<lexelt item="东北">
<sense s="S0">
<instance id="0025">
雨，下下停停，停停下下。天空微微得刮起了<head>东北</head>风，乌云开始追逐，一会龙腾，一会虎跃，再一会似鸳鸯戏水......树梢也开始摇摆，忽而向西忽而向南来回的摇头摆尾；当风拂到面上，凉丝丝得，使人心旷神怡；当风拂到身上，滑滑爽爽沁人心肺。此时，我不由得想起这种感觉是秋意，是秋天的到来。节气得变化是不可抗拒的，是不以人们的意志为转移的。
</instance>
<instance id="0042">
省气象台召开新闻发布会说，从10日下午开始，我省自北向南将有一次大风降温天气，全省将刮起5到6级的<head>东北</head>风，最高气温将下降15摄氏度。气象部门提醒有关部门和个人及时采取措施，减轻强降温和大风的不利影响
</instance>
<instance id="0004">
3月6日，我市刮起的<head>东北</head>风有6级左右，阵风达到了7级～8级。受大风影响，我市近几日发生了多起火灾。面对频频发生的火灾，消防部门提醒，天干物燥是火灾的高发期，广大市民不要麻痹大意，千万要注意防火。
</instance>
<instance id="0020">
济南市气象台的预报员还提醒，到9日夜间，有一股弱冷空气影响济南，会刮起3级左右的<head>东北</head>风，气温有所下降，虽然降幅不大，但是在风的影响下，夜间人体感觉会比较冷。另外，晴天加上大风，着火的危险更大，森林防火不容忽视。
</instance>
<instance id="0014">
气象信息显示，受高空槽前沿云系的影响，今天我市天气以多云为主，<head>东北</head>风风力强劲，夜间还会出现雨夹雪天气过程。预计明天我市仍气温较低、风力较大、云量较多，大家外出时除了要注意防寒保暖外，还要注意交通安全。
</instance>
<instance id="0041">
此前几天山东济南的气温一路走高，24日12时省城的气温还是19.2℃。不过，从24日下午开始，冷空气发威，刮起了<head>东北</head>风，之后气温一直呈现走低的趋势；到 25日9时，气温已经下降到 3.2℃，足足下降了16℃。25日中午，省城的气温略有回升，但是总体偏低。
</instance>
<instance id="0013">
台湾<head>东北</head>部海岸2月22日下午1点21分发生里氏规模6.0级地震，地震深度28.1公里，震央位于宜兰苏澳地震站东偏南方约160公里位置。这次地震也是今年第二起芮氏规模6以上地震。中国地质大学海洋学院副院长胡克介绍说，地震释放的能量强度用里氏震级来描述，每增加一个里氏级，能量增加10倍，一般 5级以下地震属于轻微有感地震，6级以上会造成灾害，7级以上会造成重大灾害。
</instance>
<instance id="0001">
中央气象台发布的天气预报称，受“芭玛”和南下冷空气的共同影响，5日夜间到6日白天，巴士海峡、巴林塘海峡、南海<head>东北</head>部和中部偏东海域、台湾海峡将有7～9级大风，“芭玛”中心经过的附近海域的风力有10～11级，阵风可达11～13级，东海海域、台湾以东洋面、台湾沿海、浙江沿海、福建沿海、广东东部沿海也将有5～7级大风
</instance>
<instance id="0031">
据美国媒体3月31日报道，连日来，创纪录的暴雨引发洪灾重创美国<head>东北</head>部，罗德岛州在一个月内遭遇两波洪灾侵袭，损失惨重。报道称，就在该州的居民还未完全从两周前的洪灾中恢复过来时，新一波更加猛烈的洪水汹涌而来。风暴带来的洪水侵入这个沿海州的所有角落。
</instance>
<instance id="0032">
美国<head>东北</head>部可以说是整个美洲最适合人类定居的地区，没有火山，没有地震灾害，没有龙卷风灾害，没有飓风灾害，也几乎不可能遭受海啸灾害，海平面上升所带来的威胁也微乎其微，而且处于中纬度，还靠近大西洋，气候适宜啊！离欧洲的距离也很近…………总之绝对是美洲范围内最适合人类定居的地方。
</instance>
<instance id="0009">
从就业人数上看，<head>东北</head>部的服务业就业人数大幅攀升，占该地区总就业人数的比重呈持续上升之势。在1940年，在新英格兰和中大西洋地区，服务业从业人员占该地区劳动力总数的比例分别为51%和56%，由于服务业快速持续发展，到1980年，此比例分别达到66%和69%。
</instance>
<instance id="0048">
气象学家说，这场暴雨很快将创下美国<head>东北</head>部地区降雨纪录。暴雨已经令这个地区的多条河流面临洪水警报，许多道路关闭，飞机延误，甚至影响地下污水泵的运行。
</instance>
<instance id="0036">
罗得岛州，全名罗得岛与普洛威顿斯庄园州（The State of Rhode Island and Providence Plantations）。由于名称过长，一般简称为罗得岛。在地理上它是美国最小的一州，也是美国州名最长的一州。罗得（Rhode）的发音与Road 相同。此州属于美国<head>东北</head>部新英格兰的一部份。也是美国独立革命中的早期13州联盟之一。
</instance>
<instance id="0023">
位于福斯河与乌斯河的交汇处，西南距利兹32公里，位于乌斯河（Ouse River）河畔、利兹<head>东北</head>偏东，起初为盖尔人的居点，后为罗马人、盎格鲁人、丹麦人和诺曼人占领。中世纪该城是繁荣的羊毛市场和教育中心，其大主教地位仅次于坎特伯雷大主教，人口10.3万（1988）。历史上曾为罗马军事要塞，英格兰北部教区首府，设有约克大主教的教区总教堂。
</instance>
<instance id="0035">
下端的绶带上写着“自由”。 位于欧洲亚平宁半岛<head>东北</head>部的内陆国，距亚德里亚海仅23公里。四周与意大利接壤。境内起伏多山，位于中部最高的蒂塔诺山，海拔755.24米。属亚热带地中海气候。年平均气温16℃，冬季最低气温-2℃，夏季最高气温30℃。年均降水量880毫米。
</instance>
<instance id="0018">
既有世上独一无二的温柔，又不乏历史上地中海最强的高雅风景，东西方的桥梁。这座建于公元5世纪的世界著名城市位于意大利<head>东北</head>部，离大陆约4公里，坐落在威尼斯湖约118个大大小小的岛屿上。150多条运河和400座桥梁纵横交错，把这118个岛屿联成一个城市整体。威尼斯无可比拟的独特外貌和丰富的艺术宝藏，使它成为世界上最具有吸引力的旅游城市。
</instance>
<instance id="0030">
科阿山谷的史前岩画遗址（英文：Prehistoric Rock-Art Sites in the Coa Valley），位于葡萄牙<head>东北</head>部的杜罗河畔。科阿山谷的岩石雕刻是对公元前22,000年到公元前10,000年史前人类的卓越艺术创造力的浓缩，这种岩石雕刻与世界其他各地的形式一样，是表明人类艺术创造性的杰出典范。科阿山谷史前岩石艺术遗址是一处在黎明前喷薄而出的划时代人类文化发展的典范，这种岩石艺术以其不同寻常的方式让人们得以了解人类祖先的社会、经济和精神生活的生活状况。
</instance>
<instance id="0034">
下龙湾位于越南<head>东北</head>部，距首都河内150公里。下龙湾密布着以基岩岛为主的各色形状兀突的岛屿，数量达到几百个，是世界上喀斯特地貌最为瑰丽的地区之一，去过的人称她为“海上桂林”。 经过下龙湾的大型货轮都要减速行驶，以免损害秀美的环境。
</instance>
<instance id="0027">
据俄罗斯纽带新闻网报道，越南海军正在建造30至40艘 400吨级的军舰，并计划投入38亿美元，在越南<head>东北</head>部建造一座占地3000公顷的大型军港。据估计，这个军港一旦建成，将能停靠4万吨级的战舰，不仅缓解了越南战舰只能停靠在南部金兰湾基地的困境，而且还极大地加强了越南海军的基础设施建设，将越南军队战斗保障能力提高到一个新水平。同时还要更换一批远程对海警戒雷达，用以加强对南中国海海域的监控力度。
</instance>
<instance id="0019">
泰国<head>东北</head>部三十日发生夏季雷雨灾害天气，有二村民被暴雷当场劈死。据此间媒体报道，被雷暴劈死的二村民分别是二十三岁和二十二岁，他们是卡拉信府堪曼县人。
</instance>
<instance id="0029">
最早发现在加拿大<head>东北</head>部的纽芬兰地区。一些人认为纽芬兰犬是印第安野狗的后代,另一些人则认为它们同加拿大拉布拉多犬血缘相近,因为纽芬兰和拉布拉多的海岸线紧邻,拉布拉多犬是优秀的游泳能手,能够游到或者当结冰时候步行到达纽芬兰。更多的人们相信,它们是18世纪由英国或欧洲其他地方的渔民带到纽芬兰的藏獒和当地狗混血的结果。
</instance>
<instance id="0033">
美国与过去西方阵营的伙伴在北极也不是没有利益的分歧。比如西北航道问题——指加拿大<head>东北</head>部戴维斯海峡沿加拿大北部海岸到美国阿拉斯加州的一条航道，这条航道处在北极圈内，大部分时间都处于封冻状态，一年中只有夏季的很短一段时间勉强可以通航。由于全球变暖，“西北航道”的经济价值也因此逐渐显现。
</instance>
<instance id="0039">
邱吉尔河(原名是哈密尔顿河)流经加拿大<head>东北</head>部的拉布拉多半岛的中部高原并由古斯贝湾入海。邱吉尔大瀑布就位于该河的上游。这一带的矿藏和水利资源十分丰富。很早以前人们就想开发这块地方,由于各方面条件所限未能如愿。直到1953年才开始在这里进行全面的堪测。1954～1955年决定利用邱吉尔河与大瀑布的水利资源,准备修建水力发电站。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0046">
辛亥革命之后由<head>东北</head>地区的保安部队和新军组成。1920年协助直系军阀击败皖系，势力扩张到关内。1922年与直系冲突，爆发第一次直奉战争，败退关外。 1924年爆发第二次直奉战争，直系内部冯玉祥倒戈发动北京政变，直系军阀曹锟吴佩孚失败， 奉军重新控制大部分关内地区，远达上海。
</instance>
<instance id="0017">
当时日军在<head>东北</head>的主力为第二师团（包括3，4两混成旅团和直属部队），混成第39旅团，大连警备旅团和6个关东军独立守备大队，以及若干由当地日本侨民，退伍军人组成的“自警团”。这些兵力中，大连警备旅团是看守关东军老巢的，专事防守没有出动。第二师团北上攻击吉林，黑龙江，第39旅团在沈阳周围警戒，六个独立大队看守铁道并占领沿线城镇。
</instance>
<instance id="0050">
至1932年3月，日军又相继占领了辽、吉、黑、热河四省，<head>东北</head>地区随后沦陷达14年，成为日本帝国主义血腥统治的殖民地，直至1945年8月日本战败投降。 
</instance>
<instance id="0047">
所以说，无论是在中国历史上，还是在世界历史上，沈阳的<head>东北</head>军北大营旧址都是一处具有特殊重要意义的历史遗存，应妥善加以保护，作为中华民族爱国主义的教育基地和世界人民牢记历史、捍卫和平的教育基地。
</instance>
<instance id="0016">
在日寇的侵略野心暴露无遗后，张学良一直盼望蒋介石的中央政府全力支持他抵抗日本侵略，收回<head>东北</head>三省，但蒋介石顽固坚持先安内后攘外的反 动国策。在等待了数年以后，爱国心切、忍无可忍的张学良不得不联合杨虎城将军一道，于1936年12月 12日发动震惊中外的西安事变，以非常手段迫使蒋介石放弃先安内后攘外的反 动国策，促成抗日民族统一战线的建立。这是张学良爱国主义思想合乎逻辑的发展结果。
</instance>
<instance id="0008">
由于敌人统治的日益严酷,进步作家频遭迫害,1934年，罗烽被捕，舒群、萧军、萧红先后出亡青岛、上海，沦陷区进步文学受到沉重打击。<head>东北</head>各地报纸上的文学副刊，或被查禁，或为敌所用，或内容空虚，名存实亡。但金剑啸和林珏、金人、塞克等仍坚持战斗。
</instance>
<instance id="0045">
同时，在中国共产党影响下的左翼进步力量在<head>东北</head>各地，也通过各种形式进行抗日救国运动，例如女作家萧红、白朗主办的《新女性周刊》、《国际协报》副刊就是当时反抗日伪统治的一个舆论宣传的重要阵地。沦陷区妇女以反抗日伪统治为核心的斗争与关内的妇女运动相互呼应，构成中国妇女抗日运动史的一个重要篇章。但是，这段历史史实，至今未能得到比较系统的挖掘整理。
</instance>
<instance id="0037">
<head>东北</head>地区穆斯林多属此派。此派长期接受汉文化的熏陶和影响，儒家思想较浓。哲赫林耶派，创于清乾隆年间，因以甘肃省定西官川为传教基地，故又称官川门宦派。“哲赫林耶”一词系阿拉伯语音译，意为“高念派”。主张朗诵“迪克尔 ”（赞诵词）。该派高声念诵“迪克尔”，赞圣，尊崇教主，特别重视殉教精神。
</instance>
<instance id="0006">
这一计划制定后，石原、板垣与参谋本部、陆军省、朝鲜军以及关东军内有关人员秘密地进行了联系，以便届时统一行动。为了进攻沈阳，关东军还通过陆军省军事课长永田铁山批准从东京调出2门24厘米的重型榴弹炮，于7月间调至<head>东北</head>。为保守秘密，将炮身藏于大木柜中，从神户用客船装运；在大连上岸时，参加搬运的驻旅顺重炮大队的士兵都穿中国便服
</instance>
<instance id="0040">
不可否认的是，“满映”的确是产生在日伪集团统治之下，并且其中的大部分影片也极具“附逆”色彩，但它毕竟发生在中国语境之中，它的创作主体有一部分还是中国人，而这些由本土影人制作的作品还存在与日伪所创作的“国策”电影所不同的“异质”声音。所以这段历史不应该被忽视，更重要的是，通过对该时期电影的研究，能更好的理清<head>东北</head>沦陷时期文化面貌的多重性和复杂性。
</instance>
<instance id="0007">
日本帝国主义侵占<head>东北</head>地区以后，于1932年分别成立兴安东省和兴安北省。两省省长和省公署各厅厅长及所辖各旗旗长主要由达斡尔族和当地少数民族担任。同时，在两地组建兴安警备军，亦主要由达斡尔族和蒙古族担任高级军职和司令官。少数民族虽担任了官职，但实权则掌握在日本参事官和日本人担任的副职手里。
</instance>
<instance id="0043">
在舒兰小城，机关、企业的工作人员每个月也至少要被安排一次参拜“神社”的活动。除了对于“日满友谊”及“伟大日本民族”的无限赞美，严密的消息封锁让人们很难了解发生在<head>东北</head>之外的血腥与灾难。
</instance>
<instance id="0005">
自上世纪70年代末实行改革开放后，沿海地区、尤其是广东、福建、江苏和浙江等南方省份取得了显著的发展。与蒸蒸日上的南方相比，重工业集中的<head>东北</head>地区的发展明显滞后了。特别是由于长时间来不重视轻工业和第三产业的发展，导致产业结构失衡，人民生活水平与广东、上海等地的差距拉大。
</instance>
<instance id="0026">
<head>东北</head>是片富饶的土地，这里有丰富的矿产资源；广阔的海域和丰富的海域资源以及浩瀚的“祖国林海”、我国最大的林区和木材工业还有种类繁多的珍稀野生动物。
</instance>
<instance id="0024">
野山参：被誉为“<head>东北</head>三宝”之一，自然生长在深山密林里，自古以来就有“百草之王”的美誉，具有很高的药用价值，相当名贵，一支真的野山参市场价至少六七百元至数千元。然而，即使高价买到的野山参，即使被有关机构“验明正身”的野山参，竟然是成本几十元的假身份，坑害诸多消费者。请看cctv《每周质量报告》的调查。
</instance>
<instance id="0011">
 我国<head>东北</head>地区冬季气温低，最低可达摄氏零下四、五十度，一般的棉鞋难以御寒。而老百姓用兽皮做成的乌拉，再垫上乌拉草，再冷的天也不冻脚。乌拉草在使用之前，还要用木棒捶打，打柔软以后不伤脚。
</instance>
<instance id="0038">
在雅尔塔，2月8日，斯大林同罗斯福秘密讨论了苏联出兵中国<head>东北</head>的问题。斯大林提出了苏联出兵的条件，他说：“如果这些条件不能得到满足，我们将难以向苏联人民解释，为什么我国要参加对日作战。”
</instance>
<instance id="0022">
60年前，抗战胜利前夕，出兵中国<head>东北</head>的苏联红军包围了日军在天长山构筑的要塞，日军拒不投降，要塞里的日本妇女和儿童面临与日军同归于尽的命运。当天，绥芬河市城区被苏军攻克，但天长山要塞内的日军还在负隅顽抗。居民张焕新女儿嘎丽娅经苏军动员，担任军使去天长山筑垒向日军劝降，日军不降，下午再去劝降，未归。
</instance>
<instance id="0015">
1945年中苏缔结《中苏友好同盟条约》谈判开始，国民政府主席蒋介石就明确指示中国代表宋子文："关于<head>东北</head>原有各种工业及其机器，皆应归我国所有，以为倭寇对我偿还战债之一部分，此应与苏方切商或声明者也。"斯大林当时对中国这一正当要求也表示"同情"。
</instance>
<instance id="0044">
早在1943年德黑兰会议上，斯大林就对罗斯福和丘吉尔说过：“一旦德国最后垮台，那时就有可能把必要的支援部队调到西伯利亚，然后我们就能联合起来打击日本。”这是斯大林第一次明确表示在对德国战争结束后苏联将参加对日作战。当时，三方还就苏联出兵<head>东北</head>的政治条件进行了试探性的会谈。 1945年2月10日，苏联外长莫洛托夫将斯大林关于苏联出兵的条件协定草案递交美国驻苏大使哈里曼。
</instance>
<instance id="0012">
组建<head>东北</head>边防军的初衷是边防防务，而不是为了出国作战，这从指挥关系、后勤准备和军事训练各方面都能得到说明，这是一种积极防御的战略，是将国防线推出去使中国不至在边境承受过大的压力，从而从军事部署上进一步证明中国开始并没有介入朝鲜战争的考虑,中国出兵朝鲜是被迫的。
</instance>
<instance id="0003">
中国<head>东北</head>地区毗邻俄罗斯远东地区，与俄罗斯合作具有诸多优势，在全国对俄贸易申占有重要的地位。但两个地区的合作既存在着机遇，也存在着挑战，只有双方发挥各自的优势，克服消极因素，合作前景才能更加广阔。 
</instance>
<instance id="0021">
来<head>东北</head>已整整两年有余，两年中的大部分时候都是呆在这里，所以对这里的气候也能大致有个印象，也算是有点发言权了。不过“概括一下这里气候特征”的想法倒是最近才有的，可能是有余这两天特别有感受吧。
</instance>
<instance id="0010">
我们也发现不同的地域，不同的生活条件，所带来的反应也是不同的，在<head>东北</head>这样演，在广州可能就要那样演，所以我们这次来广州表演，除了带来二人转最为经典的唱段以外，为了适应广州观众，我们还排演了一些别出心裁的新节目，尽量满足大家。
</instance>
<instance id="0002">
<head>东北</head>野战军越过长城，进入关内以后，被傅作义部发觉；为了争取时间，各纵队全部改为白天行军，取捷径进山海关。傅作义部没有料到解放军入关这样迅速，慌作一团。
</instance>
<instance id="0028">
<head>东北</head>野战军根据毛泽东关于全力抓住沈敌、暂不打锦葫的指示，除以两个纵队继续阻击锦西、葫芦岛之外，主力从锦州挥师东进，前阻后断，在运动中歼灭廖耀湘兵团。10月26日夜，解放军对被包围在大虎山以东地区的廖耀湘兵团实施分割围歼，至28日全歼十万余人，生俘兵团司令廖耀湘等高级将领。
</instance>
<instance id="0049">
在辽沈战役结束、淮海战役正在胜利发展之际，１９４８年１２月上旬至１９４９年１月３１日，<head>东北</head>野战军和华北军区第二、第三兵团共一百万人，联合发动了平津战役。当时，华北国民党傅作义集团除有５万余人分驻归绥和大同外，有兵力５０余万人，位于东起北宁路的山海关、西迄平绥路的张家口的约５００多公里的狭长地带上，并以塘沽为海上通道口。在这部分军队中，属傅作义系统的有１７个师（旅），属蒋介石系统的有２５个师（旅）。
</instance>
</sense>
</lexelt>
