<lexelt item="东方">
<sense s="S0">
<instance id="0048">
众所周知,狮身人面像在春分和秋分这两天永远面朝着太阳升起的方向,而在春分日<head>东方</head>地平线上的星座永远在缓慢的移动变换,其周期大约是2200年,现在狮身人面像面对的是双鱼座,他在那里大约已经两千年了,所以在未来的200年内水瓶座会接替他的位子.
</instance>
<instance id="0031">
人们普遍认为，上世纪八十年代以来东亚经济发展成就的背后，有着数千年<head>东方</head>文化的积淀和支撑。日本学者森岛通夫在《日本成功之路》中研究并归纳了“新儒教 ”与东亚国家经济成功的关系。以现代企业管理著称的日本著名企业家涉泽荣一认为，应把现代企业建立在算盘加《论语》的基础之上。新加坡国立大学教授陈荣照提出了儒教精神促进了新加坡经济起飞的观点。
</instance>
<instance id="0045">
。然而，局部的战争与冲突、巨大的贫富悬殊、环境生态危机以及此起彼伏的恐怖活动等仍在随时随地威胁人们的生活。在此形势下，越来越多的人们在思考，追求和谐的儒家学说和<head>东方</head>文化对解决当代世界问题的现实意义。建立和谐世界的提出，将有助于近邻各国之间友好相处，不同社会体制之间和平共处，不同文明之间和谐共存，从而有利于地区及世界的和平与发展。
</instance>
<instance id="0023">
通过将西方系统动力学和<head>东方</head>文化相结合，他致力于发展一种人类梦寐以求的组织蓝图———在其中人们能够从工作中领悟生命的意义，实现共同的愿景。他以冷静的眼光和关爱他人的爱心，把系统动力学与组织学习、开发智力、创造财富以及认知科学融会贯通起来，创建了影响世界的“学习型组织”理论
</instance>
<instance id="0009">
在地球上看太阳，每年的春分、秋分时，太阳从正<head>东方</head>升起，正西方落下；北半球夏半年时，太阳从东北升起，西北落下；北半球冬半年时，太阳从东南升起，西南落下。
</instance>
<instance id="0041">
然而，和西方国家不同的是，后发的<head>东方</head>国家的民族国家建构过程还远远没有完成，作为民族国家的各个构成要素的居民、领土和主权等都遇到了前所未有的挑战和危机。而确定的领土是一个民族国家得以生存和发展的物质基础，这与传统国家意义上的“领地”和“边陲”概念截然不同。
</instance>
<instance id="0016">
认真研究、理性分析和精准把握马克思主义经典作家的思想、理论精髓，对在认清传统、直面现实、展望未来的基础上，推进中国法制现代化的历史进程具有十分重要的理论和实践指导意义，而目前学界尚较少涉足这一领域。传统蕴含着现代，预示着未来，只有接续传统<head>东方</head>法律文化历史发展的足迹，才能把握中国法制现代化的内在逻辑机理，使其沿着历史发展的内在规律前行。
</instance>
<instance id="0007">
围绕全球化与<head>东方</head>社会主义的关系问题，马克思、恩格斯、列宁、邓小平等几代伟人进行了长达一个多世纪的艰苦卓绝的思考和探索，实现了理论和实践上的一次又一次“飞跃”。
</instance>
<instance id="0020">
中华民族有着悠久灿烂的民族文化，中华民族有着乐善好施的民族传统。中国正以自己独立自主的和平外交政策和扮演着<head>东方</head>大国的国际角色，展现着红色中国的独特魅力。在建国60周年的喜庆氛围下，我国国家领导人陆续密集出访，无疑是在向世界传递着这样一个信号，强大后的中国人民始终没有忘记自己应该对世界作出积极贡献的职责，始终在扩大和放大中国的影响，始终在传递和传送着中国红
</instance>
<instance id="0012">
打开世界地图可以看出，英法美等国在地球的西边，而俄国、中国、日本则在地球的东边，所以英法美自称西方国家，把俄国、中国称为<head>东方</head>国家是单纯出于地理上的考虑，并没有贬义或政治上的考虑。
</instance>
<instance id="0001">
现在我们也用历史的眼光和全球的视野来探究中国这条<head>东方</head>巨龙在世界历史上的身影，在世界历史中，中国是少数几个始终傲步寰球的国家之一。但是中国并未因此走上扩张的掠夺的强权之路，而是始终如一地在坚持着和平崛起的道路，她对世界各国的影响也只是经济、政治、文化、科技等领域。 
</instance>
<instance id="0029">
公元二世纪,罗马人的活动范围扩展到孟加拉湾东海岸地区和整个印支半岛,并从海陆两路到达中国,同中国建立起了直接的贸易关系,希腊-罗马世界对中国的知识亦随之大为发展;公元三世纪末以后,随着帝国的衰落,特别是七世纪中叶阿拉伯伊斯兰势力的兴起,罗马人乃至整个欧洲从海路向<head>东方</head>的探索被完全阻断.罗马人沿海路向东方的探索,对古代中西海上丝绸之路的开通发挥了不可磨灭的作用.
</instance>
<instance id="0046">
翻越世界边缘山脉，横跨巨颅大陆，在忧伤山脉的另一面，经过长途跋涉将会到达一个未知的大陆。只有一条道路能够通往<head>东方</head>，那就是著名的丝绸之路。它沿途穿越不毛之地，直到它的终点——传说中的国度——震旦。丝绸之路对梯尼尔的商会和帝国的市长们有着巨大诱惑，对阿拉比的商人们也同样如此。但是这条道路很不太平：四处游荡的强盗，稀树草原上的马贼，以及统治着草原的霍布哥布拉可汗的巨大部落，都构成了持续的威胁。谁都不能掉以轻心。只有不到十分之一的商队能够平安到达终点。
</instance>
<instance id="0003">
他们用鸦片刺激浪漫的想象，也用鸦片减轻长年繁重单调的劳动与疾病给他们带来的痛苦，甚至家庭妇女为了不让孩子们吵闹，也给孩子喂些鸦片酊，让他们睡觉。 5但是，英国的鸦片并不来自印度，而来自土耳其。土耳其的鸦片吗啡因纯度高达10－13％，印度鸦片的吗啡因纯度只有4－6％。当然，土耳其也属于<head>东方</head>。
</instance>
<instance id="0047">
但他与<head>东方</head>殖民地书写紧密相关的作品却是1934年出版的《在缅甸的日子》（Burmese Days）。这部小说非常畅销，一直深受西方读者的欢迎，如1984年上半年该书的“企鹅版”在英国卖出11000册，海外卖出130000册（不包括美国）。这部十分畅销的小说集中体现了奥威尔对于殖民地以及大英帝国殖民命运的艺术思索。
</instance>
<instance id="0028">
据皮托夫介绍，这部影片是一部魔幻动作的史诗般作品，讲述历史上第一次海底“星球大战”。巨人类、人鱼和巨兽、魔精灵四大种族之间的爱恨情仇都将集中体现在故事当中，表现的是一个不为人知的种族和谜一般的文明。“在这部影片当中，大家所熟悉的‘美人鱼’成为贯穿整个影片的一个角色，和以前的任何一个美人鱼的故事都不一样，我要创造一个全新的不一样的<head>东方</head>美人鱼。”
</instance>
<instance id="0025">
迎接我们的是一位姓得·波罗的先生，负责科尔丘拉市公关工作。他说，马可·波罗是一位伟人，他向欧洲打开了通向<head>东方</head>的大门。作为马可·波罗的老乡，感到十分自豪和骄傲。得·波罗是科尔丘拉的旺族，现在岛上还有几十户人家姓这个姓，都是马可·波罗的本家亲威。目前，姓得·波罗的人，不仅遍布克罗地亚，而且还有不少移居海外，分布在西欧或北美各地。
</instance>
<instance id="0036">
1271年，时年17岁的马可·波罗便随同父亲和叔叔开始了漫长的<head>东方</head>之旅。三人先到以色列，再穿过叙利亚、伊朗、阿富汗，翻过帕米尔高原，走过喀什，沿着塔克拉玛干沙漠的西部边缘行走，经过和田、敦煌、张掖、宁夏，于1275年夏抵达元行宫上都(今内蒙古多伦西北)，见到了元顺帝忽必烈。
</instance>
<instance id="0035">
普拉索书中最精彩的部分是下篇中对多位<head>东方</head>女性的采访。她走访了亚洲各国，足迹遍及东京的街区、京都的艺伎馆、越南的城市、中国的大学、香港的商业街以及曼谷、加尔各答、菲律宾各地的下等酒吧，采访了各种亚洲女性，包括高校学生、家庭主妇、城市打工妹、政府女官员等，亲自了解被采访者迥然不同的文化、政治和经济的背景，听她们讲述自己的生活和真实的想法。
</instance>
<instance id="0033">
据公元2年的记载，当时汉帝国拥有人口5959万，领土东西9302里，南北13368里，这样庞大的人口和广大的疆域在上古时期<head>东方</head>国家中是独一无二的。后来汉帝国内部虽因动乱而发生政权更迭，但代替西汉王朝而继起的东汉王朝仍保持帝国的统一和稳定发展，使汉王朝的统治长达四个多世纪之久。
</instance>
<instance id="0017">
古代关名。又称苇泽关。在今山西省平定县东北，晋、冀两省交界处。此关地势险要，两山夹峙，东与井陉相通，为古代太行山重要关口和太原<head>东方</head>的屏障，历为兵戍要地。唐时曾设承天军，宋时设承天塞，明设承天镇。 
</instance>
<instance id="0026">
长久以来，人们从欧洲到亚洲主要是走陆路。但是当时，土耳其人把连接欧洲与亚洲的桥头堡攻克了，长期切断了欧洲通往<head>东方</head>的陆路交通，于是，那时的首要任务就是在海里找到一条通往印度的通道。当时航海业的巨大进步正是打开海上通道的迫切需求所推动的。
</instance>
<instance id="0037">
第亚土“发现”好望角以后的10年，4艘葡萄牙船悄悄绕过了这个多风暴的岩石岬角，紧贴着岸边驶进了印度洋。率领这支船队的是一个为国王所宠信的贵族达·伽马，奉命继续向<head>东方</head>航行，寻找通往印度的航线。
</instance>
<instance id="0044">
达·伽马站在船舷边，注视着非洲东岸的新奇景色，心里又是欢喜又是忧愁。喜的是，经过千辛万苦，终于如愿以偿，驶上了通往<head>东方</head>的广阔航路。但是面对着茫茫的印度洋，心里却又十分发愁，不知究竟应该拔转船头，朝哪个方向驶去才好。
</instance>
<instance id="0019">
这些关特别是函谷关在防止<head>东方</head>各国的西侵中发挥了一定的作用。五国的联军多次打到此而无法攻入关中地区。这几座关各自控制着一条通道。除散关位于秦岭外，其余三座关不仅控制着所在的道路，而且分别是在所通过的道路峡谷断落。函谷关位于崤函山地，经过当地的道路是一条典型的谷道。 
</instance>
<instance id="0032">
这仅是通向<head>东方</head>和东南的道路，通往西南、西北的道路也已建成，当时已“栈道千里通于蜀汉”。秦始皇一生五次巡视全国，第一次就是到西北，其余四次是到东南东北。在修建驰道的同时，为了对付北方匈奴的侵扰，还修了一条通往今内蒙古包头的直道，即从陕西咸阳的淳化林光宫通到九原郡（在内蒙古包头附近）。之所以称为直道，就是因为这条道路毕直的缘故。 
</instance>
<instance id="0030">
所渭由西向东，就是从西安往东到洛阳、开封，从南往北就是从杭州、南京到北京。从西向东是为了解决粮食问题，因为南方和<head>东方</head>经济发展相对快一些。从南往北的原因就是因为北方是民族矛盾的交织点，金、元、明、清时期的民族矛盾集中在北方和东北方。 
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0042">
在同任盈盈（关之琳饰）、蓝凤凰（袁洁莹饰）会合后，几个月来江湖不平，大事连连。任我行为<head>东方</head>不败所囚禁，他们商量着夺回日月神教，便乔装进入浪人营打探，救出任我行。
</instance>
<instance id="0050">
杨莲亭在一边看着<head>东方</head>不败的神情，大气也不敢出一口。教主今天是怎么了？平日里说话果断明快的教主，今天为何如此？他在日月神教的日子还不长，但也知道这事事关重大，当下在一边睁大眼睛看着。 
</instance>
<instance id="0043">
林青霞的<head>东方</head>不败，清逸潇洒；李连杰的令狐冲，豪情坦荡。 一曲《沧海一声笑》，英雄一顾相惜晓，江湖辽阔水天长。 风骤起，沙迷月，爱恨情仇倾雨过。 红绡落，尘缘寂，初逢一笑意难平。 
</instance>
<instance id="0027">
这个<head>东方</head>不败极羡慕任盈盈的女儿身，他向往着过一种以女人身份出现的家庭生活，他自甘妾妇，侍候杨莲亭这个大男人。他任教主之初，自是想的是中兴圣教，一统江湖，可自练了《葵花宝典》（即《辟邪剑谱》）之后，却想的是天人化人，万物滋长的要道。
</instance>
<instance id="0004">
练《葵花宝典》武功后的<head>东方</head>不败武功达到了登峰造极的地步，他仅凭一枚绣花针而力敌任我行、令狐冲、向问天三大当世顶尖高手和魔教长老上官去，以一敌四，亦是游刃有余，因此可以说令狐冲学的“独狐九剑”和任我行学的“吸星大法”这些武林绝学在《荷花宝典》武功面前就不能称其为高深武功了。
</instance>
<instance id="0039">
《<head>东方</head>先生画赞》者，晋散骑常侍夏侯湛之所作也。湛字孝若，父庄，为乐陵太守，因来觐省，遂作斯文。赞云：“大夫讳朔，字曼倩，平原厌次人。”魏建安中，分厌次为乐陵郡，又为郡人焉。厌次今移属乐安郡，东去祠庙六百里。故厌次城今在平原郡安德县东北二十里，庙西南一里。先生形像，今则捏素为之，并二细君侍焉。郡尝为德州，其赞开元八年刺史韩公思复刻于石碑。
</instance>
<instance id="0010">
<head>东方</head>朔就说：“正月十五日傍晚，火神君会派一位赤衣神女下凡查访，她就是奉旨烧长安的使者，我把抄录的偈语给你们，可让当今天子想想办法。”说完，便扔下一张红帖，扬长而去。老百姓拿起红帖，赶紧送到皇宫去禀报皇上。
</instance>
<instance id="0034">
突然，<head>东方</head>焜又想起来那封神秘的匿名信，他急忙取出那封信，与白纸画的藏宝图放在一起，他想看看信与图是否是出自同一个人之手。虽然一个是字一个是图，但是从运笔上仍然能看出端倪来。
</instance>
<instance id="0014">
倏地，小筑右侧的竹林中传来几声呼哨，这时从林中忽地出现了一乘四人抬的精致小轿。抬轿之人乃是四位容貌端丽的少女，身穿镶着金丝的白色纱衣，身手敏捷，衣诀飘飘，颇有敦煌飞天之姿。小轿停在小筑之前，其中一位少女娇声道：“南宫世家莹小姐求见<head>东方</head>先生，祈望拜见！”
</instance>
<instance id="0013">
武帝时，齐人有<head>东方</head>生名朔，以好古传书，爱经术，多所博观外家之语。朔初入长安，至公车上书，凡用三千奏牍。公车令两人共持举其书，仅然能胜之。人主从上方读之，止，辄乙其处，读之二月乃尽。诏拜以为郎，常在侧侍中。
</instance>
<instance id="0008">
武帝读了<head>东方</head>朔自许自夸的推荐书，赞赏他的气概，命令他待诏在公车署中，俸绿不多，也得不到武帝的召见。过了一段时间，他不满意目前的处境。一天出游都中，见到一个侏儒，恐吓他道：「你的死期要到了！」那侏儒问他为何，他说：「像你这样矮小的人，活在世上无益，你力不能耕作，也不能做官治理百姓，更不要说拿兵器到前方去作战。像你这样的人，无益于国家，只是活在世上糟蹋粮食，所以如今皇上一律要杀掉你们。侏儒听后大哭起来。
</instance>
<instance id="0049">
<head>东方</head>朔以自己独特的方式帮助汉武帝清除了乱政的后宫势力,打击了分裂的诸侯,决定了交好西域的方针,改变了和亲的政策,以至做出抵御匈奴的重大决定。
</instance>
<instance id="0021">
所有男生都是一脸猪哥相痴迷的望着讲台上的<head>东方</head>雪那张绝美的脸庞。所有女同学也是一脸崇拜的样子却一点也没有嫉妒的表情。王铜一边偷偷的擦着口水，一边说道：“兴子，你说人家咋长的，看那身材，啧啧……那脸蛋……真漂亮啊。”
</instance>
<instance id="0002">
铁心从小随母亲<head>东方</head>雄练武，初期武功可以和问天媲美。她有很强的正义感，在天地盟主身边还不忘抱打不平。心殿是善良的、可爱的、正义的、美丽的、幸福的。在第二部中影子问天曾说她是问天最好的朋友，而问天则幽默的称谓刁蛮公主。
</instance>
<instance id="0022">
单纯美丽的林阮清娘胎中被指腹为婚，18年后嫁给一个大她10岁的男人。名义上的“老公”还没有来得及见面，她却被关进了豪宅大园深处的密室，因此<head>东方</head>家族多年的秘密也被层层揭开......
</instance>
<instance id="0011">
<head>东方</head>雨桐一脸不情愿地坐在司徒的对面吃饭，我和莫玄莫小教授坐对面，菜都是找人做好了的，我和莫玄到说的开心，那边的那２个人到是半句话都不说，闷着吃饭．
</instance>
<instance id="0024">
凌峻峰流露出贪婪的目光，指着里面的东西对<head>东方</head>焜说：“据我所知这仅仅是汉森从亚洲各国掠夺的文物中很小的一部分，而且这些大多是价值相对低的，一些珍贵的东西都被他运到了欧洲，或是偷偷卖掉了……” 
</instance>
<instance id="0005">
时间一晃到了我九岁，大哥<head>东方</head>宇通早就初中毕业考上W市的职高，职高上完后也就在W市一直上班，这一出去就没有再回来过，只是偶然寄些小玩意或者好吃的给我们，在他们中我最小，排行小六，他们都叫我小六子，感觉和皇宫大戏里的太监一般，而事实上我也就是个跑腿的小家伙，对我好的只有小五哥，而大哥和小五哥感情最好。
</instance>
<instance id="0018">
<head>东方</head>赫赶了回来，尴尬说道：“乔公子受了点伤么？请恕我们来迟了。”乔少少最爱面子，听他这么一问，大不舒服，冷冷说道：“我这伤是以前所受的，这两个小贼焉能伤得了我？”
</instance>
<instance id="0040">
<head>东方</head>秀脸色一肃说道：“公主说得是，如今中原三足鼎立局面基本形成，雪无痕实力大增，手中雄兵百万，可以与河北四国联军及我们抗衡，天雷兄胸有大志，才华出众，我们想要战胜他已非易事，不过，公主可能不知天雷的人品并非白璧无瑕，当初在东部时他卖给我们一万匹战马，这是当前各国最忌讳的事情，如果我们在这上面做文章，也许天雷会为我们所用。”
</instance>
<instance id="0015">
<head>东方</head>云只是冷淡从容的吃着饭，流宵却忍不住好奇的观望了一下四面桌上的人，只见那七桌客人中，至少有四桌人佩着武器，一身劲装一身英气，一望即知是武林中人，另外两桌人衣着华丽，神情傲慢，显然是有钱有势之人，与他们并列在南面另一扇窗下的一桌，坐着一女二男三人，那女子双十年华，娇艳如花，与另外一个英俊不凡的年轻人，一左一右的坐在一个身穿白衣的青年旁边，那白衣青年手持折扇，尤显得狂放洒脱，气宇高华，这三人的身份，流宵却难以确定。
</instance>
<instance id="0006">
<head>东方</head>俊今天才知道雪儿今天要登台，她第一次登台自己没赶上，这次一定要去看看了，可是为什么对面那个姑娘跟雪儿长得那么像呢？可是她绝对不是雪儿，她的眼里没有雪儿的傲气，也没有雪儿的娇媚，反而是有着一种清澈与英气。思索间自己已经不自觉的走到了人家的包厢门口。
</instance>
<instance id="0038">
在场的几位惊艳得说不出话来，而二楼阁楼上的丫环们则是惊诧得说不出话来，没想到她们侍候的是形为惊世骇俗的小姐，光是这二楼的一跳已经把她们吓倒了，看来以后的日子不会轻松。刚走到阁楼院落的<head>东方</head>启更是惊呆了，他家的青果何时何地都能给他惊喜，而这块美玉是他最先发现的……
</instance>
</sense>
</lexelt>
