<lexelt item="出口">
<sense s="S0">
<instance id="0012">
清明节前，南宁、二塘、安吉等收费站共新增设了20套便携式收费设备，其中南宁收费站将新增9个复式收费亭，高峰时段将会有20条<head>出口</head>车道，车辆通行速度将提高到10秒/辆。
</instance>
<instance id="0037">
据新华社电昨日，新一轮大雪造成湖北各大车站大多数长途班车停运，鄂皖、鄂湘等高速公路<head>出口</head>堵车严重，成为春运公路交通瓶颈。
</instance>
<instance id="0028">
本广告位为三面翻形式，位于黄岩高速公路<head>出口</head>处，是台州上高速的必经之路。此处视线宽阔，车流量极大，三面翻整体形象高档，实是贵公司发布户外广告的黄金地段。
</instance>
<instance id="0015">
太阳照耀着大地，站在剧场的外面，不禁想象公元前458年的春天，雅典的公民看完《降福女神》，离开剧场时走的是与降福女神同样的<head>出口</head>，他们的心情怎样？
</instance>
<instance id="0039">
剧场基地应至少有一面临接城镇道路,或直接通向城市道路的空地。临接的城市道路可通行宽度不应小于剧场安全<head>出口</head>宽度的总和。
</instance>
<instance id="0001">
在人员疏散设计中,应尽可能沿建筑周围设置较多的安全<head>出口</head>和增大疏散宽度,其数量、宽度和疏散距离可以根据人员安全疏散时间和烟气温度、沉降高度、CO2 浓度、CO 浓度、能见度模拟计算结果验证确定;
</instance>
<instance id="0009">
高层建筑的安全疏散设计是建筑防火设计的一项重要内容,通过对疏散走道、疏散楼梯和安全<head>出口</head>的设计,提供合理的疏散方法,以保证人员在紧急情况下的迅速疏散。
</instance>
<instance id="0018">
这时安全<head>出口</head>处一阵响动，随后跳进来了为爱而疯狂、痴迷的约翰?德莱尼，他企求爱伦与他一同离开，奔向东部海岸或布朗克斯或者任何一个有着意大利式天空的地方。
</instance>
<instance id="0022">
镇江市丹徒区富达灯泡厂地处风景秀丽的江南名城——镇江，地理位置优越，东邻大港国际码头，西临京沪铁路、南京禄口机场，距沪宁高速公路丹阳<head>出口</head>处4公里，交通十分便利。
</instance>
<instance id="0021">
通过大量调查和工程经验,研究发现在黄土地区公路建设中,公路排水沟渠<head>出口</head>破坏不仅影响路基边坡的稳定性和正常使用功能,而且给公路后期养护带来极大的困难,增加公路养护成本。
</instance>
<instance id="0033">
蓿叶式立体交叉的公路两条高速公路的立体交叉道，一条穿过另一条，有一系列入口和<head>出口</head>坡道，与四叶苜蓿的外形相似，车辆在两条高速公路上均可驶入任一的两个方向。
</instance>
<instance id="0049">
中国北京市博纳玉器城，座落在京城北郊，位于八达岭高速公路的第七<head>出口</head>（龙观）。似一颗镶嵌在中华大地上的明珠。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0011">
朗读和背诵是<head>出口</head>成章的第一步。在背诵的过程中，耳朵可以听，眼睛需要看，口舌要发声，大脑要记忆。看似只做一件事，实际上却同时调用了听、说、读、记忆四重大功率。
</instance>
<instance id="0026">
为避免<head>出口</head>伤人，说话宜三思而后"语"，不宜心直口快，宜和风细雨，不宜含沙射影。说话之前，起码先得考虑这样一个问题：他愿不愿意听你说话。
</instance>
<instance id="0030">
再次见到她们时，很想上前与她们打个招呼，道个歉。但，我始终没有勇气，只能在每次的相遇中主动对她们投以轻轻的一笑。因为道歉的话我终是难以说<head>出口</head>。
</instance>
<instance id="0019">
有了这样的想法后我就想让她和我一起去我单位那里，让她什么也不做了，在我工作的地方好好的休息，可没想到我话还没有说<head>出口</head>，老板就电话告诉我要我到东北去。
</instance>
<instance id="0014">
江洋的口才很好,话一<head>出口</head>,就知道是个有文化的人 江洋今天拉票演讲说的几句话真的很棒,一听就知道是高文化素质的人.不象吴建飞,紧张的一句完整的话都说不完整。
</instance>
<instance id="0032">
大方禅师的话一<head>出口</head>，几位少林长老齐声道了一声“阿弥陀佛”，密室内顿时显得无比的神圣。唐家父子不禁为之感染，亦是面色肃然，哪里还有半丝的世俗之态。
</instance>
<instance id="0043">
张小娟的话才一<head>出口</head>，我只听得“咕咚”一声，已经自床上起来，坐在椅子上的张海龙连人带椅，一齐跌在地上，但是他却立即站了起来。
</instance>
<instance id="0042">
在父亲眼里，她却是永远也长不大的调皮女儿，恨不能一辈子都把她留在身边。基于此，刚要说<head>出口</head>的“终身大事”，便自无疾而终，又自压了下来，“好吧，再看看，明年再说吧！”　
</instance>
<instance id="0050">
我们身旁总是不乏能说会道的人，他们往往<head>出口</head>成章，妙语惊人，像磁针一样吸引着周围的人，令人钦佩不已，这种魅力这种风采源于一定的语言修养。 
</instance>
<instance id="0034">
护士小姐走了出来，“不用担心，没什么大碍。”护士这句话说<head>出口</head>后，众人的表情明显一松，“额头和眉下血管迸裂，因而造成流血，眼球没事，休息几天就好了。”
</instance>
<instance id="0008">
原谅何以如此难以说<head>出口</head>?我们也许都有这样的经历，在劝别人时很容易就说出了要：”将心比心，试着原谅别人！”而当我们面对那天时，我们自己却发现很难轻易做到。
</instance>
<instance id="0045">
可以说现在的心情很不好，也不知道为了什么？在繁荣的大城市里我似乎感到很陌生从开始到现在我就没有真正的开心过，有好多的话不知道怎么说<head>出口</head>也不知道怎么去告诉别人。
</instance>
<instance id="0004">
“你好”，并不难于说<head>出口</head>，请尝试着对着同事，对着顾客、对着家人，露出你的微笑，轻轻的问候一句，这是新的一天开始的最温暖提示。
</instance>
<instance id="0003">
昨晚，差点<head>出口</head>骂人了，这是我在这边工作以来第一次有这么强烈的感觉。 大家动动手搞搞卫生营造一个舒适的环境，住着也心旷神怡。我有这样的想法太过分了吗？
</instance>
<instance id="0017">
身为公安110接警工作人员，在接到当事人电话报警要求出警时，不仅不迅速出警，而且态度恶劣，<head>出口</head>骂人。这样的恶警<head>出口</head>伤人事件就发生在榆林市榆阳区。
</instance>
<instance id="0007">
改变口吃的关键就是不要自卑和害怕.越是结巴就越要多说.说的时候速度不要快,说慢一点,不要一口气说很长一句话.每句话说前可以想一下再说<head>出口</head>。 
</instance>
<instance id="0035">
“华人寄居论”的始作俑者、马来西亚巫统槟城升旗山区部主席阿末依斯迈8日又一次<head>出口</head>伤人。在当天的记者会上，他除了强调自己为了马来人及伊斯兰教徒的尊严不会为“寄居论”道歉外，竟还警告华人不要像“美国犹太人那样贪婪！”并声称华人媒体错误引用其谈话内容，要追究华人记者责任。
</instance>
<instance id="0046">
我们结婚4整年了，儿子2周岁。我不明白，为什么我的老公总是说<head>出口</head>伤人的话？他总是口无遮拦的说伤害别人的话，屡教不改。
</instance>
</sense>
<sense s="S2">
<instance id="0044">
我们应及时调整对外贸易的策略,树立绿色理念,提高<head>出口</head>产品的附加值,促进产业升级,完善相关法律体系,将价格竞争力逐步转变为科技与环保的竞争力,使我国产品在日益森严的绿色壁垒下突出重围,找到生机与出路。
</instance>
<instance id="0025">
国际结算作为国际贸易收宫阶段的重要步骤之一，其能否高效低风险地圆满完成，直接决定了贸易双方特别是<head>出口</head>方在切实履行合同项下约定义务的同时，能否顺利实现自身的权利意图。
</instance>
<instance id="0020">
美国的援助对这种恢复固然重要，但这些国家需要<head>出口</head>产品市场，尤其是巨大的美国市场，才能重新获得经济上的独立和实现经济的发展。
</instance>
<instance id="0027">
2001年,中国煤炭市场出现由供大于求到供需基本平衡、局部供应偏紧的转折,出现五大亮点即煤炭产量回升、煤炭<head>出口</head>增长、煤炭价格上升和煤炭库存减少、煤款拖欠下降。
</instance>
<instance id="0013">
我们应积极采取应对措施，对蜂产品的<head>出口</head>实行全过程把关，从源头抓起，对生产、收购、加工、经营、包装、储运、销售、服务等环节严把质量安全关。
</instance>
<instance id="0002">
国家统计局副局长邱晓华对记者表示，有学者测算，美国经济每增长1个百分点，中国对美国的<head>出口</head>则将增长10个百分点。
</instance>
<instance id="0036">
全市已探明和开发的矿产资源达40余种，其中黄金产量居全国第六位，大理石、花岗岩产量居全国第三位，滑石储量居华北第二位，是全国三大滑石<head>出口</head>基地之一。
</instance>
<instance id="0047">
埃及一家食品公司常从中国进口牛羊肉，由于该公司最近外汇比较短缺，公司派进口部经理沙拉?纳桑先生来中国探讨作易货贸易的可能性。中国食品公司的<head>出口</head>部副经理桂先生接待了他。
</instance>
<instance id="0048">
我们每年参加广州进<head>出口</head>商品博览会和艺术博览会，优秀的原创作品多次被外国友人收藏；商业油画远销到美国、英国、法国、新西兰、意大利、中东地区等十几个国家。
</instance>
<instance id="0023">
彼岸公司于1990年在香港创立。主要从事各种高科技检测仪器及设备在中国大陆、香港和澳门的进<head>出口</head>业务及给客户提供服务及技术支持。
</instance>
<instance id="0038">
在当前的国际贸易领域,技术性贸易壁垒作为一种既具有合理性又具有歧视性和隐蔽性的强大的非关税壁垒,客观上已成为我国<head>出口</head>贸易的巨大障碍。
</instance>
<instance id="0006">
自80年代中期，广大发展中国家，特别是中国已经成为西方国家反倾销的主要对象，并取代日本成为西方国家的反倾销目标，使中国<head>出口</head>贸易受阻，经济损失惨重。
</instance>
<instance id="0041">
右翼批评家们认为，即使这么一笔巨款也不足以在今后三年内恢复进<head>出口</head>贸易的平衡：而左翼分子又谴责政府将国家的经济政策出卖给国际机构。
</instance>
<instance id="0031">
感谢你们一直以来对我国<head>出口</head>贸易所做的贡献！希望通过贵处，将我们的公司的产品信息发布到所在国贸易和相关行业网站上、供有关公司的电子邮箱或经你们推介给感兴趣的公司和组织。不胜感激！
</instance>
<instance id="0040">
近代中国海关的基本职能是监管对外贸易、收关税、缉走私、制<head>出口</head>统计，同时兼办沿海及内河航务、务、政、疫、象、外债和对外赔款的海关担保与清偿支付，代征厘金、关税等附加税捐，甚至筹办国际博览会、育(文馆、务专门学校)及中国政府特派的外交事务等等。
</instance>
<instance id="0016">
这些建议如被采纳，就会要求美国政府在部分对部分的基础上限制任何一个主要贸易伙伴进入美国市场，假如该伙伴不给美国<head>出口</head>产品提供类似的销售机会的话。
</instance>
<instance id="0029">
由于许多原因，我国是世界上<head>出口</head>产品遭受反倾销调查最多的国家。 2002年对我国产品的反倾销指控案件数、反倾销初裁的案件数目、最终裁定的反倾销案件数目，这三项指标均位居世界第一!
</instance>
<instance id="0010">
据UBS沃伯格投资银行公司最近的一份研究报告，中国加入WTO将促进亚洲其它新兴工业化经济体<head>出口</head>产品的需求增加，这些经济体的收益预计将达它们2000年GDP的1.1%。
</instance>
<instance id="0024">
1994年,中国汇率制度改革实现了官方汇率与市场汇率的并轨,官方汇率一次性贬值了33%,这标志着中国全面转向<head>出口</head>导向性的经济增长模式。
</instance>
<instance id="0005">
盯住美元的汇率选择是非常时期的非常举措，盯住美元的目的并不是为了追求更多的贸易顺差，促使<head>出口</head>稳定是唯一的理由。
</instance>
</sense>
</lexelt>
