<lexelt item="初二">
<sense s="S0">
<instance id="0032">
儿子<head>初二</head>，挺乖的，就是学习不行。让他看1小时的书，绝不多看1分钟！他特别爱睡觉，经常在课堂上不知不觉就睡着了。他周末在家休息，要是不叫他起床，他可以睡一天不起来，除非是饿了，才起来找吃的。
</instance>
<instance id="0047">
<head>初二</head>年级不仅课程任务最重，而且在很大程度上决定学生能否考入理想的高中。基础打好了，可以弥补初一学习的不足，更是初三强有力冲刺的保障。因此学习过程中强调打牢基础的同时树立良好的学习方法。
</instance>
<instance id="0048">
新年之后，<head>初二</head>下学期的学习意味着新的开始，新的冲刺。下学期学习的难度增加了，知识范围更广，课程的内容更加抽象，更加难以理解。需要综合分析并加以推倒才能解除问题的最终答案，利用所学的识和曾经解过的题型，找出解题的方法，理清思路，迅速的将答案表达清楚，这一点对初二学生的学习是极为重要的。
</instance>
<instance id="0039">
9月4日下午，温家宝参加了北京市第三十五中学主持召开北京市教师代表座谈会，和出席座谈会的教师代表握手。会后，温家宝旁听了<head>初二</head>（五）班的课，课间休息时，与同学讨论上课内容。中午，温家宝与同学们共进午餐。
</instance>
<instance id="0005">
11月18日晚7：00<head>初二</head>段第一次学生家长会在各班教室举行，各班班主任经过认真细致的准备，在精心布置过的教室里迎接各位家长的到来。各班家长带着希望的心情前来参加这次家长会，教室里济济一堂，座无虚席。
</instance>
<instance id="0004">
参考往年考进重点中学的学生情况总结：只要<head>初二</head>、初三的成绩稳定一直很平稳，预测中考正常发挥，一定可以取得很好的成绩。学习是一个长期积累知识的过程，有计划的学习和生活，持之以恒一直坚持下去，再加上好的学习习惯，到初三的时候，孩子就相对容易冲刺上去，相信成功一定离你不远。 
</instance>
<instance id="0015">
<head>初二</head>那年，我的个子还是没见长。我因为老是太调皮了，被罚到中间坐了。坐在我前面的是个个子高大、身材魁梧的女生。
</instance>
<instance id="0040">
<head>初二</head>的第一天，一切都是新的开始，让我们以崭新的姿态笑迎一切伤心与快乐。新的学期，新的一天，是一束火红的杜鹃花，充满着蓬勃的朝气，我们重新填写着每一天的精彩，使它更加绚丽；新的学期是一张空白的宣纸，等着我们提笔挥洒，描绘出更美好的明天；新的学期是许多跳跃的音符，待我们去谱写动人的篇章，享受音乐的美妙。
</instance>
<instance id="0026">
终于升<head>初二</head>了，一群小傻子也长成了大傻子，同学还是那些同学，可铁绎这个胖子轱辘到葫芦岛上学去了，时间一久我就把这胖子从我脑海里删除了，这肥子那么多KG删还花了不少时间。一删完我顿觉大脑运转速度变快，记忆力也变强。
</instance>
<instance id="0008">
学习上，<head>初二</head>是一个分水岭，学科数量明显增多，学习方法也有所改变，一些学生能及时调整适应变化，进步很快，由成绩中等上升为优秀。但也有一部分学生存在畏难情绪，将心思用在学习之外，成绩迅速下降，对学习失去兴趣，自暴自弃，从此一蹶不振，这样的同学到了初三往往很难有所突破，中考的失利难以避免。
</instance>
<instance id="0036">
<head>初二</head>学生开始有了自己的隐私、小秘密，不再什么事都向给家长和老师汇报，开始有意地疏远长辈，同时开始在同龄人中寻找亲密伙伴，与同伴分享秘密。同时，也开始注重外表，变得好打扮，如喷香水、打发胶等，衣服鞋帽也讲究品牌，一些男生开始沾上吸烟、喝酒等不良习气。
</instance>
<instance id="0049">
<head>初二</head>的孩子有了独立的思想，当问题出现时，家长应该尊重孩子，把他当作一个独立的人，坐下来正式跟孩子交流。在交流的过程中，要守住自己的情绪，学会聆听，不要打断孩子的发言。有时，孩子不愿跟家长交流，这时候切记不要步步紧逼，可采取其他手法，比如写个小纸条，让孩子打开心扉。
</instance>
<instance id="0013">
如果你家小孩正上<head>初二</head>你可得当心了。宁波心理调查显示青少年出现心理健康问题的以这阶段学生居多。调查得出：心理状态最不稳定，反映出负面情绪和反抗情绪多的孩子，主要是集中在15岁年龄段的青少年。 
</instance>
<instance id="0021">
时间如同行云流水，当我还在回头眺望初一的时候，却发现初二的路程我也已经走到尽头。而在这旅途中，洋溢着我们的酸甜苦辣，喜怒哀乐，我向成熟又迈出了一大步。
</instance>
<instance id="0033">
学好<head>初二</head>数学，对数学的定义、法则、公式、定理等，理解了的要记住，暂时不理解的也要记住，在记忆的基础上、在应用它们解决问题时再加深理解。打一个比方，数学的定义、法则、公式、定理就像木匠手中的斧头、锯子、墨斗、刨子等，没有这些工具，木匠是打不出家具的；有了这些工具，再加上娴熟的手艺和智慧，就可以打出各式各样精美的家具。
</instance>
<instance id="0011">
11月21日下午第三节课<head>初二</head>全体师生在报告厅举行了杭州江南实验学校2006学年第一学期期中学习生活总结大会。大会宣布了学科总成绩优秀的学生名单并由黄校长颁奖。
</instance>
<instance id="0017">
只因前天晚上隔壁同学对自己宿舍人说话声音大表示不满而敲墙，阳光中学初一学生孙越（化名）昨天中午挥刀将<head>初二</head>的张云越（化名）双臂砍折，随后带刀离开学校。昨天下午，记者来到位于丰台区卢沟桥路的阳光中学，发生斗殴的地方在学校教室后一个三米多宽的过道内。
</instance>
<instance id="0025">
从昨天开始，我们<head>初二</head>同学已升级为学校的大哥哥、大姐姐，我们初一同学也已不再是小弟弟、小妹妹了。以前很多时候如中考白日、中考十天等晨会上的讲话只针对初三同学，我们在下面只是旁观者，听得多，做得少。现在已轮到要我们来承担点什么的时候了，我们该怎么办？
</instance>
<instance id="0027">
12月21日中午，济南一名<head>初二</head>男生在学校附近的胡同里遭到4名男孩暴打。目前，派出所已经拘留了3名打人的男孩。打人的四个男孩都是未满16周岁的未成年人，都是单亲或者其他问题家庭的孩子。
</instance>
<instance id="0044">
我是海源中学的学生，正在念<head>初二</head>。我有一个爷爷，他是一个科学家，其实他以前是一个拳手。我经常去他家玩，今天又要去了。
</instance>
<instance id="0012">
总之，要做好<head>初二</head>的班主任，首先要了解这一时期学生的身心特点，用我们的爱去赏识学生，关爱学生，唤起学生的自信，教给学生让自己优秀的办法，争取家长的理解和支持。我们这群引航人,才能顺利完成我们的任务：引领学生顺利渡过这个"急流险滩"。
</instance>
<instance id="0023">
8岁的刘端去年进入郑州外国语中学读初一时，老师和家长还担心他会不会拖班里成绩的后腿。一年过去了，如今读<head>初二</head>的刘端不仅没有落后，反而成了班里的佼佼者。许多家长开始向刘端的妈妈“取经”，记者对此进行了采访。
</instance>
<instance id="0020">
转眼间又过了一年，总觉得日子仿佛在昨天就消失了，光阴似箭，日月如梭，谁能记起曾经发生一切，只有认真等待度过这新的一年。<head>初二</head>，是中学生活中最关键的一年，它能支配你的前程，就看你何时能步入“胜利之轨”。
</instance>
<instance id="0006">
笔有些颤抖，2006年，我<head>初二</head>，过着天昏地暗的生活。每天在家与学校中穿梭，尝尽了两点一线的苦涩。
</instance>
<instance id="0037">
<head>初二</head>谈恋爱是好是坏？感情太稚嫩了，等年龄长大些，回头审视自己时会觉得很好笑，也没有很多意义。很多那时的感情都不会持续太久，如果两个人在一起不影响学习还好，那样这只会成为青春的一小片风景。但如果影响了学业会让你终生难忘，还是慎重的好，其实年少时多交几个知心的异性朋友很好，大了以后就很难有那么纯的异性交了。所以还是最好转化为朋友，这将成为你终生的财富。
</instance>
</sense>

<sense s="S1">
<instance id="0014">
正月初一是一年之始，嫁出去的闺女泼出去的水，嫁到夫家便是夫家的人了。大年伊始，阖家团圆，自然不便回娘家去。正月十五也是一年之中第一个月圆日，恐媳妇回娘家举家不团圆。所以一般都是正月<head>初二</head>回娘家，正月十六回娘家。以便照顾到婚姻双方的团圆喜庆。
</instance>
<instance id="0043">
<head>初二</head>，去了北京。给小侄儿做饭，小哥和嫂子都病了，老妈和保姆都回家了。我想让老妈在家多休息几天，所以我去了。 
</instance>
<instance id="0007">
每年<head>初二</head>我也是要回娘家，我的姥姥姥爷早都过世了，我妈妈家也是我老姨的娘家，所以每年我们都一起过节，惯例是一起出去吃顿饭，小姑爷掏钱。我都说不清这个惯例持续多少年了，总之每年这一天都是是我妈妈家最热闹的一天。今年我们吃的是火锅。
</instance>
<instance id="0038">
每年的大年<head>初二</head>，我家柳州就会搞一次焰火晚会。好像这个传统是从2000年开始的吧，不清楚了，反正有一段历史咯。一年比一年搞得盛大搞得漂亮。就让我们检阅一下08年的吧！
</instance>
<instance id="0001">
九月<head>初二</head>，今天过生日。其实早就不想甚至有点逃避生日了，今天早醒来想到已经离开21岁进入到22岁的阶段，还蛮吓人的。
</instance>
<instance id="0042">
华网沈阳3月19日专电（记者魏运亨）20日是农历二月<head>初二</head>，传承千年的这一时令节日，被附会了各种有趣的民俗内容。中国民间文化遗产抢救工程专家委员会副主任乌丙安教授说，“二月二”与天文、气候、农事、卫生、学业都相关，这一天故事多、讲究更多。 
</instance>
<instance id="0035">
民间认为嫁出去的女儿在初一这天不能回门，回门会把娘家吃穷，只有在年<head>初二</head>以后才能回娘家。民俗专家认为，“迎婿日”是一种“黏合剂”，促进了家庭和睦、社会和谐，有一定积极意义。
</instance>
<instance id="0009">
<head>初二</head>，ki爸ki妈开着车，带着女儿，一路自驾游福建去了。为这事她美了好多天，说是“一家三口在哪，家就在哪里”，还说在春节，最怕的就是走东家串西家，吃来吃去的。
</instance>
<instance id="0016">
台湾旅行商业同业公会全台联合会秘书长许高庆表示，陆客虽然来台过春节，许多人还是要先吃年夜饭。初一（14日）来台人数最多，不可能当天就安排前往东部，花东地区的饭店业者从<head>初二</head>到初五（15日到18日）都已经一房难求了。
</instance>
<instance id="0022">
在虚度与充实难分难舍的时候，忽然发现今天已经是阴历腊月<head>初二</head>了。我对阳历的时间一般没有什么概念，主要是我们老家里重要节气和亲人的生日都是论阴历的。腊月就意味着年关了，我心里徒增了压迫感，逝者如斯夫，不舍昼夜！ 
</instance>
<instance id="0029">
初一晚上睡不着，上网也冷清，把很久以前玩的英雄无敌三代的游戏又找出来玩，一直玩到<head>初二</head>的临晨睡意来了才睡下。睁开眼时窗外的阳光还真晒在我的床上了。
</instance>
<instance id="0010">
看看日历，已经到五月了，昨天初一，今天<head>初二</head>。离端阳节没几天了。呵呵，想想又要到的假期，真的感觉的些意思。毕竟，这个阳历的5月，我好像每周都有请假的记录。
</instance>
<instance id="0003">
下雨的天气就是讨人厌！计划着<head>初二</head>能看见梅州大浦黄橙橙的油菜花。结果从年三十就开始下雨!等到初二去到大浦时油菜花都被雨打倒了。想说能看到油菜花，最后只剩油菜梗了，变成绿油油的一片。
</instance>
<instance id="0045">
来了两场大雨的四月<head>初二</head>，是在提醒我要永远记得这一天吗？这个日子，对，是绝对要一生一世记住的日子。
</instance>
<instance id="0041">
在议论那每逢<head>初二</head>，十六的市集之日。虽说今儿个不过初十，可也有不少贩夫走卒聚集在边关一带，就盼能多少做些生意。
</instance>
<instance id="0018">
据内部情报：明天将大规模降温，收到信息的给我听好了一定要注意保暖防冻工作。否则乖乖的请我吃一个月的饭，没有讨价还价的余地，依次惩戒后人！以上是冬月<head>初二</head>发给大家的信息！希望大家都能做好，没做好准备的在此报把名字留下！
</instance>
<instance id="0046">
说起诗社，大家议定：明日乃三月<head>初二</head>日，就起社，便改“海棠社”为“桃花社”，林黛玉就为社主。明日饭后，齐集潇湘馆。因又大家拟题。黛玉便说：“大家就要桃花诗一百韵。”
</instance>
<instance id="0002">
今天<head>初二</head>，还是新年快乐。天气好好，很暖和，没有风，只有暖暖的太阳。心情不错。 
</instance>
<instance id="0050">
这个春节，本来打算哪里也不去，把爸妈接到盛和来过年。<head>初二</head>还是去了趟镇江，因为两个朋友到来。
</instance>
<instance id="0031">
<head>初二</head>回娘家我都是只给妈妈和侄儿发红包。有时觉得空空手去有点怪怪的，大姐都有拿茶叶等。老公就别提了，叫他准备是不太可能的。想和大家聊聊回娘家应该买什么合适呢。我们是都是打工的，所以东西不能太贵。 
</instance>
<instance id="0019">
<head>初二</head>下午，屋门口。我坐着椅子，是那种带有忧郁蓝色情调的金属椅子被我单薄的身躯沉重的斜压着。炫目的太阳透过透亮的窗玻璃斜射在身上，阳光舒舒的摸着我的胳膊、暖暖的充溢着，有一种融融的温和。
</instance>
<instance id="0034">
在端午节即将到来的时候，依然提前祝四月<head>初二</head>节日快乐！依然送上香喷喷的粽子，请吃粽子啦。
</instance>
<instance id="0024">
所谓回娘家当然是指已婚女儿带夫婿孩子回到家里给父母拜年。为什么必须在<head>初二</head>（各地风俗不同，很多地方是初三）而不能初一呢？
</instance>
<instance id="0028">
<head>初二</head>一大早，我们把东西放上车，就往五沟水老家出发了。到了那，我们一边布置场地一边等待其他人的到来。在这段时间里，我忍不住偷吃了一块妈妈卤的豆干，真是太香太好吃了。
</instance>
<instance id="0030">
关帝庙建于清朝，有340多年悠久历史，曾经光绪十七年仲秋月重建一直至今。所建年代久远，异常陈旧破烂，村民自发捐款，于2005年乙酉岁仲冬月将关帝庙修缮一次。每年的二月<head>初二</head>全村村民都要举行隆重的祭祀关帝活动，抬着关帝神像走街窜巷，巡视全村，让关帝庇佑全村老小平安。
</instance>
</sense>
</lexelt>
