<lexelt item="动力">
<sense s="S0">
<instance id="0050">
特别要指出的是，过去那种“内部动机”和“外部动机”的说法是不恰当的。人的一切行为（包括学习行为）的<head>动力</head>都直接来源于需要，需要并没有内部或外部的区分，仅仅是相对于学习行为而言，有直接推动学习行为的需要和间接推动学习行为的需要之分。
</instance>
<instance id="0033">
在学习过程中，学生希望自己掌握更多的知识和现象，解决一个又一个问题，希望看到学习对象和任务在自己的努力下不断变化，从中获得无穷的快乐和满足，追求“效果”成为学习的强大<head>动力</head>。如学生之所以能克服饥饿、疲劳和外界干扰而坐在计算机前，一方面固然是因为计算机里有许多有趣、未知的东西吸引着他（认识需要），但更重要的是学生在学习和掌握计算机知识和技能的过程中能明显体会到自己努力的成效，体会到自己的进步和能力。
</instance>
<instance id="0044">
在学生缺乏直接需要的情况下，利用间接需要的作用可以激发学习行为。以后，学生在学习活动中可能会由于任务的特点（有趣）、任务对自己的价值或能学会（效果的需要）而接受这种要求并将之转化为自己的直接学习需要，形成新的<head>动力</head>源。
</instance>
<instance id="0040">
学习目标是内部需要转化成行为、外部要求转化为内部需要的中介。它的另一个作用是使外部要求和内部需要的<head>动力</head>稳定化，促进意志行为。当学生根据自己的需要和外部要求建立起明确的学习目标时，需要和要求就成为稳定的观念甚至表现为某种物质形态（如书面目标、计划），目标的建立促进自我分析、制定计划、克服困难，为实现目标而积极主动地学习，最终达成目标。
</instance>
<instance id="0028">
当面临某种教学要求（达到这些要求既能获得老师同学的肯定，满足交往的需要，又能获得新知，满足认识的需要）时，并非所有学生都有积极表现，这很可能是因为他预料自己成功的可能性太小，而失败则意味着暴露无能、造成自尊损伤，在交往中处于不利地位。在这种情况下，即便因为外在的压力而不得不行动，作出某种反应，也是消极的、懈怠的，很难积极投入。可见，自信心是学习<head>动力</head>系统中的一个重要要素。
</instance>
<instance id="0046">
与学习<head>动力</head>有关的一个重要因素是情绪情感。所谓情绪情感，是指主客体相互作用过程中外部客体满足主体需要的状况所引起的主观体验（如喜怒哀乐）、生理激起（神经系统、内脏器官、新陈代谢的变化）、外显表情（面部和体态）的总称。情感则专指其中的主观体验。
</instance>
<instance id="0013">
在外化过程中，如果外部要求或活动有满足学生需要的价值，并且学生有达到要求的信心，就会产生积极的情绪情感并激起和推动学习行为，达到掌握知识、发展能力的目的；在内化过程中，如果学习活动及结果带来成功体验、需要的满足，就会产生积极的情绪情感体验，促进外部要求与原有需要相结合，使原有需要得到扩展和深化，实现<head>动力</head>的内化。
</instance>
<instance id="0006">
小资产阶级包括广大的知识分子、小商人、手工业者和自由职业者。他们有共同的特点：都是劳动者；同样受着帝国主义、封建主义和大资产阶级的压迫；时刻面临着失业、失学、破产的威胁，因而是革命的基本<head>动力</head>，也是无产阶级主要的同盟者。
</instance>
<instance id="0047">
 新旧民主革命的对比：新旧民主革命的对象都是外国帝国主义和本国封建主义，它们的<head>动力</head>都是中国的工人、农民、城市小资产阶级、民族资产阶级；它们主要区别在于：领导权不同，旧民主主义革命是由资产阶级及其政党领导的，而新民主主义革命则是由无产阶级及其政党领导的。
</instance>
<instance id="0026">
近代中国，资产阶级革命派曾经顺应历史潮流而动，发动了轰轰烈烈的辛亥革命，推翻了清王朝，结束了中国两千多年的封建专制统治。但是资产阶级民主派仅仅是推翻了一个皇帝，并没有从根本上改变中国的社会性质，中国资产阶级民主革命最后归于失败。资产阶级民主派领导的民主革命之所以失败，其原因是多方面的，其中资产阶级革命派对民主革命<head>动力</head>的错误认识是根本原因之一。
</instance>
<instance id="0022">
会党流氓无产者的习气，不可避免地给资产阶级革命带来极为严重的消极影响，甚至可以说是加速辛亥革命失败的催化剂。在历次以会党作主力军的革命失败后，孙中山悲伤叹曰：会党“皆知识薄弱，团体散漫，凭籍全无，只能望之为响应，不能用为原<head>动力</head>”。
</instance>
<instance id="0035">
但资产阶级革命派对新军也只是利用其反满的民族情绪，对他们只是物质上的支援和狭隘的民族主义的宣传，没有从组织上和思想上对其进行改造，收编组成自己的军队。在达到预定的目标后，资产阶级革命派就抛弃他们，而新军随着一些革命党人的蜕变，衍化成割据一方的地方军阀武装。由于孙中山等革命党人对革命的<head>动力</head>模糊认识及廉价胜利的愿望，最后，将革命政权拱手送给了袁世凯，导致了辛亥革命失败。  
</instance>
<instance id="0020">
1922年1月至1923年初，中国出现了第一次工人运动的高潮，农民运动也蓬勃发展，这使孙中山产生了联合农民阶级和中国共产党的想法。1923年1 月，孙中山在《中国国民党宣言》中提出了“由民众发之，亦由民众成之”。这标志着以孙中山为首的资产阶级革命派不但在对革命<head>动力</head>的认识上发生了根本转变，而且在政策上也有重大转变。资产阶级革命终于在迂迥曲折的历程中走出了“死胡同”。
</instance>
<instance id="0012">
但"六大"对城市小资产阶级的认识是不清的，虽然承认城市小资产阶级的革命作用，在<head>动力</head>上又认为只有工农，小资产阶级被除掉了，把当时某些上层小资产阶级分子参加资产阶级反对派，误认为全体小资产阶级背叛革命，因而在策略观点上错误了。
</instance>
<instance id="0025">
实验和理论的对立统一作为科学发展的内在<head>动力</head>是根本的，也是显而易见的。因为实验是理论产生的重要源泉，是鉴别科学理论正确与否的最终标准和最高标准。观察和实验不断揭示出自然界中的一些未知现象，促使科学家去思考，去解释，去创立新观念和提出新理论。同时，观察和实验也不断地揭示出与现有理论不相容的反常事实，当这些反常事实不能纳入现有的科学观念的框架时，这时科学革命的时机就成熟了。历史上的科学革命，都是直接或间接地以具有革命性的实验事实为先导的。
</instance>
<instance id="0049">
内在<head>动力</head>是以科学家为中介而施加它的作用的。敏锐地洞察尚不明显的矛盾，及时地揭示矛盾并使之尖锐化，通过行之有效的方法解决矛盾，提出革命性的新观念和新理论，在这一系列活动中，每时每刻都体现着科学家的能动作用。在科学革命中，谁能成为科学革命的主将，很大程度上取决于他的自然观、方法论、知识背景乃至心理状态。
</instance>
<instance id="0019">
实践是认识发展的<head>动力</head>，首先是实践的需要推动认识的不断发展。社会实践不断提出新问题，促使人们去思索、去解答，从而推动着认识向前发展。例如，由于战争的需要，古代人设烽火台，用烽火和狼烟为信号传递军情。同样的原因，促使现代人创造了无线电发报机、雷达等科学技术，去探测和传递军情。还有，畜牧业和农业的需要产生了天文学，水利工程和建筑的需要产生了力学，测量土地面积的需要产生了几何学，解决环境污染和生态平衡失调问题的需要，推动了环境科学和生态科学的发展。
</instance>
<instance id="0039">
文化是一个城市的灵魂，更是一个地区发展的精神<head>动力</head>。现代城市发展理念告诉我们，文化也是城市发展的重要产业，文化产业已成为城市经济发展的重要组成部分。
</instance>
<instance id="0027">
民营企业在我国国民经济和社会发展中占据重要的战略地位，为振兴和繁荣我国经济起了不可替代的积极作用。为促进民营企业的进一步发展，本文从民营企业发展的内部、外部<head>动力</head>即自身变革和政府等外部环境改善等两方面作一些探讨。
</instance>
<instance id="0034">
这种强大的发展<head>动力</head>首先来源于它的意识形态，也就是马克斯·韦伯所说的资本主义精神（韦伯，1930年）。在中世纪，贪婪是万恶之首，商人是绝不可能取悦于上帝的。而资本主义意识形态则视贪婪为美德，而商人在资本主义的世界里也就成了最能取悦于上帝的人。当这种意识形态被社会普遍接受以后，追求个人消费最大化与利润最大化的行为就成为资本主义社会的一种范式。按照这样的意识形态，人们不仅有权力，而且有义务尽可能地赚钱。如果没有这样的意识形态或信念，资本主义的激励结构就没有意义，资本主义的经济增长也就会变得毫无目的。
</instance>
<instance id="0045">
资本主义的发展<head>动力</head>还来之于市场的垄断。过去，人们通常把竞争与垄断看成是资本主义市场的两极。例如，以撰写《新工业国》一书而出名的美国制度经济学家加尔布雷思就作过这样的划分，他把具有市场控制力的大企业集聚的部门称为垄断部门，而把受市场控制的中小企业集聚的部门称为竞争部门（加尔布雷思，1973 年）。
</instance>
<instance id="0048">
回顾30年来我国改革开放的历程，上世纪80年代初期出现思想解放和体制改革的大好局面其重要<head>动力</head>有三：一是党的高级干部基于自身经历对文革的反思，产生对民主法治的强烈追求，这是当时政治改革和民主法制建设蓬勃兴起的主导力量；二是长期受思想霸权所压抑的知识精英，他们是发动真理标准讨论、解放思想的先驱；三是长期受“一大二公”体制的束缚，衣食无着的农民，其中安徽小岗的18户农民偷偷按血指印发誓搞“包产到户”，是推动农村改革的领头人。
</instance>
<instance id="0005">
值得重视的新兴<head>动力</head>是，来自民间社会的改革力量正在崛起。其中一些社会阶层（特别是失业的农民工、失地的农民、被掠去祖宗遗下的房地产的市民、以及下岗工人等等）在改革开放中被边缘化为经济上政治上受压抑的弱势群体，他们未能分享改革成果，反而利益受损，导致社会矛盾与危机日益深重。2008年12月社科院发布的《社会蓝皮书》称，中国城镇调查失业率为9.6%，远高于官方4.2%的登记失业率。
</instance>
<instance id="0031">
伴随着群体性事件的勃发，一个应当高度关注的社会新动向是：人民维权意识大觉醒，维权活动此起彼伏，它既是社会矛盾与危机的征兆，如能正确引导，也是推促改革前行的巨大社会<head>动力</head>。30年的改革成果，人们较多看重经济发展以及立法、司法等法制建设的硬实力方面，这固然是重要的；但不能忽视正在发育成长的社会软实力，那就是经过30年来正反两方面的社会实践的潜移默化作用，公民、社会组织的权利意识、法治意识日渐强化，突出表现在近年来此起彼伏的人民维权活动。
</instance>
<instance id="0032">
如果我们能依靠来自社会的改革<head>动力</head>，重视自下而上的人民参与，政治改革的步子就可能加快。而有社会良知和正义感的知识精英及党内、包括党中央高层的明智的健康力量，也力图得到民间力量的支持，推进政治改革良性运转。
</instance>
<instance id="0036">
可以说，中国进入了民众维权的时代。维权的过程，就是官民之间、社会主体之间建立协商对话机制的过程，是公民直接参与保障人权、维护法治、建立民主宪政的过程，是形成公民社会、法治社会，同国家权力互动互控的过程，是推动政治改革、促进社会转型的基本<head>动力</head>。正如当代德国法理学家魏德士所说的：“人们对法哲学和法理学深入且全面的思考总是紧跟社会灾难、制度危机和政治变革。因此，法理学也是处理法学、社会制度与政治制度的新的（危机）局势的工具。”
</instance>
<instance id="0017">
当今知识界、法学界的志士仁人欲达到改革中国弊政的目的，必须面向社会，把研究和实践的重心，移向关注自下而上的民间社会<head>动力</head>，着力研究和助推公民和社会组织依法进行维权活动，促进良性的非政府组织的建立，促进社会权力的发展和公民社会的形成，为推进人大制定社团法、新闻法、出版法鼓与呼，并使具有改革愿望的中央最高层领导人能获得来自民间的舆论支持和政治信任，促使他们有魄力地排除官僚特权集团和既得权益势力以及“极左的文革余孽”的阻扰，推进政治改革。
</instance>
<instance id="0024">
人类社会是一个由许多矛盾构成的复杂矛盾体系，其中生产力和生产关系、经济基础和上层建筑这两对矛盾，构成了人类社会的基本矛盾，成为社会发展的根本<head>动力</head>。这两对矛盾的相互作用，推动着矛盾的不断解决和社会的不断进步。一方面，生产力和生产关系之间的矛盾，决定经济基础和上层建筑的矛盾；另一方面，经济基础和上层建筑之间的矛盾又反作用于生产力和生产关系之间的矛盾。
</instance>
<instance id="0023">
《决定》指出，新的历史条件下军队思想政治建设的使命是：为打赢未来高技术战争提供强大的精神<head>动力</head>；为保持人民军队的性质、本色和作风提供可靠的政治保证。全军要努力实现思想政治建设的使命，使我们这支军队始终成为与党同心同德，坚决听从党指挥的军队；始终成为用革命理想信念凝聚起来，坚定捍卫有中国特色社会主义伟大事业的军队；始终成为全心全意为人民服务，具有高尚道德情操，拒腐蚀、永不沾的军队；始终成为斗志高昂、英勇善战、具有强大战斗力的军队。
</instance>
<instance id="0041">
本文作者认为,社会历史发展的根本<head>动力</head>是生产斗争或生产活动,并论述了生产斗争和阶级斗争的关系,生产力如何直接作用于上层建筑的某些领域等问题.所有这些问题,是很有意义的,需要认真深入地研究,从理论与实践的结合上完整地准确地领会马克思主义的有关论述.我们希望哲学和史学工作者进一步探讨这些问题.
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0015">
另外一个限制是潜艇上的电池能够发挥的最大航速以及持续的时间，尤其是水面下的最大航行速率远低于水面上的速率，若是要追随高速航行的船舰时，潜艇必须浮出海面以柴油引擎输出<head>动力</head>，才能够勉强追上航行速率较慢的快速船舰，可是这样一来，潜艇就失去海水对他的保护以及作战上的优势。
</instance>
<instance id="0014">
第二年，里科弗向美国海军和政府建议制造核<head>动力</head>潜艇。1951年，美国国会终于通过了制造第一艘核潜艇的决议。鹦鹉螺号核潜艇于1952年6月开工制造，是在1954年1月24日开始首次试航。首次试航即显示了核潜艇的优越性，人们听不到常规潜艇那种轰隆隆的噪声，艇上操作人员甚至觉察不出与在水面上航行有何差别，“鹦鹉螺”号84小时潜航了1300千米，这个航程超过了以前任何一艘常规潜艇的最大航程10倍左右。
</instance>
<instance id="0009">
弹道导弹潜艇是用艇载核导弹对敌方陆上重要目标进行战备核袭击的潜艇。它大多是核<head>动力</head>的，主要武器是潜对地导弹，并装备有自卫用鱼雷。弹道导弹潜艇与陆基弹道导弹，战略轰炸机共同构成目前核军事在国核威慑与核打击力量的三大支柱，并且是其中隐蔽性最强／打击突然性最大的一种。 
</instance>
<instance id="0003">
中国093核潜艇是中国人民解放军海军建造的第二代核<head>动力</head>攻击型潜艇。据美国海军情报局报道，093型是“一级多用途的攻击型核潜艇，其安静性、武器和传感器系统将比目前在役的091型核潜艇（北约代号汉级潜艇）有所改进。在评估武器装备的性能时，美国海军情报局强调：“除鱼雷和可能装备的反潜导弹外，预计093型还将潜射反舰巡航导弹，可能为自行研制的C801的后续型”。
</instance>
<instance id="0021">
由1台燃气轮机和1台活塞式发动机组成。燃气轮机是美国波音公司502/10MA型机，活塞式发动机是罗尔斯-；罗伊斯公司B81型8缸汽油机。该坦克后被命名为Strv103，简称S坦克。1964年正式投产的S坦克仍采用组合<head>动力</head>，但用罗尔斯-罗伊斯公司研制的K60型2冲程对置活塞多种燃料发动机取代了B81型8缸汽油机。 
</instance>
<instance id="0037">
本书的读者对象主要是：在坦克及装甲车辆、<head>动力</head>装置、传动装置、计算机应用等领域中，从事相关的设计、论证、评估及理论研究的科技工作者和大学相关专业的老师、研究生和高年级的本科生等。 
</instance>
<instance id="0004">
为坦克穿部件是《坦克大战online》的特色玩法之一。这些部件有着拉风的名字和惊人的属性，装备之后可以让你的坦克实力大增。之前已经为大家跟踪报道了四种部件，今天为大家最后一种坦克部件——<head>动力</head>系统，一起来了解一下吧。
</instance>
<instance id="0011">
美国正在新泽西州皮卡季尼军工厂试验高超声<head>动力</head>反坦克炮弹，它能大大提高未来美国坦克的战斗性能。新型炮弹安装有超声燃烧室的直流空气喷气发动机，试验由美国军备研究发展和工程中心进行。  
</instance>
<instance id="0030">
现在美国军队使用的标准<head>动力</head>反坦克M829A2炮弹口径为120毫米，在初速为5马赫时能穿透敌方坦克钢甲、摧毁作战室而不会引起**爆炸。在海湾战争中，这种炮弹能一下子从侧面击穿两辆T-72坦克钢甲。但是这种炮弹还存在一个主要缺点，即由于空气阻力炮弹的初速度损失太快。
</instance>
<instance id="0007">
早在20世纪30年代初期，苏联、日本和波兰等国便先后研制出坦克用的柴油机，开创了坦克<head>动力</head>装置“柴油机化”的先河。特别是苏联著名的T－34中型坦克上的V2柴油机在世界坦克发动机历史上占有重要的地位。尽管柴油机算不上是一个新机种，柴油机和汽油机都是往复活塞式内燃机，但是，柴油机和汽油机的差别还是相当明显的。两者的主要不同点是，汽油机是火花塞点火式内燃机，以汽油为燃料；而柴油机则为压燃式内燃机，以柴油为燃料，靠气缸内压缩空气形成的高温使柴油混合气自燃。
</instance>
<instance id="0042">
“梅卡瓦”坦克独特的<head>动力</head>传动装置前置的总体布置方案，令世界上各国坦克设计师们投以惊异和怀疑的眼光。在“世界主战坦克排行榜”上，“梅卡瓦”主战坦克也是屡屡榜上有名。从1998／1999年“梅瓦卡”3居第10位，到2000年“梅瓦卡”3“猎鹰”居第6位，再到2001／2002年“梅卡瓦”4跃居第4位，“梅卡瓦”坦克的蹿升，令人刮目相看。
</instance>
<instance id="0016">
上海通用汽车这次专为世博会改装了总共350辆别克君越Eco-Hybrid油电混合动力出租车，所有车辆交付上海巴士出租汽车有限公司投入使用，截至昨日已交付220辆上路运行，还有130辆即将交付。
</instance>
<instance id="0018">
上海通用汽车这次专为世博会改装了总共350辆别克君越Eco-Hybrid油电混合<head>动力</head>出租车，所有车辆交付上海巴士出租汽车有限公司投入使用，截至昨日已交付220辆上路运行，还有130辆即将交付。
</instance>
<instance id="0001">
工程人员介绍，混合<head>动力</head>车由于安装了燃油发动机和轮毂电机两个心脏，能在行车过程中进行能量转换和储存。君越Eco-Hybrid取得高达15%以上的节油效果，在中高档车型中无出其右。
</instance>
<instance id="0029">
长春是全国13个“节能与新能源汽车示范推广试点”城市之一。这次上线营运的混合<head>动力</head>公交车由一汽集团自主研发，既是长春第一批新能源客车，也是长春第一批空调公交车，车身长12米，设计35个座位，最大承载人数130人，将极大提高长春市民的出行率和出行舒适性。
</instance>
<instance id="0043">
而且，辅助发动机的电动马达可以在启动的瞬间产生强大的<head>动力</head>，因此，车主可以享受更强劲的起步、加速。同时，还能实现较高水平的燃油经济性。
</instance>
<instance id="0008">
从1958年自行设计、制造出中国第一台完全国产化的6135柴油机开始，到第一枚探空火箭发动机、第一台国产海军抛艇发动机的下线、第一台国产内燃机<head>动力</head>机车，上柴不断填补着中国动力的空白。
</instance>
<instance id="0010">
据了解，使用车用乙醇汽油的汽车不需要特别改动。车辆只需进行清洗油路、更换零配件、质量检验和维护保养工作。很多司机还担心乙醇汽油影响汽车的<head>动力</head>性能，这种担心是没有必要的。
</instance>
<instance id="0038">
在对加速性要求不太高的场合，混合<head>动力</head>车可以单靠电机行驶，或者单靠汽油发动机行驶，或者二者结合以取得最大的效率。比如在公路上巡航时使用汽油发动机。而在低速行驶时，可以单靠电机拖动，不用汽油发动机辅助。即使在发动机关闭时电动转向助力系统仍可保持操纵功能，提供比传统液压系统更大的效率。 
</instance>
<instance id="0002">
万刚说，按照国家“863”计划，政府将投资20亿人民币用于新能源汽车项目。在北京奥运会和残奥会期间，共投入使用了近600辆新能源车作为赛会服务示范车，这些新能源车不仅包括压缩天然气、乙醇、混合<head>动力</head>车，还包括了纯电动车、生物柴油及燃料电池驱动的汽车。
</instance>
</sense>
</lexelt>
