<lexelt item="单纯">
<sense s="S0">
<instance id="0024">
现代简约家具的显著特点是家具由各单元的工件装嵌而成，易于拆卸运输，搭配组合，比起厚实沉重的古典家具，其款式更加多样化。它的兴起反映出大众家具消费观的进步和提高，不再是<head>单纯</head>追求坚固耐用，而更讲究家具款式的多样性、组合的多功能和灵活性，其风情也迎合了现代人对简约生活的需求。
</instance>
<instance id="0012">
鼻子整形手术是一个综合整形手术，绝不可以只是<head>单纯</head>追求鼻子的高度，而忽略鼻子的宽度、长度及鼻孔的形状等问题。一般说来，鼻子的长度约是面部长度的1/3，鼻子的宽度约是面部宽度的1/5，鼻尖的高度与宽度大致差不多，鼻子的长度与鼻尖高度的比率约为1.0：0.67，鼻孔的模样是向上，椭圆形，其大小大约是鼻子高度的2/3。
</instance>
<instance id="0007">
要从<head>单纯</head>追求经济增长的片面政绩观转变为实现经济社会全面发展的政绩观。要克服GDP的增长视为衡量政绩唯一指标的指向。既要高度重视经济建设和物质文明的发展，坚持以经济建设为中心不动摇，用加快经济发展的实绩来体现政绩，又要坚持物质文明、政治文明、精神文明、社会和谐的全面发展，不断加强民主政治建设和党的建设，加强公民思想道德教育，丰富人民群众的精神文化生活，提高人民群众的健康素质，维护社会安全与稳定，在提高整个社会的文明程度上创造出新政绩。
</instance>
<instance id="0005">
有的国家由于经济结构失衡、社会发展滞后，导致发展的质量不高、后劲不足；有的国家则出现了贫富悬殊、失业增加、社会腐败、政治动荡等问题。当代世界的发展实践证明，发展不仅是经济增长的数量和速度，还包括发展的质量和效益；不应是<head>单纯</head>的经济增长，而应是包括经济、政治、文化、社会的全面协调发展，人与自然相和谐的可持续发展。
</instance>
<instance id="0026">
我们现时所处的这个世界可能不那么美好，却比较自由，非常真实。如果我们<head>单纯</head>去追求科学技术，丢掉了人类的自我意识和思想信仰，丢掉了人类对自身的道德约束，这些克隆的恶魔肯定会在人类的叛徒的帮助下强大到不受人类自身的掌控，而人类也迟早会有一天被自己所制造出来的机器所奴役。 
</instance>
<instance id="0001">
优雅的男人，偏爱淡米色、灰色为基调的套装，因为它透出优雅、庄重的气息。文雅的男人，<head>单纯</head>追求情趣已成为时尚，并以款式简单、精练、色彩纯净和谐体现这一特点。 
</instance>
<instance id="0028">
所以个性不是模仿，而是创新，是引领潮流而不是追随潮流。<head>单纯</head>为了吸引眼球而设计成很不适合使用的外观，它只能是一个废品，它失去了mp3的本质是为人们提供方便和享受而不是受罪。 
</instance>
<instance id="0037">
名满天下的美国跆拳道之父朱瑞在《我和李小龙》一书中写道：他（李小龙）的武打速度很快，但更重要的是他对动作时间的控制和他的虚晃招式。我的确感到，李小龙很重视武打时间的控制，而不<head>单纯</head>追求速度。李小龙还是出色的巷和战勇士。
</instance>
<instance id="0033">
在<head>单纯</head>地利用设计元素方面，我们与世界一流设计大师是平等的。同样的点、线、面、体，同样的色彩，同样的设计法则，那为什么我们没有达到他们的高度呢？撇开“机遇”“文化”不谈，“冷静、独立的思考”是关键。都市生活无奈与纷繁，忙乱匹配。若是一个真正优秀的设计师，不会被一个“忙”字淹没，他会忙里偷闲，让心静下来，保持一方自己的天空，独立思考。偶尔自我封闭一回，做一做“井底之蛙”未尝不可。
</instance>
<instance id="0008">
其主要美学观点是反对古典芭蕾的因循守旧、脱离现象一辛生活和<head>单纯</head>追求技巧的形式主义倾向，主张摆脱古典芭蕾舞过于僵化的动作程式的束缚，以合乎自然运动法则的舞蹈动作，自由地抒发人的真实情感，强调舞蹈艺术要反映现代社会生活。
</instance>
<instance id="0003">
些人对摄影走进了种种误区，就是把根本的目的忘了，而把一些技术手段当成了最终目的！比如，以<head>单纯</head>追求层次细节为美（那些玩大型机的最讲究这个了），以追求景物本身的美为美（千里迢迢出门，就算拍回了几张精致的明信片又怎么样？）；比如以追求光线氛围为美；以追求质感为美；还有的干脆以各种焦段带来新鲜的视觉感受为美……这些都是辅助手段，是一盘菜中放的调料。
</instance>
<instance id="0015">
作品故事性很强，却并不<head>单纯</head>追求情节离奇，而是从生活出发，不仅写人、写事，还注重通过故事刻画小英雄巴特尔的性格。作品中的动物、植物，都是人格化了的，极好的借助故事情节表现了人与自然和谐相处的主题。
</instance>
<instance id="0004">
今年展映月的国产影片打破了古装商业大片扎堆的状况，向多元化发展，向现实题材倾斜，从即将在蓉城上映的《风雪狼道》《小巷总理》《村支书郑九万》《我的教师生涯》《西岳奇童》《天地告白》《东方大港》等看，国产大片的概念应该是主流大片，突出主流意识，追求一流制作，进入主流市场，赢得大众好评，创造好的效益。不能<head>单纯</head>追求制作规模和投资规模的宏大，也不能片面追求单一的题材和类型。
</instance>
<instance id="0045">
一个优秀的作者，是不应<head>单纯</head>地追求文字的华丽和美感的。因为写作不是为了哗众取宠，它要的是沉静感、真实感，并且最好是有一种撼人心魄的力量。令我惊喜的是，笛安做到了这一点。华丽的文字的堆积只会徒增笑而，情感的堆砌却永远是人惊艳。喜欢看小说，或许为其中种种暗暗叹息，却每每想不到要提笔，留住什么，西决确实例外了。
</instance>
<instance id="0002">
可持续发展问题的基本性质就在于在人们的现实利益与长远利益之间取得某种平衡。著名经济学家樊纲6日在“21世纪论坛”表示，对于发展中国家而言，<head>单纯</head>追求GDP是不对的，但不追求GDP也是不对的。
</instance>
<instance id="0049">
中国人寿保险（集团）公司总裁杨超11月22日在北京21世纪亚洲金融年会保险高峰会上表示，事实证明，<head>单纯</head>的追求投资收益的利润模式造成了保险业效益的不确定性和不稳定性，是不稳健不可持续的。21世纪亚洲金融年会是由中国影响力最大的财经媒体《21世纪经济报道》主办，众多金融界、银行业以及保险业界的高管与专家参加了本次次年会。
</instance>
<instance id="0047">
建设部副部长齐骥在国务院新闻办30日举行的新闻发布会上说，全面建设小康社会的目标光<head>单纯</head>地追求住房面积平均数是不够的。应当设法让所有的社会居民都能够享有适当的住房。
</instance>
<instance id="0023">
10月10日下午，交通银行东湖支行沃德理财中心理财经理赵琼，作客2008湖北金融文化节暨理财博览会的荆楚网直播间，提醒投资者：一定要详细阅读理财产品说明书，按照理财师的建议下谨慎入市，切莫<head>单纯</head>追求高收益。
</instance>
<instance id="0020">
高考马上来临，山东省教育行政部门再次强调，严禁以任何形式统计高考成绩，严禁任何关于高考排名的行为，以此反对<head>单纯</head>追求升学率带来的应试之风。
</instance>
<instance id="0032">
由于和棋是象棋特有的艺术，象棋的竞技性和艺术性是并存和统一的，因此记者认为，象棋赛制改革不能为了<head>单纯</head>追求胜负、强调竞技性而忽略艺术性———毕竟只有艺术才是永恒的，一张精彩完美、充满艺术魅力的棋谱才可能流芳百世
</instance>
<instance id="0043">
出于安全的考虑，有序撤离远比<head>单纯</head>追求速度来得重要。因此，在冲出教室的一刹那，坐在教室最后一排的吴宜同，没有忘记把身边的电源开关随手关掉。 
</instance>
<instance id="0038">
齐达内开创一个时代是一种必然的结论。<head>单纯</head>从成绩和荣誉在这个区间，是没有人能够相提并论的。但不要忘了，98年的罗马奥还没有退出舞台，2002年以后的罗纳尔多已经重新崛起，而中间的里瓦尔多也是从任何一个方面来讲都不会弱于齐达内的对手。除了个人荣誉，在球场上这些人给与我们的决不是齐达内那些只能来来去去说道的两个头球和一个凌空抽射。 
</instance>
<instance id="0029">
<head>单纯</head>讲高性能和科研需求的复杂科学运算，要算刀片服务器莫属，如果要求更高一些，可以做刀片服务器的集群。刀片服务器原理，就是舍弃一些非必要的存储速度，集中刀片服务器柜里各刀片处理单元的处理性能，机柜各模块之间的高速处理通信会为各刀片之间处理性能的高速集中和协调扫清障碍，这样一来就能够应付高级科学运算那种特殊高处理需求。 
</instance>
<instance id="0035">
“就预算的信息来说，应该没有任何国家在预算栏目当中有一栏是‘公款消费’。如果我们<head>单纯</head>讲预算公开，那么，广州市的公开是一种标准的预算公开的模型。但如果进一步说政府信息公开，不在预算范围之内、或在目录里面显示的和申请人的要求不一样、但又是实际发生的内容，这种信息在国外也是要公开的。”程洁说。
</instance>
<instance id="0030">
冯小刚预计《天下无贼》票房8500万，“我们最早的估计是要想突破《手机》的票房，首周差不多1800万，现在的情况是出乎预料的好。”大家现在都认为《天下无贼》票房过亿指日可待，如果过亿，是不是可以认为在商业成就上，冯小刚已经和张艺谋站在了同一水平线上？冯导表示并不那么乐观，<head>单纯</head>讲这部影片的实力和口碑都有可能过亿，但是档期太短了，过亿有些困难
</instance>
<instance id="0039">
邓小平强调以经济建设为中心，但他不是<head>单纯</head>讲经济建设，更不是把经济建设等同于经济增长他还强调两个文明一起抓，强调经济体制改革与政治体制改革要协调发展，强调在一部分人先富起来的基础上最终要达到共同富裕。所以我们必须明确，邓小平理论是科学发展观的理论基础，科学发展观是对邓小平理论的继承和发展。如果在这一点上认识不清、就会使我们在党的指导思想t产生很大的混乱。
</instance>
<instance id="0016">
但是仅靠这些选例是远远不够的。还希望教师举出更多的实例，并通过短小歌曲或乐曲片断的音响播放，使学生从实际音乐中感受到各个音乐要素在作品中的重要作用。经验表明，这样的教法，课堂教学效果是较好的，不仅可以提高学习兴趣，克服<head>单纯</head>讲理论的枯燥乏味，还可以加深对原理的理解，巩固所学知识。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0010">
我没有什么目的，我自己平时，用别人的话说，我很<head>单纯</head>，我其实做什么事，一般情况下，我没有想过什么，我只是觉得，我做这个不会产生很坏的后果，而且我做这件事的本身并不是去伤害别人怎么样。
</instance>
<instance id="0040">
看林人希来里昂一心追求<head>单纯</head>、美丽的姑娘吉赛尔，但吉赛尔却爱上了乔装成农民到村里游玩但已经订婚的的贵族阿尔博特。其未婚妻也随后而至。希来里昂翻出了阿尔博特象征贵族身份的佩剑，企图说服吉赛尔不要受骗，却事与愿违。但阿尔博特的未婚妻拿出了的订婚戒指，意外打击使吉赛尔万念俱灰，悲愤而死。 
</instance>
<instance id="0027">
影片没有<head>单纯</head>的意识形态的，或者苦大仇深式的说教和激励士气的场面，有的是军人最基本的服从命令为天职的素养，没有集结号即使全体牺牲生命也毫不退缩。士兵都是活生生的个体，面对必然的死亡结局，也会出现不同的反应，有的坚决执行命令、有的想逃跑、有的恐惧的不知所措，这是作为人最基本的心理行为活动，很正常
</instance>
<instance id="0018">
语言的生活化，甚至很多士兵的想法很<head>单纯</head>：“等我混出个人样再回家，我要对得起我给我爹丢掉的那两亩半地！”等等，这样就显得很真实，也很真诚。解放军的士兵并都是理论家和知识分子，军队就是军队，有着特有的语言和说话方式。 
</instance>
<instance id="0048">
他唯一没有料到的是：他最疼爱的儿子重光，和自己一样正直善良，英俊优秀的重光，竟然也将他十七岁那<head>单纯</head>美好散发着钻石般璀璨光茫的青春年华奉献给这次行动…… 
</instance>
<instance id="0014">
因为渴望，所以那个安静沉默，带着轻微的野性和<head>单纯</head>的戏班女方红才追随李玉堂，继承父亲未完成的事业，为这次行动献出自己稚气而莽撞的热诚……
</instance>
<instance id="0011">
他们把对俗世生活中点点滴滴人生幸福最<head>单纯</head>的渴望，把他们所有的勇气和才华，激情和梦想，升华为一种对美好未来的期待和守护，奉献给了那段历史。他们的故事因为真实而感人，他们的梦想因为平凡而伟大。 
</instance>
<instance id="0050">
现在能做的就尽量做好，我很享受这种状态，我是工作狂。原来我还产生过怀疑。但是现在我不怀疑了，我属于那种一闲下来，心情就会不好的人，工作的时候就想工作的事情，脑子想得都很<head>单纯</head>，比较轻松。
</instance>
<instance id="0044">
我不可能去想象退缩和放弃，更不会深入地想象退缩和放弃意味着什么？少年的心毕竟还是<head>单纯</head>的。在几天迷幻一般彷徨的感觉之后，再一次去接近她又顽固地占据了我的头脑。
</instance>
<instance id="0009">
当秦或雯默默地向我散发磁场时，我主动地喜欢、追求，一心一意得没意识到我象变了一个人。多年后当我清楚这一点时，我更加明白我曾经对秦或雯的爱是由衷地发自我内心的多么<head>单纯</head>与真挚的情感。
</instance>
<instance id="0013">
陪着那个畅谈基督徒的激情的克尔凯郭尔一起经历恐惧与战兢。一些词句、一些概念在我成了永远解不开的谜团。最后我只好以为，生命是一个悖论，除了缄默、深深地屈服，我们无法做什么。今夜，读特丽莎修女的这本自述集《活着就是爱》，我惊异于这个<head>单纯</head>灵魂中美丽的风景。她的光芒、她的震撼并不因她自己生命的死亡而结束。
</instance>
<instance id="0025">
“我眼中的你就是一个快乐<head>单纯</head>的小女生……”我故意简化，等她回应。“喔，什么，你是在说我吗？”“我看错你了吗？”“你知道怎么样才能培养看人的眼光吗？”她语意深长地说。
</instance>
<instance id="0019">
当顾城杀妻然后自杀的时候，他那黑暗给了我黑色的眼睛，我却用它来寻找光明的<head>单纯</head>的孩童思想可曾有一点害怕？
</instance>
<instance id="0022">
一些“法轮功”人员，由于平时的思维简单，导致其想法<head>单纯</head>，在处理问题时要么不采取正确的办法，要么思想狭隘。当“法轮功”侵害他们时，他们的行为就非常愚蠢而顽固。
</instance>
<instance id="0034">
永葆青春是我们经常送给别人的祝福，也是我们对自己的期盼，也许锻炼能让我们的器官延缓衰老，保养能让我们晚一点生出皱纹，但只有<head>单纯</head>能让我们以感恩的心情对待人和事，发自心底感到喜悦和快乐，纵然岁月苍老了容颜，却依然有一颗青春的心。
</instance>
<instance id="0036">
我假装生气，哄逗着<head>单纯</head>受委屈的妹妹，故意用她平时爱用的词组和语气。妹妹果然就笑了。其实像安安那么简单的孩子，会有什么天大的烦恼呢。史比粘过来，在安安小腿上蹭来蹭去，喵喵的叫，寻求主人的亲腻。安安抱起猫，逗弄抚摸猫儿的头。
</instance>
<instance id="0041">
或许是察觉到罗伦斯内心如此<head>单纯</head>的想法，一旁的马儿叹气似的甩了甩头。 或许马儿懂得人类在思考什么，只是没有开口说话罢了。 罗伦斯苦笑着闭上双眼。 罗伦斯一向很早起床。为了善用一整天的时间好多赚取一些利益，商人们每天都会一大早起床。
</instance>
<instance id="0006">
对于谢霆锋和张柏芝来说，已经延续一年多的“艳照门”事件对于他们的影响非常深远，虽然谢霆锋一再强调“艳照门”从来不被他看在眼里，但他同时也坦言娱乐圈是个非常复杂的环境，包括他和柏芝在内都很难用“坚强、勇气”几个简单的词汇概括他们在娱乐圈的奋斗，而他自己其实只是个非常“<head>单纯</head>、简单”的人而已。
</instance>
<instance id="0042">
在充满物质诱惑的都市里，我在寻找<head>单纯</head>简单而纯粹的生活。寻寻觅觅，我坚信我的白马王子一定在某个地方等待着我，我期待这份缘分的到来。 不要洋房、不要宝马，只要有你陪着我，或是你骑着单车带上我去看夕阳，周末的时候一起爬爬山，没事的时候一起畅想未来
</instance>
<instance id="0046">
剧情方面是一段从青涩到成熟的爱情故事，小女生遇到冤家，两个少年<head>单纯</head>的爱情，男女主角的从一而终，纯纯的恋情，爱情中没有算计，只有温馨，在闯荡江湖的过程中不仅个人在成长，爱情也在成长中。
</instance>
<instance id="0017">
７月２３日，农历大暑，天气酷热。在和平县阳明镇雅水村村主任叶明的带领下，记者来到了叶飞剑家。戴着一副近视眼镜的叶飞剑有些腼腆，得知记者来意后，他脸上露出了少年<head>单纯</head>的笑容。
</instance>
<instance id="0021">
年轻的爱情就是<head>单纯</head>啊，瑞希为了爱来到了男校，泉为了留下瑞希而选择沉默，大东演的角色为了爱承认自己是同性恋，他们选择了暧昧。后来看完的时候，我对老公说，是不是爱情只有暧昧着才能坚持很长时间呢，如果挑明了，是不是也就去的快了呢？老公说，暧昧也会让人又内伤的。 
</instance>
<instance id="0031">
19岁北方少女为了生计依附“黑帮老大”，因帮男友简竹醒收藏枪支，被控涉嫌非法持有枪支罪。“黑老大”在法庭上一肩承担，极力保护小他24岁的女友。然而，<head>单纯</head>的小女友并未领情，昨日在法庭上对自己藏枪一事全部承认。
</instance>
</sense>
</lexelt>
