<lexelt item="发展">
<sense s="S0">
<instance id="0044">
然而，我们已经进入了21 世纪。21 世纪对于中国和世界来说，温饱问题正在得到逐步的解决，而追求幸福的需要变得更为重要。在这样一个史无前例的时代，仅仅<head>发展</head>经济是否能持续提高我们的幸福感呢？
</instance>
<instance id="0045">
利用金融危机引发的产业结构大调整的机遇，加快清洁能源和清洁生产技术创新的力度，培育和壮大清洁产业，<head>发展</head>低碳经济；利用目前主要矿产资源和石油价格下降的时机，加快资源能源价格改革的进程。
</instance>
<instance id="0036">
市委常委、秘书长、市直机关党工委书记徐模在会上强调，当前面对严峻的经济形势，市直机关各级党组织和广大党员干部尤其是党员领导干部要积极作为，为保持我市经济<head>发展</head>，全面完成今年的各项目标任务作出贡献。
</instance>
<instance id="0002">
在不断地人为操作过程中所形成的日本之精神领域的诸如神国、天皇观念等,无论在日本社会的<head>发展</head>变化中产生过重要作用------无论它给日本带来的是民族、国家的无限荣光,还是奇耻大辱。如一般常识所告诉我们的,每一个民族、国家,无论或隐或显、或大或小,皆是一个独特存在,即皆有自己的特殊性。
</instance>
<instance id="0024">
近代日本的政治精英和精神先驱们经过遍历欧美的考察,得出了“西方船坚炮利的技术文明不过是西方精神文明的物质表现罢了”的结论。西方的基本价值观、价值体系及在此基础形成的社会意识、政治制度、经济伦理等,才是西方物质文明产生和不断<head>发展</head>的源泉。而西方的财富和支配世界的权力等,都与此密切相关。
</instance>
<instance id="0007">
从产业结构来看，我们的第三产业、服务业<head>发展</head>也不够。最为重要的一个失衡是我们长期以来经济增长主要是靠廉价劳动力这种要素来支撑经济的高增长，不是靠创新，不是靠管理，不是靠人力资源在经济增长中的贡献。
</instance>
<instance id="0043">
所以，概括起来要进行户籍制度的改革，使农民工特别是新生代的农民工实现市民化。然后大力<head>发展</head>县城和中小城市，把这个地方的基础设施做好。再鼓励农民工创业。因为鼓励农民工返乡创业，能够减少巨大的社会代价，现在1.5亿农民工向城市流动，和他们的家庭是分开的，我们国家现在有几千万留守妇女和6000万留守儿童。
</instance>
<instance id="0027">
接下来回顾一下去年经济状况，2009年我国GDP的增长是8.7%，我们看到中间有更多是通过国家的大型投资项目来进行的，就是所说的投资拉动<head>发展</head>。大型项目的投资对经济的作用到底有多大？
</instance>
<instance id="0017">
温家宝强调，要面向时代要求谋划教育<head>发展</head>。只有一流教育，才能培养一流人才，建设一流国家。一要推进教育改革。树立先进教育理念，把教书和育人很好统一起来。对办学体制、教育内容、教育方法、考试评价制度进行系统改革，大力推进素质教育。积极探索适应各类学校的办学体制。努力培养一大批有志于献身教育事业的教育家，倡导教育家办学，赋予学校办学自主权。
</instance>
<instance id="0030">
二是加大税收对收入分配的调节作用。深化垄断行业收入分配制度改革。进一步规范收入分配秩序。三是对城乡低收入困难群众给予更多关爱，保障好他们的基本生活和基本权益。继续抓好扶贫工作。要把扶贫开发的重点放在贫困程度较深的集中连片贫困地区和特殊类型贫困地区。继续加大对革命老区、民族地区、边疆地区和贫困地区<head>发展</head>扶持力度。
</instance>
<instance id="0049">
而国外的教育思想观念却正好和我们的相反，他们对学生的评价，不是只看考试分数的高低，而主要是看其是否有<head>发展</head>潜力和特长。例如，美国的一些著名大学在录取新生时，不是单纯地看高考的分数，还要看平时的成绩和综合素质——在体育、文娱、科技、校内活动等方面的成绩及个人的兴趣、爱好、特长等情况。
</instance>
<instance id="0041">
前苏联教育家斯卡特金就说过：“人的<head>发展</head>是在活动和相互关系的过程中进行的，必须组织他们从事各种形式的活动。”叶圣陶先生也强调说：“能力的长进得靠训练”。例如，让擅长于绘画的学生经常去参观画展，参加绘画比赛，进行绘画练习等；让有歌唱才能的学生经常去听歌唱家的演唱，参加歌咏比赛，练习发声技巧等等。
</instance>
<instance id="0013">
物质生活的需要是生产力<head>发展</head>的第一个趋动力量，正如马克思主义的创始人所指出的：“人们为了能够创造历史，必须能够生活。但是为了生活，首先就需要衣、食、住以及其他东西。因此，第一个历史活动就是满足这些需要的资料，即生产物质生活本身。”
</instance>
<instance id="0048">
毛泽东同志在1945年时指出：“中国一切政党的政策及其实践在中国人民中所表现的作用的好坏、大小，归根到底，看它对于中国人民的生产力的<head>发展</head>是否有帮助及其帮助之大小，看它是束缚生产力的，还是解放生产力的。”
</instance>
<instance id="0021">
人类从原始社会、奴隶社会、封建社会、资本主义社会到社会主义社会的进步，社会形态由低级到高级的更替，从根本上说都是社会生产力不断<head>发展</head>的必然结果，都是不同历史时期代表当时先进社会生产力的阶级或政治集团发挥推动历史进步的能动作用的结果。
</instance>
<instance id="0040">
必须坚持全心全意依靠工人阶级，充分激发人民群众的历史主动性和创造精神。工人阶级是我们党的阶级基础和国家的领导阶级，是社会先进生产力和生产关系的代表，是推动我国改革开放和现代化建设、维护社会政治稳定的中坚力量。我们党作为中国工人阶级的先锋队，要始终代表先进社会生产力的<head>发展</head>要求，必须坚持全心全意依靠工人阶级这个根本方针。
</instance>
<instance id="0014">
无产阶级夺取政权以后，要集中力量<head>发展</head>社会生产力，为实现共产主义创造物质条件，这是马克思主义的一条基本原则。以毛泽东为代表的中国共产党人，坚持这条马克思主义原则，在革命战争年代就明确提出将来“在国内战争完结之后”，应“以经济建设为一切任务的中心”。
</instance>
<instance id="0010">
邓小平继承了毛泽东关于社会主义社会基本矛盾的理论，认为“从二十多年的实践看来，这个提法比其他一些提法妥当”，同时他又认为“指出这些基本矛盾，并不就完全解决了问题，还需要就此作深入的具体的研究。”邓小平正是通过对此作“深入的具体的研究”，在新的历史条件下丰富和<head>发展</head>了这个理论。
</instance>
<instance id="0023">
现在，国家政治局面安定，经济状况好转，人民群众对<head>发展</head>体育运动有着强烈的要求，具备了把体育运动更快地搞上去的条件。要充分利用这个条件，在本世纪内把我国建设成体育强国，以增强全民族的体质，强国强民。
</instance>
<instance id="0039">
毛泽东同志当年发出“<head>发展</head>体育运动，增加人民体质”的号召，我的理解，这句话准确解读了现代体育的内涵，前半句指竞技体育，后半句指全民健身。两手都要抓，两手都要硬。
</instance>
<instance id="0047">
正是依托了上述这些有利条件，中国的软件产业近年来<head>发展</head>很快，2005年中国软件和服务业的规模达到了3900亿元，年增长率达到40%，已占世界软件市场的5.9%，远远超过了印度（印度软件业只占世界软件市场的3.6%）。
</instance>
<instance id="0015">
韩国是公认"数字内容产业"<head>发展</head>很好的国家，在1999-2004年期间，它的数字内容产业年平均增长率达到44%，2004年的年产值达到13亿美元，但即使如此，也只占它的软件业总产值的6.8%。可见数字内容产业不是软件业的主体。
</instance>
<instance id="0005">
因此,社区组织要实现其社会管理职能,强化自治功能,必然要求农村集体有一定的经济收入来源。从这个意义上来讲,大力<head>发展</head>壮大农村集体经济是基层组织建设的一项重要任务,也是基层党组织团结群众、凝聚群众、服务群众、带领群众致富,全面建设小康社会的物质基础。
</instance>
<instance id="0022">
要从根本上改变农村落后的局面，确保社会主义新农村建设美好蓝图和我国农村全面建设小康社会奋斗目标的实现，就必须继续贯彻工业反哺农业、城市支持农村的方针，坚持农村教育在整个教育工作中重中之重的战略地位，以更多的精力、更大的财力，进一步加快农村教育<head>发展</head>步伐，促进教育公平，提高农民科学文化素质，培育有文化、懂技术、会经营的新型农民。
</instance>
<instance id="0050">
巩固和<head>发展</head>新型农村合作医疗制度，提高筹资标准和财政补助水平，坚持大病住院保障为主、兼顾门诊医疗保障。完善农村医疗救助制度。坚持政府主导，整合城乡卫生资源，建立健全农村三级医疗卫生服务网络，重点办好县级医院并在每个乡镇办好一所卫生院，支持村卫生室建设，向农民提供安全价廉的基本医疗服务。
</instance>
<instance id="0012">
建立健全农村应急管理体制，提高危机处置能力。巩固和<head>发展</head>平等团结互助和谐的社会主义民族关系。全面贯彻党的宗教工作基本方针，依法管理宗教事务。反对和制止利用宗教、宗族势力干预农村公共事务，坚决取缔邪教组织，严厉打击黑恶势力。
</instance>
<instance id="0033">
“在应对国际金融危机的关键时期，就得想关键问题，做关键事情，最重要的就是大力<head>发展</head>科学技术。最终战胜危机，还是要靠科技的突破，这才具有长远性和根本性。”这是温家宝总理最近考察山东时反复强调的。６月２７日至２８日，温家宝冒着高温酷暑来到济南、淄博、滨州等地，深入纺织、汽车、钢铁、医疗器械等行业的９家企业，了解生产经营情况，鼓励企业坚定信心，渡过难关。
</instance>
<instance id="0001">
中华民族的科技活动有着悠久的历史，曾经为人类<head>发展</head>作出过巨大的贡献，并且在16世纪中期以前一直处于世界科技舞台的中心。早在距今3300多年以前的甲骨文中就有有关日食的记载。距今2500年以前的战国时期问世的《考工记》准确地记载了六种不同成份的铜锡合金及其不同用途。公元1世纪初期的西汉时期，中国人发明了造纸术，公元105年左右中国科学家蔡伦又改进和提高了造纸技术，从而使造纸技术在中国迅速推广开来。
</instance>
<instance id="0004">
进入新世纪，科学技术越来越社会化，也越来越渗透到人类生活的各个方面。路甬祥认为，由于生命科学的不断<head>发展</head>，人类认识自身和生命起源与演化的知识将产生革命性的进步，比如基因技术，从总体上来说对人类是有好处的，但也可能出现克隆人、基因武器、基因恐怖等带来的法律、伦理问题，还有知识产权的保护问题。
</instance>
<instance id="0003">
科技<head>发展</head>需要好的环境，要有一个公平竞争，没有垄断、没有特权的法治环境。路甬祥强调，营造这样的环境，实施舆论监督，揭露违法行为，媒体有着不可替代的作用。路甬祥在批评目前科学界一定程度上存在的个别剽窃现象后指出，对此新闻媒体要大胆揭露、严肃批判，进一步加强科学道德的宣传。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0025">
近年来，我镇先后多次就党员队伍状况进行调研。通过调研，我们发现全镇<head>发展</head>党员工作主要存在三方面问题：一是入口不畅，一些先进分子没能及时吸收到党内来，导致党员队伍尤其是农村党员队伍结构不优、整体素质不高、先锋模范作用不突出；二是把关不严，程序不到位，无法从根本上保证新党员的质量；三是党内民主气氛不浓，党员真实意愿无法充分表达。
</instance>
<instance id="0006">
党组织要对要求入党的积极分子的本人历史和政治表现进行了解。确定为<head>发展</head>对象后，要进行政治审查。政治审查的主要内容是：对党的路线、方针、政策的态度；本人的政治历史和在重大政治斗争中的表现；直系亲属和与本人关系密切的主要社会关系的政治情况。政治审查要形成综合性的政审材料。
</instance>
<instance id="0034">
分党委、党总支和直属党支部要把<head>发展</head>党员工作的着力点放在对入党积极分子的教育、培养、考察工作上，分党委、党总支、直属党支部要将此项工作纳入议事日程，形成制度，在时间、内容和质量上切实加以保证，并指定专人负责。党委组织部要对此进行宏观指导和检查。
</instance>
<instance id="0031">
近年来，虽然各高校党委重视并采取切实有力的措施在大学生中加强党的建设工作，把<head>发展</head>大学生党员工作列入各级党组织的重要议事日程，思想建设工作成效显著，但是新形势、新任务、新挑战对大学生党员的标准提出了新的要求，甚至有些党员质量难以保证，不能充分发挥先锋模范作用。
</instance>
<instance id="0029">
4月20日上午，民警在鞍山一路任某家中当场将其抓获，当时任某正在网上对黄色网站进行管理和维护。当天下午，民警又在抚顺路卢某家中将正在维护色情网站的卢某抓获。经查，两人是同学兼好友，两人共同预谋创建色情网站，以提高点击率和<head>发展</head>会员进行赚钱。 
</instance>
<instance id="0018">
何跃兰为公司设计了一套“完美”的制度。首先，人们要购买7000元、3500元和2100元不等的产品，成为不同级别的会员。会员再向外宣传60个人，若其中有2人购买产品，可获得他们消费金额的5.7%。而且下线的<head>发展</head>会员，上线也能再次获得5.7%的消费提成。
</instance>
<instance id="0035">
2009年全市组建工会和<head>发展</head>会员工作目标：基层工会组织净增500个以上；工会会员净增63000人以上（其中，农民工会员不低于60%）。市产业工会、开发区工会、市直机关工会、直属企业工会组织建设工作目标：机关、企事业单位工会组建率98%以上，职工入会率95%以上。
</instance>
<instance id="0019">
最近江苏淮安公安部门破获了一起利用网络视频聊天，组织传播淫秽表演案件，犯罪嫌疑人利用一家叫玫瑰园的网站<head>发展</head>起了数万名会员。最近江苏淮安的王先生向警方提供了一条线索，他上高中的儿子迷上了浏览色情网站。
</instance>
<instance id="0011">
在暂无团员的单位和地区，可由所在地区和单位的党支部按照团员条件代为<head>发展</head>几名团员。在暂无上级团总支或上级团委的情况下，新团员由团支部讨论通过后，可由所在单位或地区的党支部代为审批。
</instance>
<instance id="0016">
广泛团结科技工作者，积极<head>发展</head>会员，不断扩大会员队伍。坚持收取会费，严格会籍管理，积极做好服务。不断充实完善会员信息库，实现会员信息网络化，努力提供网络信息服务。
</instance>
<instance id="0020">
<head>发展</head>工会会员，壮大工会组织，是提高工人阶级组织程度的重要手段。工会基层组织要经常注意做好这方面的工作，对于符合条件的职工要及时吸收为会员。
</instance>
<instance id="0026">
记者采访了解，当地不少市民已经利用身份证，在“艺路通”网站成功注册会员，少则注册两个会员，多则达20余个，并雇请专人到网吧收看广告或<head>发展</head>会员赚钱。据悉，除“艺路通”网站外，忠县官坝镇还有不少市民通过另一网站，以同样的方式赚钱，且比马灌及县城更为有“利”可图。
</instance>
<instance id="0042">
刚上大学的张甲因娴熟的电脑技术和充裕的上网时间，被一家色情网站老板看中，当了 “二当家”，帮助该网站<head>发展</head>了1.5万名会员。白领张乙流连这家色情网站多年，发布数千张色情图片与网友“共赏”。日前，闽侯县检察院以涉嫌传播淫秽物品罪批捕了这两人。
</instance>
<instance id="0038">
全明星高尔夫球队2009年度总决赛昨晚在成都麓山国际乡村俱乐部落下帷幕，本次比赛新<head>发展</head>了5名队员，分别是来自台湾的演员张震、旅游卫视主持人言明、广东高尔夫频道主持人黄江、著名音乐制作人栾树、著名演员张嘉译。
</instance>
<instance id="0046">
大理市不少于10000人、增长率15.86%，祥云县2000人、增长率为18.09%，其余各县的增长率均不得低于10%；在奖励指标上，大理市和祥云、宾川、弥渡三县为增长率在4%以上的部分，其余各县为增长率在3%以上的部分。在时间进度上，集中力量在4、5月全力抓工会组建和<head>发展</head>会员，以争取在6月30日前完成年度任务的95%以上。
</instance>
<instance id="0008">
张某等人交代，他们知道国家打击网络淫秽色情比较严厉，如果租用国内的服务器和空间，肯定会被查封。为了逃避打击，他们便于今年2月份在境外租用虚拟空间，建立了名为“红磨坊”的色情淫秽网站，大肆<head>发展</head>会员，大量上传淫秽色情信息，并在网络招聘超级版主、版主进行组织管理。
</instance>
<instance id="0037">
针对学会会员和理事会成员年龄老化现象，为了加强学会组织建设，做到后继有人，虹口区化学化工学会经理事会讨论确定报区科协备案，2008年<head>发展</head>了三名新会员，他们分别是华东理工大学博士研究生侯宗元（女），博士研究生杜鹃（女）和帕拉丁公司郭晨华，他们的平均年龄在25岁左右，目前吸收她（他们）参加学会的各项活动和工作。
</instance>
<instance id="0009">
到今年9月，全县新组建工会组织81个，新增396个涵盖法人工会组织，<head>发展</head>会员14684名 。一是狠抓清理。全面清理镇乡一级民营企业、街道社区和村级各种农协会，确保工会组建工作竖向到底全覆盖。二是强化培训。
</instance>
<instance id="0028">
截至目前，今年新建企业工会49家，新<head>发展</head>会员2490人（农民工会员1874人）；全区工会会员总数7510人（农民工会员4388人），已建企业工会总数达68家，覆盖企业总数108家，完成市总下达工会组建任务的350%，园区实现正式建成运营企业工会组建全覆盖。
</instance>
<instance id="0032">
路金波：之后文著协没有和我联系，联系过我也仅仅是在韩寒发文表示支持谷歌以后。至少我没意愿帮他们<head>发展</head>会员。 
</instance>
</sense>
</lexelt>
