<lexelt item="吃饭">
<sense s="S0">
<instance id="0005">
我理解这个政策的导向是要促使电视台加大电视节目的创新，不能再依靠电视剧<head>吃饭</head>了。靠电视剧，导致这几年电视台同质化现象特别严重，电视台节目制作能力严重下降。限播令对不少卫视肯定是有影响的，多出来的时间必须用节目去填补，这就要求电视台必须去做节目。
</instance>
<instance id="0033">
光看着我说：“你这么迷恋文学，以后靠什么<head>吃饭</head>呢？”那时我没有领会这话的深意，一意孤行。那年中考，我失败了，败得一塌糊涂。
</instance>
<instance id="0016">
而且对他而言，靠着外表<head>吃饭</head>也会让他觉得很不实在。因为他们满想要有安全感的，而他觉得外表这种东西是会会随着年龄、时间而渐渐褪去。至于劳力就更不用说了。
</instance>
<instance id="0024">
党的老一辈革命家都非常重视党史的研究和学习，重视总结党的历史经验。毛泽东曾说过：“如果要看前途，一定要看历史。”“从孔夫子到孙中山应该总结，从乌龟壳到共产党，这一段历史应该总结。”他还曾经向人们透露过他成功的法宝：“我是靠总结经验<head>吃饭</head>的”。
</instance>
<instance id="0048">
像是业务员、主持人，老师、律师这些等等，这都是靠嘴巴<head>吃饭</head>的。因为他的反应非常的灵敏，接话也接的很好，还有他的分析能力、观察能力、组织能力也很好，讲起话来铿锵有力、条条分明，非常具有说服力。所以每天这样讲的话，可以给他招来不少的好处。
</instance>
<instance id="0026">
靠身体<head>吃饭</head>并不是什么丢人的事，如果你也有姚明那样的身体，在NBA挣大钱、为上海作形象代言的说不定就是你；如你有贝帅哥那样的形象气质，再配上一只黄金右脚，你也有机会成为广告商的宠儿。作为年轻的女人，米斯金娜并没有想到，她的身体里的运动天赋能够被如此完美地激发出来，当她成长为俄罗斯网坛的大姐后，她才开始为以前的选择感到后悔。
</instance>
<instance id="0037">
正饱受世纪旱灾影响的云南近日拟定多项措施欲改变大部分山区靠天<head>吃饭</head>的现状，并预计将在未来3年内投入500亿元人民币，解决该省水利和农村水电建设问题。百年一遇的大旱，重伤了云南，因此暴露出该省工程性缺水的弊端，也让云南省从政府到民众从新审视水资源利用问题。云南省水资源极其丰富，总量位于全国第三，但目前可利用的有效水资源严重不足。
</instance>
<instance id="0031">
“阿拉在学雷锋，有人却把我们的<head>吃饭</head>家伙偷了，真是太缺德了啊！”昨晚，长丰新村某发型设计中心的周师傅气愤地打进本报热线。
</instance>
<instance id="0025">
陈虎：功夫是我<head>吃饭</head>的家伙。他是袁和平的大弟子，他是基努·里维斯的师傅，他是乌玛·瑟曼的替身......曾在由美国特技工会与特技协会共同颁发的“世界特技大奖”中，他凭着《黑客帝国II》获得单独提名，凭《杀死比尔I》获得袁家班集体提名，这是该奖设立以来唯一一次有人凭借两部影片同时获得提名，也是这位在好莱坞闯荡了10余年的中国人第一次在动作类的最高领奖台上与成龙、袁和平等武林高手同台竞技。
</instance>
<instance id="0042">
郧县青山镇万家坪村好几百户居民由于南水北调将自家土地被淹，现靠在水上挣点小钱<head>吃饭</head>，可是08年冬，位于郧县青山镇万家坪村一组的几十万平方米的汉江主河道被个人承包，禁止河道两边（均县、郧县近几百户）渔民捕渔谋生。
</instance>
<instance id="0050">
智能素质,第一素质,“<head>吃饭</head>”本钱、谋生手段。智能素质，必须提高，“劳”之依靠、取“食”之宝。智能素质，“生存”保证，促进发展，促进飞腾。科学素质，亦属其中，其为能力，利在其中。要想竞争，要想发展，智能素质—堪称“关键”。
</instance>
<instance id="0014">
其实那时，他周围大部分的同事、同学、朋友基本上还是靠工资<head>吃饭</head>，厂里的待厂里。带着太多的疑问，我用谋生之外的时间开始读书、作文。
</instance>
<instance id="0034">
爹希望柱子将来也像他一样，老老实实靠这门祖传的手艺<head>吃饭</head>、养家。柱子虽说不敢违抗父命，心里却老大的不乐意。 柱子实在是不想继承爹的这门穷手艺。
</instance>
<instance id="0009">
民工以手推车谋生，是靠诚实劳动<head>吃饭</head>，值得尊敬，并未犯法。但他们的确堵塞了交通，交警依照交通管理规定予以收缴，也是在做他们应做的工作，并不是刻意剥夺民工的谋生权，如果交警不这么做，那些被堵了路的群众可能又有意见了。
</instance>
<instance id="0010">
当天《人民日报》为“世界读书日”编辑了一组学者作家的废话，孔庆东说的是“像呼吸空气般去读书”。是的，读书不是为了<head>吃饭</head>谋生，不是为了升官发财，更不是为了“做学问”，那些都可以是读书的副产品，但不是读书的本旨。
</instance>
<instance id="0036">
这样的时候，好命的人都躲在家中热腾腾的炕头上呼呼大睡，世面之上只有几个得<head>吃饭</head>糊口的苦人儿忙忙碌碌。平时人来人往的官道冻得咯崩咯崩的，看来亮晶晶的。
</instance>
<instance id="0019">
有的人死了，但是他仍然活着；有的人活着，但是他早已死了。所以死人和活人从精神意义上讲，也是难以分清的罗。如果把一个死了的人仍当作活着，傍着他或她吃一口饭，也就在情理之中了，于死者来说，也是一种无上光荣。所以拙以为，如果靠死人<head>吃饭</head>，吃得有道有理，也未尝不可，大不必有什么负罪感觉，只是借死人歪整，倒真是罪无可赦了。
</instance>
<instance id="0017">
离开学校之后，大家总得寻个<head>吃饭</head>的职业。可是你寻得的职业未必就是你所学的。往往他的业余活动比他的职业还更重要，因为一个人的前程往往全靠他怎样用他的兴趣。
</instance>
<instance id="0035">
谈思想，我们是靠思想<head>吃饭</head>的。在工作上我的时间很珍贵，但与人交流思想时我的时间却相当宽裕。我喜欢对话，以前我做记者时就首创了对话的新闻文体。
</instance>
<instance id="0013">
居民不再“靠工资<head>吃饭</head>”。成都市居民收入渠道已由过去单一的“工资型”逐渐向多元化、多层次收入格局转变。在居民总收入中，工资外收入占近一半，与工资性收入平分秋色。　
 </instance>
<instance id="0002">
应该说从解放以来，我们实行的是靠文凭<head>吃饭</head>的人事制度。所以学校教育在不知不觉中，便成了寻找饭碗的最佳场所，学校教育的全面发展，也就成了一面发展——培养我们端饭碗的下一代接班人，且有什么样的学历，就能端什么样的饭碗，等级森严得像封建时代。追求学历成了我们梦寐以求的美差，如今的这种状况，跟范进也好不到哪里去。 
</instance>
<instance id="0027">
靠本事<head>吃饭</head>，一种文化，由几个基本因子支撑；一个社会，由几项基本原则构建；一个时代，由某种思想大旗定格。一生的出路，同样靠某些理念引领。
</instance>
<instance id="0041">
女人一定要有自已谋生的手段，不要以为嫁了男人就一定有饭吃有衣穿。男人不是你的长期饭票，没有哪条法律规定谁一定要爱你一万年不变。干好工作，自立更生总是好的，靠人<head>吃饭</head>总是气短。
</instance>
<instance id="0007">
当下的职场中人，特别是40岁以后的人，“疲劳”是使用频率最高的词，不管是靠力气<head>吃饭</head>的劳力者，还是凭脑子谋生的劳心者，谁都觉得累。到底是哪里出现问题了?
</instance>
<instance id="0022">
“他们虽然残疾, 但也得给他们<head>吃饭</head>的机会。”2000年，薛荣的圆方物业已经从郑州走到了外省。就在这一年，他们准备开拓北京市场。面对当时人们对河南人的误解,薛荣说了这么一句话。
</instance>
</sense>

<sense s="S1">
<instance id="0032">
首先，要严记<head>吃饭</head>只吃七分饱，这样不仅避免“眼睛大肚子小”，也有利于身型保持。现在很时兴“All you can eat”这种任你吃到饱的自助餐。其次，只拣眼前的菜吃，歪着身子撑着筷子夹菜，实在不可取哦。不过，现在中式餐桌一般都装有圆转盘，想吃什么转一下就在眼前，方便许多。但在转盘前，先看看同桌人是否在夹菜或盛汤，避免让人有“抢菜”的感觉。
</instance>
<instance id="0047">
食相是多媒体的，不雅的食相，还包括一些不该在餐桌上发出的声音。尽管进食过程中所发出的声音也来自于空气的振动，但是这种声音被公认为不雅和非礼。与反对狼吞虎咽相比，禁止在<head>吃饭</head>时发出非礼之声还是有些道理的，属于“远古的回声”。在那些比旧社会还旧的社会里，食物总是短缺的，肚子总是饿着的，一旦得到了吃的，除了尽快把它吃掉，还得在进食的时候把音量收细，以免招引来抢掠者。
</instance>
<instance id="0030">
“我<head>吃饭</head>，你付钱。”在印度的一些地区，如果同商业谈判对象和朋友共进晚餐馆，他们会自自然然地说“你的资本比我的多，所以这笔餐费应该由你付。”不熟悉情况或初来乍到的客人，常常会被这种场面闹得啼笑皆非。钱多的人或是受欢迎的人应该付钱---他们认为这是对你的尊重，与抠门或挨宰不能相提并论。
</instance>
<instance id="0006">
<head>吃饭</head>有时很像结婚，名义上最主要的东西，其实往往是附属品。吃讲究的饭事实上只是吃菜，正如讨阔佬的小姐，宗旨倒并不在女人。这种主权旁移，包含着一个转了弯的、不甚朴素的人生观。
</instance>
<instance id="0038">
辩味而不是充饥，变成了我们<head>吃饭</head>的目的。舌头代替了肠胃，作为最后或最高的裁判。
</instance>
<instance id="0028">
不过，我们仍然把享受掩饰为需要，不说吃菜，只说<head>吃饭</head>，好比我们研究哲学或艺术，总说为了真和美可以利用一样。有用的东西只能给人利用，所以存在；偏是无用的东西会利用人，替它遮盖和辩护，也能免于抛弃。
</instance>
<instance id="0011">
譬如一家之主，并不是挣钱养家的父亲，倒是那些乳臭未干、安坐着<head>吃饭</head>的孩子；这一点，当然做孩子时不会悟到，而父亲们也决不甘承认的。拉柏莱的话似乎较有道理。
</instance>
<instance id="0029">
所以<head>吃饭</head>时要有音乐，还不够，就有“佳人”、“丽人”之类来劝酒；文雅点就开什么销寒会、销夏会，在席上传观法书名画；甚至赏花游山，把自然名胜来下饭。吃的菜不用说尽量讲究。
</instance>
<instance id="0020">
7月16日，有人在网上发帖：“贾君鹏你妈妈喊你回家<head>吃饭</head>”。这样一个12字网帖莫名蹿红，短短两天回复数300621，点击数760万。是什么让“贾君鹏”如此之火？答案各式各样。
</instance>
<instance id="0049">
你在为孩子不肯<head>吃饭</head>而大伤脑筋吗？你家还在用尽招数追着宝宝喂饭、强迫喂饭吗？你知道强迫喂饭会给孩子带来什么影响吗？
</instance>
<instance id="0004">
本狮王齿科卫生研究所和东京齿科大学合作，对东京都内340位20-60岁男女公司职员，进行肥胖和<head>吃饭</head>速度关系的调查。以BMI＝25以上为肥胖标准。
</instance>
<instance id="0043">
老板请别人<head>吃饭</head>，俺们做陪去过一次好世纪，环境真是不错，从大包间的落地玻璃远望就是西北湖了。菜品做得很精致，价格确实是贵啊，俺们一行七人吃了近万元。
</instance>
<instance id="0040">
梦见一人独自坐在墙上<head>吃饭</head>，会被擢升。梦见吃鱼，意味着身体强健。梦见吃用鸡蛋做的食物，是吉兆，家里要生男孩。梦见吃干烙饼，会做赔本生意。
</instance>
<instance id="0001">
人<head>吃饭</head>也有很大的学问。在远古时代，人和猿一样生长在树上，吃果子，树叶有时也吃草根茎充饥，后来手和脚开始分工，能站立起来用后肢在地上行走了，还会使用工具。
</instance>
<instance id="0018">
大人跟小孩一起<head>吃饭</head>的时候，实际是在不断地对孩子进行思想意识方面的教育，切不可小看。中国人重视吃，民以食为天。中国家长爱孩子，更应在这上面下功夫。
</instance>
<instance id="0015">
很多人有<head>吃饭</head>时看电视的习惯，其实边吃边看电视很不卫生，有碍于身体健康。边吃边看电视有多种坏处：第一，容易影响食欲。食欲除了生理因素可以引起食欲外，外部因素也可以通过条件反射来增强食欲。其二，影响食物的消化与营养的吸收。
</instance>
<instance id="0003">
我们有自古流传的两句话：一是“衣食足则知荣辱”，见于《管子·牧民》篇，一是“民以食为天”，是汉朝郦食其说的。这些都是从实际政治上认出了民食的基本性，也就是说从人民方面看，<head>吃饭</head>第一。另一方面，告子说，“食色，性也”，是从人生哲学上肯定了食是生活的两大基本要求之一。
</instance>
<instance id="0045">
所谓人情，就是自然的需求，就是基本的欲望，其实也就是基本的权利。但是饥民群还不自觉有这种权利，一般社会也还不会认清他们有这种权利；饥民群只是冲动的要<head>吃饭</head>，而一般社会给他们饭吃，也只是默认了他们的道理。  
</instance>
<instance id="0012">
但是儒家对于<head>吃饭</head>却另有标准。孔子认为政治的信用比民食更重，孟子倒是以民食为仁政的根本；这因为春秋时代不必争取人民，战国时代就非争取人民不可。然而他们论到士人，却都将吃看做一个不足重轻的项目。孔子说，“君子固穷”，说吃粗饭，喝冷水、“乐在其中”，又称赞颜回吃喝不够，“不改其乐”。道学家称这种乐处为“孔颜乐处”，他们教人“寻孔颜乐处”，学习这种为理想而忍饥挨饿的精神。
</instance>
<instance id="0044">
伯夷、叔齐据说反对周武王伐纣，认为以臣伐君，因此不食周粟，饿死在首阳山。这也是只顾理想的节而不顾<head>吃饭</head>的。配合着儒家的理论，伯夷、叔齐成为士人立身的一种特殊的标准。所谓特殊的标准就是理想的最高的标准；士人虽然不一定人人都要做到这地步，但是能够做到这地步最好。  
</instance>
<instance id="0008">
“好了，快去<head>吃饭</head>吧！那不然还以为我这个总裁真的是逼着你们工作，饭都不让吃！”莫言璃敛眉的看了看何雨盈，打断了黎霜的话。
</instance>
<instance id="0023">
说是说请客<head>吃饭</head>，不过事先声明这些美味佳肴只能看，千万别往嘴里放哦（否则后果自负）！除非你的牙齿和肠胃足够另类。先去看看厨房的原材料。
</instance>
<instance id="0046">
减肥的时候，最要紧的就是控制热量的摄入，饮食有规律也容易长胖，而且也很容易就会吃得过多。如果是碰上节假日，更是失去控制。对于很多人来说，控制食量绝非易事。还好，除了控制食量，对于很多减肥者来说，控制<head>吃饭</head>的时间也是减肥的一个方法。
</instance>
<instance id="0039">
介绍一个非常特别的<head>吃饭</head>的地方。这是一家以江湖武侠文化为背景的主题餐馆，进门就是黑大一幅至尊武功秘籍“九阴真经”，将餐桌叫做练功台，餐桌及包房以武林门派命名；牙签叫做“梅花针”，餐巾纸叫“无字天书”；男女顾客统称为大侠和侠女（男顾客还可称为英雄或壮士；菜谱叫武林秘笈吃饭叫练功......
</instance>
<instance id="0021">
忙了一天的王保春拖着疲惫的身子下班回家，到家休息了片刻，刚拿起碗<head>吃饭</head>。突然电话铃响了，他放下碗去接电话，听对方说完，他放下电话自语道：“怎么会呢？”老伴忙问怎么回事，他说了几句。
</instance>
</sense>
</lexelt>