<lexelt item="大人">
<sense s="S0">
<instance id="0011">
“虽有血衣为证，那女子却自称是有冤情之人。这么大的一件案子，证据又都这么明显，她还怎么敢贼喊捉贼呢？还有，她在<head>大人</head>处鸣冤，怎么就让那个洛阳令把她给抓了呢？”
</instance>
<instance id="0035">
刘景春<head>大人</head>今年五十七岁，头发半黑半白，长得满脸的横肉，鼻子丰大，一双眼窝深凹进去，看起去颇有一股蛮横凶杀之气，不过此时他神情倒是颇为柔和，头戴冠巾，身穿一件软薄的直裰，舒服地靠在竹椅上。
</instance>
<instance id="0040">
罗氏说：“官人，奴家是风刮到柳莲庵，有尼僧佛婆切证。我未入李府，如何从顺贼人？冤杀人也！”此时连唐<head>大人</head>也心下蹰躇，难以判断。正在为难，只见堂口一道金光，半空中飘下一封柬帖。
</instance>
<instance id="0041">
趁眼下我军士气尚未衰败，向敌进攻，全力以赴，同时约定开封守军自北策应，两面夹击，庶几可以扭转局面。倘能重占朱仙镇，与开封守军声气相通，即是首战告捷。继续努力，全胜不难。所以我主张与敌决战。各位<head>大人</head>以为然否？
</instance>
<instance id="0014">
“刚才杨<head>大人</head>说的第三策，我倒以为可行，但是要快，也不必退得太远，致为敌人所乘。为今之计，确实只有暂时向东南撤退，算是上策。撤到什么地方？我看，可以撤到陈留一带，不受贼军包围，人马不愁断水，再图进兵开封城外。如此暑日炎热，一无水喝二无柴草，人马如何支持？”
</instance>
<instance id="0009">
后来提到近年宦况，府老师止不住两泪交流，把抚台 预先关照的话详述一遍，总求钦差<head>大人</head>成全。副钦差听了，甚是代为叹息， 立刻拍胸脯，说：“刘某人那里，小侄去同他说，保老年伯无事。
</instance>
<instance id="0044">
捐班的何尝吃过这种苦呢？”他只顾自己说得高兴，不提防藩台插嘴道：“回<head>大人</head>的话：属员当中，亦很有些屡试不第，不得已才就这异途的。”署院晓得藩 台这句话是驳他的，便打住话头，不往底下再说。坐了一回，端茶送客。
</instance>
<instance id="0031">
刘大侉子悄悄的问巡捕道：“<head>大人</head>下来没有？”巡捕不便答话，朝上努 嘴给他看。刘大侉子立刻跪下磕头。黄三溜子站着不动。巡捕在旁做手势， 叫他一块儿磕，省得署院重新还礼。
</instance>
<instance id="0038">
“<head>大人</head>，属下不是这个意思。”贺宝刀觉得黄石误会了他：“属下只是有感而发罢了，属下也知道我军物资不多。回想一路来旅顺，所遇村民本是我大明赤子，我军无力保护他们，还要劫掠他们，属下就觉得羞愧，只希望能早日杀回辽东雪耻。”
</instance>
<instance id="0020">
沈知县提醒道：“小不忍则乱大谋，昨天在老夫人的寿宴上，你为图一时痛快，极尽挖苦尚书<head>大人</head>，这对你参加科考十分不利，你知道不知道？”
</instance>
<instance id="0026">
陈廷敬点点头，不再多说。戴孟雄领着陈廷敬往村子里走，说道：“百姓要是知道朝廷钦差巡访，肯定会跪道相迎。百姓可爱戴朝廷啦！可卑职知道，钦差<head>大人</head>讨厌扰民，就没事先让百姓们知道！”   
</instance>
<instance id="0015">
小二道：“嗨，别提了。暴民砸狱以后全都逃进山里，官军一个也没抓着。刺史<head>大人</head>一怒之下，把大柳树村里跑不动的老人和娘们儿都抓起来，绑到刑台上，贴出告示说，三天之内这些暴民不来自首，就要杀掉这些老人和妇女。你们看到绑在刑台上的，就是这些老人和妇女。”
</instance>
<instance id="0016">
当时各地的起义模式大多是：先杀县令—造反—再杀郡守—再造反。沛县县令收到风声，为求自保决定先发制人。在和属下商量造反事宜时，手下的萧何、曹参就说了，<head>大人</head>是秦朝官吏，却背叛朝廷忙造反，这个说出去不好听，恐怕无法服众。
</instance>
<instance id="0036">
殷通志大才疏，不虞有诈，就让项梁回家找项羽。项梁回家找到项羽，让他带着剑在殷府门外守候，自己进去跟殷通说：“我侄儿项羽已经在外面待命，郡守<head>大人</head>可以召他进来，让他去联系桓楚。”
</instance>
<instance id="0029">
皇甫嵩出身凉州将家，又追随党人名士，渐入清议之中。他在军事上一度处于举足轻重的地位，从子郦就当面说：“本朝失政，天下倒悬，能安危定倾者，唯<head>大人</head>与董卓耳。”
</instance>
<instance id="0027">
石挺回道：“回禀大人，我们白莲部虽说也是居住在着九莲山的山越之民，但是世代皆守本分，不敢与将军为敌，此次花芝部强行胁迫我部与其结盟共同行着谋反之事，我等迫于花芝部的强势不得不胁从啊。今日我受族长重托希望投诚于将军，愿为将军之内应，战时共破花芝部，望<head>大人</head>收录，善待我部族人。”
</instance>
<instance id="0022">
司马懿摇摇头：“也不尽然，仓舒公子是带兵打过几次大仗，战绩也不错，但<head>丞相</head>大人似乎也不太愿意他太露锋芒，让他留在荆州，一来是有意压抑他，二来也是让他在荆州好好经营，有以荆州为根本地意思。”
</instance>
<instance id="0005">
“待臣去与太尉<head>大人</head>商议一番，从长计议，再做他想！”窦婴站起身来说，他忽然想到方才太子的声音似乎很大，而太子宫从来就不缺眼线，便又道“太子殿下，臣去去就回，但请太子，将今日太子宫宫门关闭，禁止任何人出入！”
</instance>
<instance id="0002">
“对，”赵桓端起酒杯，轻呷了一口道：“本王的几位朋友等会儿要出城起游玩，但又怕耽误了太尉的公事，所以希望太尉<head>大人</head>能亲自写个手令，能让他们通行无阻。”
</instance>
<instance id="0018">
李令吏躬身答道：“回<head>大人</head>，这人询问了一下平原城官员下步的调配情况，下官见他是楚府下人，便将平原城近期需调动的任职满期官员的名单抄了一份给他。”
</instance>
<instance id="0045">
成奉之微微颔首，他已是吏部尚书，在朝中是数人之下，千人之上，楚铮若在府中他去见下倒也无妨，可他不在，以尚书<head>大人</head>之尊去见一个楚府妾室，确是惹人生疑。
</instance>
<instance id="0049">
416年，那是春光明媚的一天，少年老成的于谦和同学们像平日一样，正在浙江钱塘吴山三茅书院埋头苦学。突然，趾高气扬、盛气凌人的御史<head>大人</head>到书院来巡察，教书先生急忙恭恭敬敬地出门迎接。
</instance>
<instance id="0048">
“我最先看上的确实是他的脸，但现在……即使他的脸毁了我也不会放弃他的人。”斩钉截铁的回答道，楚怀风迫不及待的想要冲进堂里，季凯则用力把他又拉回原地！比起通敌卖友，他们有必须先一步协调的问题：“你怎幺可能真的爱上他！？他可自称是御史<head>大人</head>啊！你应该清楚自己被欺骗了多久吧！？楚小侯爷……”语重心长的叹了口气，季凯忧心忡忡的摇了摇头。楚怀风是他重要的损友，他不可能任由对方去撞铁板而不拉一把！
</instance>
<instance id="0001">
演绎了男主人公作为一品官在回乡探亲之际，偶遇百姓天灾人祸，难以生存之时，御史<head>大人</head>用自己的满腔热忱和善良之心热爱家乡，关心人民，奉献家乡，充满传奇色彩的故事。剧作家以柔曼如诗的细节，把御史在人生旅途的命运转折关头的情感历程表现得情真意浓。特别是感人至深的情节，表达了山民对御史爷的厚爱和恩情，成功地塑造了御史、侯仁、瞎婆婆、皇上等一群质朴、善良、当官为民，公道正派的官府公仆形象。
</instance>
<instance id="0034">
灾后的大地一片荒凉。不辞劳苦的巡抚<head>大人</head>“朝在太行南，暮在太行北”，哪里灾情严重，他就出现在那里。“村落甚荒凉，年年苦旱蝗。老翁佣纳债，稚子卖输粮。”“倚门皓首老耕夫，辛苦年年叹未苏，桩木运来桑拓尽，民丁抽后子孙无。”究竟是什么导致老百姓卖儿卖女，民不聊生，难道仅仅是天灾么？
</instance>
<instance id="0010">
且说来的官长正是鹏翮张<head>大人</head>，赴河南巡抚任。八抬大轿来到黄河岸，张巡抚在桥内按着扶手，探身望外瞅，见河内渔舟捞上物，令人问：“船上所捞何物？”艄翁来至桥前跪禀：“捞的是一件牛皮袋，内里装着一个人还未死。”张巡抚闻禀，暗想：“此人必是被人图财害命，料凶犯走不远。 ”吩咐从人四下搜拿凶犯。
</instance>
<instance id="0007">
第二年春天，恰逢本省巡抚<head>大人</head>周逢春来休宁例行巡视春耕。那王翠儿父母闻此消息，只当是盼着救星一般，当下不顾年老体弱，启程休宁，早早在官道旁守候着。不几日，周逢春就带着他们到了县衙。
</instance>
<instance id="0032">
船家吓得急忙接过酒来一饮而尽，满船的人见状齐声笑了，他们都为今番遇着了一位开明大度、仁厚宽容的都督<head>大人</head>而高兴。
</instance>
<instance id="0003">
当时有位平章<head>大人</head>叫贾似道，在边关战事万分危急时，他仍同诸妾在“半闲堂”里斗蟋蟀，被人讥讽为“蟋蟀平章”。到了明代，斗养蟋蟀之风更盛，明代沈德符在《万历野获编》的“技艺斗物”中述：明宣宗朱瞻基“最娴此戏，曾密诏苏州知府况钟进千个，一时语云：‘促织瞿瞿叫，宣德皇帝要’。”
</instance>
<instance id="0013">
从冰天雪地的屋外来。还没等喘上一口气。就被人这样急急的质问。就算个泥人也会有几分火气。萧裕也真是好脾气。接过了文书仔细看看。而后一边脱下外衣。一边笑着道：“平章<head>大人</head>。这上面有皇帝的玉啊。我们也是听命行事的。”
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0047">
但正因为他们涉世未深，不知<head>大人</head>们之间所谓的“处世之道”，才能“秉公执法”。就如同新闻中那位参与过多次监考任务的干部说的：“我们在担当监考官时常常会有更多的顾虑，管得太松是失职，管得太严又怕引火烧身，所以往往睁只眼闭只眼。”
</instance>
<instance id="0030">
无论父母的关系将会如何———和好当然是皆大欢喜，如果是以分手告终或继续吵个不停或继续冷战，你应该做的都是做好自己的事情———好好学习，保持良好乐观的人生态度。<head>大人</head>的事情他们自己解决，你的人生要靠自己打拼。切记切记！ 
</instance>
<instance id="0006">
把孩子与<head>大人</head>的世界隔开，其实是弊大于利。一方面，孩子不可能永远是孩子，不可能永远生活在无菌罩内，如果他们小时候生活的环境非常“纯洁”，对人情世故一无所知，将来有一天走上社会，突然发现社会的“乱七八糟”，全然没有心理准备，受到的冲击更大。
</instance>
<instance id="0033">
“<head>大人</head>的事我不想管，我只想读书。我希望父亲能露面，跟我谈一谈，我希望他能够抚养我，给我办个户口让我可以上学。”小彭说。相比袁女士，小彭对爸爸有感情，她说近两年来，彭某有时和她见面，还带她去吃麦当劳，她想爸爸跟她见面后，一定会答应她的要求的。
</instance>
<instance id="0025">
她告诉我后，我说道：“那老板我熟得很，你怎么不跟老板还个价呢？”女儿听了瞪大眼睛，迷惑不解地说：“还价？爸爸，那是你们<head>大人</head>的事啊。”
</instance>
<instance id="0023">
孩子们的脸上总是洋溢着笑容，难道真的总有那么多令人高兴的事？其实只是他们容易满足，也善于表达感情。而<head>大人</head>总有意无意地压抑自己的情绪，成功完成一项任务，也不会开怀大笑。生活和工作中的乐趣或许就这样离我们而去。
</instance>
<instance id="0019">
“我喜欢和孩子直接接触，和他们在一起没有<head>大人</head>的纷争，而且一份努力马上就能看到最简单、最清澈的回报，这对我来说有莫大的成就感。”有的人对孩子有天生的亲和力，那艺芳就是这样人。
</instance>
<instance id="0012">
“我也想做小孩，因为喜欢随兴的生活。虽然<head>大人</head>似乎有很大权力，但上有政策下有对策，孩子们一样可以生活得很自由。”那艺芳的理由更加直接。
</instance>
<instance id="0017">
孩子的纯真和自然常常可以净化我们的心灵，他们对橡皮泥、卡通画、电脑、汽车有兴趣，但是不知道钱是什么东西。而<head>大人</head>呢，工作、收入永远是悬在上方的宝剑，无形中增加着生活的压力。
</instance>
<instance id="0043">
孩子们渴望变成<head>大人</head>。高原阳子就是其中一位。家庭破碎、缺乏关怀的她将人生的温暖寄托在“我”身上。然而“我”终究是个“机器”，面对她露骨的暗示选择了逃避，这也促成了她后来的堕落。对于“我”而言，对她的态度和其他学生没有区别，但对她一次小小的关怀却使她倍感温暖，从而造成了后来的爱慕以及堕落。
</instance>
<instance id="0004">
“只因为你怀疑你的四岁孩子还不会画画，便每天硬塞给他一张纸和一支彩色笔，这是没有用的。”郝斯娜柏指出，有些孩子喜欢在脑中画，有些孩子喜欢讲故事或堆积木。每个孩子都有自己的成长轨迹，<head>大人</head>只需要耐心等待。
</instance>
<instance id="0024">
小孩子就是这样度过童年的，在<head>大人</head>眼里破破烂烂、毫无价值的东西，在小孩子眼里可能都是宝贝，都充满了乐趣。如果我们去看看小孩子的抽屉，也许会发现，少了胳膊的娃娃，一颗缺了边的玻璃球，可是这每一样东西后面也许都会有一个精彩的故事。
</instance>
<instance id="0042">
小孩子之所以这样，是因为这个世界对他们来讲充满了神秘，而生活对<head>大人</head>来讲也许已？？没有了秘密可言。我们应该还给小孩子突破人生“秘密”的这份权利。
</instance>
<instance id="0039">
<head>大人</head>永远搞不懂小孩内心的世界，那个世界到底是一只美丽飞舞的蝴蝶，还是一头乖戾难驯的野兽。小孩才懒得去弄清楚内心世界，内心世界只交给内心世界。
</instance>
<instance id="0028">
即使一开始就不同意子女的意见，也要耐心听完，充分了解他们的看法，分析子女意见背后的感受和需求，并充分考虑，然后交换<head>大人</head>的看法。不要唠叨说教而不考虑子女的心理需要。
</instance>
<instance id="0046">
在中国还有<head>大人</head>话题与孩子话题之分，一位美国人与一个中国14岁男孩聊天。男孩感兴趣地询问：“像我这么大的美国男孩在想什么？”老美将到了嘴边上的：“朝思暮想着性呗。”急忙硬吞了回去。他想起朋友们的叮嘱，中国人回避在孩子面前提到性，性是绝不可以与孩子讨论的，性是件不光彩、令人难堪的暗地里的行为。
</instance>
<instance id="0021">
她让匹诺曹这个儿童的代表站直了腰说话，那些在原著中指出的“儿童的缺陷”在她看来都是儿童的天性，而让孩子向善的义务在于<head>大人</head>，应该为孩子的向善提供好的环境。我强烈推荐这本《新木偶奇遇记》，读这本书孩子不必在吃到“糖衣”的同时非得顺便吃点儿“药”。
</instance>
<instance id="0037">
这是个暗示非常明显的笑话，如果讲得好，<head>大人</head>会笑破肚子，但孩子不大会因为理解了暗示而笑，他们可能会觉得这个场面很滑稽非常夸张而笑。
</instance>
<instance id="0050">
孙幼军的《小猪唏哩呼噜》实际也是这种“傻孩子傻福”的套路，不过唏哩呼噜并不是弱智的傻，而是反衬<head>大人</head>过于精明的世界的“憨厚”。有一段唏哩呼噜夜里挑鸭蛋进城的故事很好玩：唏哩呼噜不得不在夜里挑着两筐鸭蛋进城，因为害怕老虎他就一路自己对自己说话，同时扮演自己、爸爸和拿枪的大狼的角色，这本来看上去是很傻的。
</instance>
<instance id="0008">
这里有一种很深层的观念冲突：我们是希望孩子独立、有自己的主见、有自己的判断能力、有强烈的自我意识，还是希望孩子乖巧、顺从、善于察言观色、顺风使舵，成为依附于<head>大人</head>的附庸体？
</instance>
</sense>
</lexelt>
