<lexelt item="大军">
<sense s="S0">
<instance id="0030">
十二个月光阴中间，天上每日几十架飞机侦察轰炸，地下几十万<head>大军</head>围追堵截，路上遇着了说不尽的艰难险阻，我们却开动了每人的两只脚，长驱二万余里，纵横十一个省。
</instance>
<instance id="0038">
8月，德国人侵略法国，法国皇帝亲自率领的一支<head>大军</head>9月在色当投降，另一支军队10月在梅斯投降； 1871年1月，经过围城和轰炸，巴黎落人德国之手。
</instance>
<instance id="0050">
巴基斯坦和印度已在两国边界集结约一百万<head>大军</head>，两国交相发表好战声明，过去一周并在争执不断的克什米尔交火。
</instance>
<instance id="0006">
1949 年解放战争即将结束,新疆的国民党驻军还有71,000 多人,在解放军<head>大军</head>压境的形势下,新疆警备总司令陶峙岳率领全体国民党驻军宣布起义,史称新疆“九?二五”和平起义,使新疆以和平方式获得解放。
</instance>
<instance id="0017">
刘邓<head>大军</head>突破黄河天险，使敌人大为震惊，并慌忙调集兵力妄图堵截。晋冀鲁豫解放军乘机发动鲁西南战役，经过28天激烈的连续作战，歼敌5.6万余人。
</instance>
<instance id="0034">
蒋介石曾发动100万<head>大军</head>围剿红军都未成功，可红军一到桂北，就遇到了凶狠的广西兵，湘江之战役红军损失惨重，8万人马变3万。
</instance>
<instance id="0016">
喜马拉雅山脉的地形决定了即使10万<head>大军</head>杀来也只能是添油战术，假如真的发生了这种情况动员成都军区和空军就好，军事上大可放心。
</instance>
<instance id="0002">
建安十三年,刘备在曹操<head>大军</head>压境之急,还不忘两件事,一是驻马呼琮。二是“过辞表墓,遂涕泣而去。” 从上可以看出,刘备与刘表之间有着深情厚意。
</instance>
<instance id="0011">
当时朝鲜半岛局势还不鲜明，韩国人对北朝鲜有强烈的恐惧心理，觉得难以捉摸，生怕朝鲜发颗导弹过来，或是<head>大军</head>压境打过来。
</instance>
<instance id="0008">
太平洋战争走向终结，美军不断向日本本土推进。硫磺岛弹丸之地，驻重兵严加防守。栗林纵深防御设下道道陷阱，美军<head>大军</head>压境志在一举拿下。
</instance>
<instance id="0041">
以伊拉克战争得胜之师<head>大军</head>压境，虎视眈眈，当前美军对伊朗的军事态势空前有利，且有铁杆盟友以色列拔刀相助，军事胜利把握很大。
</instance>
<instance id="0022">
朝鲜战争是关新中国发展前途的战争，不抵抗，前有美军<head>大军</head>压境，后有苏联虎视眈眈，全世界都瞧不起你，你只不过是中间地一个棋子，命运就不全由你掌握。
</instance>
<instance id="0001">
希特勒成功的入侵法国，1940年5月把英法数十万<head>大军</head>挤迫在法国北部一个狭小地带。德军装甲军团不停顿进攻，夺取英法控制的唯一港口敦克尔赤，形成关门打狼态势。
</instance>
<instance id="0047">
淮海战役是解放战争中规模最大、时间最长、歼敌人数最多的一次战略性决战。劣势装备的60万人民解放军战胜了优势装备的80万国民党<head>大军</head>，夺取了战役的全胜。
</instance>
<instance id="0035">
1945年8月9日零时10分，苏联百万<head>大军</head>分四路越过中苏、中蒙边境，向日本驻守东北军之关东发动全线进攻。同时，苏海军太平洋舰队也先后在朝鲜北部、千岛群岛登陆。
</instance>
<instance id="0015">
苏联调兵遣将，在中苏边境部署了55个步兵师，12个战役火箭师、10个坦克师。4个空军团，总兵力达到100万。面对苏联的<head>大军</head>压境，毛泽东向全国人民发出动员。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0027">
我们向科学技术现代化进军，要有一支浩浩荡荡的工人阶级的又红又专的科学技术<head>大军</head>，要有一大批世界第一流的科学家、工程技术专家。
</instance>
<instance id="0036">
新民歌运动由民粹主义文艺思潮驱动,它是毛泽东建设“新型的无产阶级文艺<head>大军</head>”战略的一个重要组成部分。
</instance>
<instance id="0040">
对异国情调的向往、对不同生活的梦想让她昏昏然.在几个星期内，她就与其白马王子办完了终身大事，并匆忙地奔出家门并与中国美女<head>大军</head>在国际机场的出港厅会师。
</instance>
<instance id="0023">
为了贫困地区人群的健康 ,为了贫困地区经济发展的当前劳动<head>大军</head>的高效体能和劳动生产率 ,以及后备建设者的智能、体力优化发育得到保证 ,将营养工作纳入扶贫计划中去是当务之急。
</instance>
<instance id="0032">
修道院的奠基人具有毫无疑问的权威，所以从14世纪起就汇集了最优秀的智力和艺术人才<head>大军</head>，而且著名的政治家和富裕的家庭都慷慨解囊，捐助了大量的资金。
</instance>
<instance id="0020">
我们向科学技术现代化进军，要有一支浩浩荡荡的工人阶级的又红又专的科学技术<head>大军</head>，要有一大批世界第一流的科学家、工程技术专家。
</instance>
<instance id="0007">
国电大渡河流域开发公司在进行大渡河水电开发中,树立建设和谐水电的理念,建立区域性协调机制,充分调动企业和地方政府之间,企业与企业之间的积极性,加强工程建设管理、攻克技术难关,各路水电<head>大军</head>日夜奋战,倾力打造一流水电工程。
</instance>
<instance id="0033">
劳动<head>大军</head>的素质问题是任何经济中最为重要的组成部分。而正是在这个问题上，我们美国人的所作所为是很成问题的。
</instance>
<instance id="0037">
我们的教育体系一直只是通过终端选拔(即选拔接受高等教育)从农村筛选出少部分的人,使他们实现社会流动而进入城市,而淘汰下来的众多人仍然留在农村。 这种农村人才的掠夺性开发和利用带来的直接后果之一就是数量供给充裕的农村劳动力<head>大军</head>往往与较低的文化素质相伴随。
</instance>
<instance id="0049">
在八十年代，一个远不及登月那么令人瞩目但却远为重大的一次经济失误将要求我们作出类似的、但却是持久的努力去提高劳动<head>大军</head>的素质。
</instance>
<instance id="0009">
高职院校的设计专业教学,要符合高职教育“培养和造就亿万高素质的劳动<head>大军</head>”的要求,体现厚基础、宽口径、强技能的特色; 根据社会设计行业的需求不断调整专业设置、课程设置、教学方法,体现“培训基地”的特色。
</instance>
<instance id="0046">
在大连市实施科教强市战略中 ,大力发展中等职业教育 ,培养千千万万高素质的适应现代化建设的劳动<head>大军</head> ,是大连市率先基本实现社会主义现代化的基础工程和战略选择。
</instance>
<instance id="0014">
两者共生现象是“重商轻农” ,美国重在股票投机 ,苏联多有投机倒把 ,酿成城里的失业<head>大军</head>与“农村人口过剩” ,结果引发出严重的经济危机、社会混乱与政治险象环生。
</instance>
<instance id="0042">
如何面对现实，及早采取多种措施解决就业，减缓失业<head>大军</head>的冲击，则是我们必须认真思考的问题。
</instance>
<instance id="0013">
记者近日走近这群求职<head>大军</head>，管窥他们的不同心态、不同境遇。我们祝愿更多的毕业生能早日找到工作。
</instance>
<instance id="0045">
如今校园中部分“保研族”放弃了零压力的舒适生活，悄然加入了求职<head>大军</head>，“能找到较满意的工作就先就业”的观念在大学生中获得越来越多的认同。
</instance>
<instance id="0003">
如今，越来越多的大学毕业生求职<head>大军</head>涌入大城市，追寻自己的梦想。比起在老家找工作，一个人背井离乡、孤身追逐理想，必须承受更多来自生活的压力和来自社会的考验。
</instance>
<instance id="0024">
该项报告的调查结果显示，2010年中国的留学<head>大军</head>将进一步扩充，预计达到22万人以上，美国依然是最受中国学生欢迎的第一大留学目的地。
</instance>
<instance id="0043">
在留学<head>大军</head>中，近六成是本科生，值得注意的是，高中生异军突起，达到22%，其次才是硕士生和专科生。 
</instance>
<instance id="0048">
基于我自己对这一社会阶层人民实际生活的熟悉和了解，因而在创作这部小说的构思过程中，我便自然而然地将自己的笔触瞄向了城镇人口中下岗失业<head>大军</head>这一游离于主流社会之外的人群。
</instance>
<instance id="0021">
60多万失业<head>大军</head>的苦日子恐怕才开始。下半年的经济若有转机，订单持续增加，出口恢复水平，失业人数或可逐步减少。
</instance>
<instance id="0010">
英国官方公布上周失业人数达到240万，是1995年来的最高数字，但这个数据只是冰山一角。另一项调查发现，英国还有逾790万的“隐形失业<head>大军</head>”。
</instance>
<instance id="0018">
其实在考研<head>大军</head>里，像潘丽这样的裸考族不在少数，考研结束后就有不少考生在自己的博客或是论坛里写下了“裸考回忆”、“裸考杂感”等等，引发了大量争议。
</instance>
<instance id="0031">
距离明年的研究生考试还有一年时间，但是各地已出现了考研类书籍脱销、考研<head>大军</head>通宵排队占座的情况，新一轮“考研热”来势汹汹。
</instance>
<instance id="0019">
距离2009考研，还有长达半年的时间。记者从各高校反馈的信息了解到，这个暑假，考研<head>大军</head>已进入马拉松长跑复习。
</instance>
<instance id="0039">
在潘集区汤渔湖缕堤抗洪<head>大军</head>中，有一批转业退伍军人，他们虽然转业退伍时间不同，工作岗位不同，但在抗洪前线同样保持军人的本色，生动地展现军人风采。
</instance>
<instance id="0025">
7月4日，当长江九江站水位超历史纪录时，国务院总理朱熔基、副总理温 家宝亲临九江视察汛情灾情，勉励九江军民团结奋斗，给抗洪<head>大军</head>以极大的鼓舞和鞭策。
</instance>	
<instance id="0029">
大地震后仅仅33个小时，黑龙江省公安消防部队便接到公安部消防局赴四川抗震救援命令，由512名黑龙江消防官兵组成的抗震救援<head>大军</head>立即奔赴汶川。
</instance>
<instance id="0028">
大佑在北漂<head>大军</head>中是一位非常重要的人物，他既是幕后的创作人、拥有自己公司的老板，又是一位能够站在台前表演的歌手。
</instance>
<instance id="0004">
再见宁是两年后的深秋，她刚毕业，正好一家要在国内设办事处的美国电脑公司急需用人，本不够进外企资历的她勉强被老板留下，成了“北漂<head>大军</head>”里的新兵。
</instance>
<instance id="0012">
一边正在热议“海归”是否变“海待”的问题，另一边出国留学<head>大军</head>依然不断扩容。与前几年相比，刚刚高中毕业甚至年龄更小的学生出国留学，逐渐成为主力。
</instance>
<instance id="0005">
出国留学的人员中，年龄越来越小，最小的才13岁。据合肥晚报报道，在合肥留学<head>大军</head>中，有一半是初高中生。
</instance>
<instance id="0026">
随波逐流型的同学因为职业目标不明确，学习目标不明确，人生目标也不甚明确，往往被周 围同学的行为影响，在保研<head>大军</head>中随波逐流。
</instance>
<instance id="0044">
当90后也开始争先恐后地加入相亲<head>大军</head>时，公众对未婚的80后、70后女性们，就更不宽容了。 
</instance>
</sense>
</lexelt>
