<lexelt item="戳穿">
<sense s="S0">
<instance id="0030">
这一事实不仅彻底<head>戳穿</head>了达赖和西方一些人所编造的“西藏人口正在减少”,甚至危言耸听地声称“藏族人正在遭受种族灭绝”的谎言,而且从一个侧面反映了新旧西藏不同的人权状况。
</instance>
<instance id="0034">
本文通过回眸当代女性主义文学所走过的从鲜血淋漓的突围→快乐尖叫的飞翔→狂放颓废的低徊的心路历程，解读女性主义文学从边缘向中心突围出男权文化的蕃蓠、彻底颠覆男权神话、<head>戳穿</head>了男权社会里关于女人的假象，用女性话语重塑女性新形象，用女性话语建构了女性写作方式的本质特征。
</instance>
<instance id="0006">
在信息社会 ,随着大众传播形态的变化发展 ,新闻舆论的力量日趋凸显 ,传媒成为“塑造”现代战争的重要因素。 在现代战争中 ,西方新闻自由的华丽外衣被<head>戳穿</head>。
</instance>
<instance id="0025">
他勇于面对自己暴露自己，勇于揭露社会的丑恶和自我人性的全部秘密，<head>戳穿</head>了社会上、生活中、人性里的虚假一面，使真实露出了可怕的面孔。
</instance>
<instance id="0019">
如果李明博胜诉，很多人希望阴谋被<head>戳穿</head>，使得对他担任首尔市长和建筑业巨头现代建设集团总裁期间滥用职权的指控不攻自破。
</instance>
<instance id="0023">
偿债保障机制分为事前保障和事后保障两大类 ,有自动履债、债权人的审慎和信用配给、流动性和可转换性、<head>戳穿</head>公司面纱等机制。
</instance>
<instance id="0009">
不要对我<head>戳穿</head>谎言，不管你是善意还是恶意，都不要对我说这是假的，是骗人的。我知道自己不够坚强，我不想知道真相，有时候真相是很伤人的。
</instance>
<instance id="0045">
没想到我<head>戳穿</head>了一个谎言的同时，伤害了一个学生的自尊心。多好的孩子啊，我为什么不先问个清楚呢？
</instance>
<instance id="0015">
当然，我知道你希望我回答一声‘是的’那你就会蔑视我的低级趣味，好让你自己得意一番，只可惜我一向喜欢<head>戳穿</head>人家的诡计，作弄一下那些存心想要蔑视人的人。
</instance>
<instance id="0003">
任何谎言终将被西藏发展的客观事实所<head>戳穿</head>，任何逆历史潮流而动，企图阻挠西藏现代化发展、将西藏从中国分裂出去的倒行逆施，都注定要遭到可耻的失败。
</instance>
<instance id="0004">
职场上谁没撒过谎？问题的关键在于，只要不被<head>戳穿</head>，一切都OK。而问题的另一个关键在于，你一旦开口说出一个谎言，就要接着用另外一百个谎言来圆。
</instance>
<instance id="0024">
2008年7月，害怕自己曾编造的谎言被<head>戳穿</head>的罗云竟因一些生活琐事残忍地将女友王某以及仅有五个多月大的女儿杀害。日前，海口市中级人民法院对此案进行了公开审理，庭审中，被告人罗云数次落泪，并恳求法官判死。
</instance>
<instance id="0008">
年轻女子跪在地上乞讨，只为向好心人求助路费带母亲的骨灰回老家。这个“女儿”果真如此“孝顺”？普陀城市管理行政执法局城管治安大队的民警<head>戳穿</head>了年轻女子的谎言：原来这名女子的身上竟然还带着一张1200元的存折。
</instance>
<instance id="0017">
世界非常小，任何的谎言都很容易在一个偶然的机会被<head>戳穿</head>。因此，对自己实力的描述，不仅要和能够查询到的资料相符合，更要和自己将来需要负责的工作项符合。否则，即使你得到了这份工作，又如何有效继续下去呢？
</instance>
<instance id="0005">
我相信这些谎言是出于爱的，而且当很多很多年后，当谎言被<head>戳穿</head>的时候，心里感受到的还是爱，淡悠悠的爱，持续不断的爱，温暖的爱，无以伦比的爱。
</instance>
<instance id="0013">
有的时候我知道这个世界或许就是一个很大的，出于爱的谎言，我知道，而我不要去<head>戳穿</head>这个谎言，因为我需要更多一些的快乐和平静，我愿意被蒙蔽，这没有什么。
</instance>
<instance id="0012">
大概就是因为小的时候那些习惯性撒下的谎，那些习惯性隐瞒掉的事情，后来就真的变成了习惯，后来我对爸爸妈妈说了更多的谎，只是这些谎言不再是那么拙劣，那么容易被<head>戳穿</head>，这些谎言被得有分寸，变得循序渐进，我过着一个他们所不知道的人生，或者一个他们所假装不知道的人生。
</instance>
<instance id="0018">
记者进行了深入调查。结果发现，所谓的“女英雄”压根就不具备医生的资格，她的救人神话全是一派胡言。谎言被<head>戳穿</head>后，面对来自各方面的诘难，怀特海德羞愧难当，自杀身亡。
</instance>
<instance id="0033">
根据审理中查明的情况，吉忠春曾鸣枪示警的谎言被当庭<head>戳穿</head>。公诉人说：在蒙自县官恒小区案发现场，办案人员只找到三枚子弹壳，这三枚子弹都是击穿被害人的身体而掉落在现场的。
</instance>
<instance id="0007">
<head>戳穿</head>联工发骗局的那家房地产公司，规模并不大。用一句老话说，张照朴这回可是在阴沟里翻了船。而在这之前，张照朴前后布下的20多个骗局，还从来没有失过手。
</instance>
<instance id="0028">
在经验丰富的保险理赔人员面前，在公安部门的直接办案和充足的证据面前，假的就是假的，骗局已被<head>戳穿</head>。到目前为止，王某骗赔到的保险赔款已经被追回，参与骗赔的朱某被调离原岗位、张某被单位除名，相关人员受到处理，为骗赔提供修理发票的某汽车修理厂被列入保险行业“黑名单”，各家保险公司都不再送车交给他们厂修理。
</instance>
<instance id="0037">
谎言终究是谎言，不管它编造得多么离奇。李洪志一伙“利用科学反科学”的骗局被<head>戳穿</head>了，“法轮功”披着“科学”的外衣，妄图瞒天过海、欺世盗名，达到不可告人的目的，最终在科学与真理面前“烟消云散”。
</instance>
<instance id="0011">
一个演出的是所谓的创业喜剧，一个导演的是危及全球的金融闹剧，虽然在这些骗局被<head>戳穿</head>前，他们的成功经历和精彩人生却常常让芸芸众生沉溺其间、浮想联翩。
</instance>
<instance id="0016">
因为聋哑人是听不到声音的，而这个女贼对声音十分敏感，民警料定她是装哑，便跟她说：“你就不要再装哑了，老老实实开口说话吧。”女贼见自己的伎俩被<head>戳穿</head>，不得不开口交待掏包的犯罪事实。
</instance>
<instance id="0031">
12月17日上午，一河南籍货车利用千斤顶逃费，未曾想第三次遭遇对手，被京珠高速鄂南收费站收费班长江伟发现，逃费伎俩被<head>戳穿</head>。
</instance>
<instance id="0029">
如果有人试图把文艺当史学，那就是政客是有意而为之，不仅使用材料者本身品质低劣，手段粗糙笨拙，又经受不起历史的经验，早晚伎俩会被<head>戳穿</head>。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0026">
专家对不同规格瓦楞纸箱的平压强度、边压强度、粘合强度和<head>戳穿</head>强度进行了试验,分析成型工艺对瓦楞纸箱强度的影响。
</instance>
<instance id="0040">
人造板材较木板光滑，印刷标记清晰;采用胶合板、纤维板、纸板，有利于节省木材资源。但框板箱的抗<head>戳穿</head>强度低于木板箱，箱体不宜过大;框架在箱外，使其体积增大;箱面较易损坏，降低了回收复用率;增设加强木撑时，加工也比较困难。
</instance>
<instance id="0049">
大师道：“把你的手握成拳顶在木板上，然后马上由拳变为手刀，用力去戳木板，直到你把木板<head>戳穿</head>就算完成了。记住整个过程中手臂不得抖动！”
</instance>
<instance id="0020">
没技术、没足够庞大的资本、没人才、没品牌、没营销经验，想要在竞争积累的传统市场里分一杯羹，无异于企图用肉指去<head>戳穿</head>木板。
</instance>
<instance id="0046">
近年来，高校校庆日益进入公众视野，诸如花费巨资邀请明星献唱等行为都受到... 因为社会需要更多的<head>戳穿</head>“窗户纸”的人，需要更多这样的较真公民。
</instance>
<instance id="0021">
在纸窗上<head>戳穿</head>了一个洞，可是，部屋里没有灯光，启太就算想看看内里的情形，也是无计可施。 只有把耳朵贴在纸窗的下面，听听部屋里的情形。
</instance>
<instance id="0027">
在自己女儿被钉子<head>戳穿</head>大腿，想卧轨自杀时，他所做的只是暴打女儿一顿，在心爱的女儿，阳光般的女儿被折磨的像鬼一般。
</instance>
<instance id="0032">
昨天，在南京汉中门大街慢车道不少车胎被埋在路上的钉子<head>戳穿</head>，不少市民怀疑可能是附近的修车铺所为。
</instance>
<instance id="0047">
鼓楼区城管执法大队莫愁中队的执法队员上班后发现，停在停车场的两辆执法车全部趴窝，执法队员数了一下，十二只轮胎竟被<head>戳穿</head>了七只。
</instance>
<instance id="0001">
今天凌晨2点左右，太平桥东街26号院“丁丁咣咣”直响，吵得冀女士无法安然入睡。忽然“轰隆”一声，家里的墙被大铲车<head>戳穿</head>一个洞，还在睡梦中的高先生被压在了砖头下面，身受重伤，被送进北京急救中心。
</instance>
<instance id="0039">
在南京黑龙江路二巷106号处，一棵需两人才能合抱的大泡桐因根部腐烂，不堪风力突然倒下，树底下一平房屋顶被<head>戳穿</head>。事发后10个小时内，因赔偿责任未落实，辖区园林绿化所及社区工作人员虽到了场，却没能立即着手处理。
</instance>
<instance id="0035">
古德奈特，身高七英尺，体重四百磅，是一个头骨里嵌着一个生锈的铁盘，锋利的指甲足够<head>戳穿</head>对手眼睛的精神病患者。
</instance>
<instance id="0041">
经X光拍照，医生发现伤者肚脐附近的肚皮被<head>戳穿</head>，一片4cm×6mm大的铁片穿过回肠，进入腹腔，除了将肚脐附近戳出一个3cm左右的小孔之外，还把肚子里的回肠戳破了4个小孔，由于持续出血时间较长，形成了失血性休克，需要马上手术。
</instance>
<instance id="0043">
一场车祸造成了来蓉打工的漆定强左锁骨粉碎性骨折，但是在接受了成都西区医院的手术两月后，钢板螺丝<head>戳穿</head>了他的皮肤，让他彻夜疼痛。
</instance>
<instance id="0014">
南京浦口浦珠路上发生一起离奇的车祸，一辆丰田车竟然撞上了一段隔离栏的横截面，然后隔离栏<head>戳穿</head>了汽车，汽车还能开40多米方才停下，其速度可想而知。车上四人一死三重伤。
</instance>
<instance id="0044">
迈克-杰克逊的鼻子经过6次手术，已经成了“世界上最脆弱的鼻子”，专家分析说，由于其鼻梁的支撑物质与皮肤不停磨擦，最终可能导致鼻子<head>戳穿</head>而成不治之症。
</instance>
<instance id="0050">
。在2007年年底，她上山砍柴时不慎摔倒，结果当场造成左脚骨折，断骨<head>戳穿</head>皮肤后脱位，后来经家人送往当地的骨科医院治疗骨折后，因经济原因在皮肤局部感染未得到控制的情况下出院。
</instance>
<instance id="0010">
已经的隆鼻观念中，感到鼻子越高越漂亮。于是纯挚地追求高、挺的鼻子过程中，鼻假体可能<head>戳穿</head>了皮肤，或造成和脸部完全不协调的景象。
</instance>
<instance id="0022">
人们都站在马路对面观望着。与乌市雅蓝妇幼医院仅１米之隔的一施工工地上的塔吊被大风吹断，半截塔吊绕过医院门前的一棵大树后斜依在医院的楼壁上，塔吊顶部的作业杆<head>戳穿</head>了该医院的楼顶。
</instance>
<instance id="0042">
苏州朱女士致电本报新闻热线，正在装修的新房，天花板和地板竟然被<head>戳穿</head>，小区里近百名业主，也遭遇了类似的情况。
</instance>
<instance id="0038">
张晓军像骑士一样高高的举起了手中的拐杖，要不是别墅的空间够高，孟莹甚至担心他会把天花板<head>戳穿</head>。 
</instance>
<instance id="0048">
伴随着一声闷响，该住户厨房的窗架及一间配房的防盗栅栏被炸碎，玻璃向外散落一地。其中几块玻璃砸中楼下一辆全新未上拍照的宝马3系轿车。该车后挡风玻璃被<head>戳穿</head>。
</instance>
<instance id="0002">
巨大的冲击力，导致大货车上多根毛竹<head>戳穿</head>铲车驾驶室玻璃，使铲车驾驶员受重伤。大货车被撞后，驾驶室严重变形。 
</instance>
<instance id="0036">
这样僵持好一会电话里传来种撕裂的哭泣声音，这声音排挤了车内的嘈杂<head>戳穿</head>了玻璃和窗外凛冽的寒风紧紧的裹拥起来。
</instance>
</sense>
</lexelt>
