<lexelt item="打断">
<sense s="S0">
<instance id="0034">
委常委、市委政法委书记丁健前往唐城医院看望了因在执勤过程中遇袭，被<head>打断</head>肋骨的未央交警大队交警田旷达，并要求警方迅速将不法分子缉拿归案。
</instance>
<instance id="0024">
临走时，老板对他说了掏心窝子的真心话：你是真正的人才，但是，要<head>打断</head>你一条腿才行。否则，你会拿着现金就跑，你还会当一把手。
</instance>
<instance id="0006">
因怀疑拣垃圾的女子盗窃电梯部件，七八个电梯工人抓住两名“女贼”，用木棍狠击1个多小时，木棍都被<head>打断</head>六七根。
</instance>
<instance id="0029">
六个红袖章捡起地上<head>打断</head>了的木棍冲了上去，他们劈头盖脸地打向了宋凡平。这一次宋凡平开始反抗了，他一边挥起右拳还击他们，一边走向检票口。
</instance>
<instance id="0032">
当她靠近皮卡车时，正好听见一名持木棍的男子向车内的男子请示。持木棍的男子问道：如果有人制止怎么办？而车内男子当即直接回答：有人制止就<head>打断</head>他们腿！“
</instance>
<instance id="0044">
当民警赶到现场时，凶手已逃离现场，交警田旷达左侧第六根肋骨被<head>打断</head>，嘴部被打伤，后缝合九针，全身多处软组织挫伤。
</instance>
<instance id="0041">
这伙暴徒是矿主从大同用汽车拉过来的，共有20多人，都是20多岁的小伙子。在殴打过程中，挖煤用的镐头柄都被<head>打断</head>了好几根。
</instance>
<instance id="0015">
山东大学退休教授孙文广先生前往济南英雄山悼念前中共总理、总书记赵紫阳先生，遭到五、六名身份不明的暴徒袭击，三根肋骨被<head>打断</head>。
</instance>
<instance id="0039">
为了抢包，凶悍歹徒竟将男子的门牙<head>打断</head>两颗。不过，残忍激起民愤，在大足警民共同围堵下，劫匪跑出一里地就被生擒。
</instance>
<instance id="0033">
她在回出租屋的途中，遭到两名歹徒抢劫，头部被重物击伤，右侧锁骨被<head>打断</head>。因为无钱住院治疗，只能躺在出租屋里，听天由命。
</instance>
<instance id="0040">
结婚十几年了，丈夫一直对她拳打脚踢，前几天更是把她的锁骨都<head>打断</head>了。 下午，记者在市妇联见到了被丈夫打伤的陈女士。医院诊断陈女士的锁骨断裂，需要马上做手术。
</instance>
<instance id="0027">
因为一把遮阳伞，在杭州市萧山区临浦镇新河路卖蔬菜秧苗的华国芬被城管行政执法人员<head>打断</head>一根锁骨。华国芬的儿子上门讨说法时，又被一群执法人员拉进办公室内群殴。
</instance>
<instance id="0013">
老者的儿子误以为他与老者发生了冲突，上前就冲其面部抡了一拳。这时老者对儿子说打错了，老者的儿子又冲着老陈一顿拳打，此时老者拎着被<head>打断</head>的铁锹把和另一名40多岁的男子也一起上前对老陈进行殴打。
</instance>
<instance id="0026">
“撞车帮”通常事先让一名“演员”服下安眠药，待其失去知觉后再由同伙<head>打断</head>其手臂。他们在路上选定作案目标后，由一人驾驶准备好的汽车迫使事主减速，再由其同伙骑自行车搭载“演员”撞上事主汽车的尾部，以撞断手臂为由要求事主送伤者去医院治疗然后索取赔偿。
</instance>
<instance id="0025">
林木森冷酷的说，既然是敌人，就算不杀了对方，也要让对方知道自己的厉害，<head>打断</head>这些人的腿脚胳膊，一个是让这些人以后不能再来攻击自己，起码短期内不能攻击自己了。
</instance>
<instance id="0046">
花样开始舞动了，一个男子用木棍去打另一个男子，把棍子一下就<head>打断</head>了，到人群里发出雷鸣般的响声。正当那女子拿着托盘收钱的时候，却听到一个人大声说：“这算什么本事?!”
</instance>
<instance id="0003">
如果棍子设计的本身就是一个不稳固的结构，用再好的材料再高的硬度也是不结实的东西，就如同宝刀很容易被一根粗铁棍<head>打断</head>。
</instance>
<instance id="0050">
高温的后车箱容易造成球杆的接合剂干裂，也应尽量避免。 为什么有人常常<head>打断</head>球杆？ 除非是不良品，高尔夫球杆在正常使用下并不容易损坏。
</instance>
<instance id="0001">
一星期前,治安员要没收她的手推车,她抓住不让,一名治安员抡起铁棍就朝她手臂打去,将她手臂<head>打断</head>。
</instance>
<instance id="0009">
黄永发现自己脸部挨了一刀，左腿被砍三刀，且被铁棍<head>打断</head>。他自己报警，随后120急救车将他送到医院救治。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0045">
歌声像刚才突然开始一样戛然而止——可以说是在某个音符的中间被<head>打断</head>的，仿佛有人用手捂住了歌手的嘴。
</instance>
<instance id="0030">
抗日战争的爆发,<head>打断</head>了中国科学的发展进程,包括中国科学社在内的诸科学团体、学术机构被迫向大后方迁移,倍尝颠簸劳顿之苦。
</instance>
<instance id="0019">
目前我们的课堂教学普遍存在着这样四个问题：(1)学生的活动完全有教师调控和支配，教师可以随时<head>打断</head>学生的思考和讨论，这样的活动只是形式上的，是为知识的传递服务的，谈不上民主，更体现不出主体意识。
</instance>
<instance id="0022">
在商务会议和谈判中，有时会对别人的看法有不同意见，但是贸然<head>打断</head>别人的话是很不礼貌的。怎样才能打住别人的话而又不显唐突？下面的句子会有帮助。
</instance>
<instance id="0048">
但是罗斯福在任职前期推行的"政治庇护制"却<head>打断</head>了文官制度自身发展的进程,使美国文官制度的发展一度偏离了原来的方向。
</instance>
<instance id="0028">
游大轿车又启动了，我想，此一去该直抵富士“耳跟”了，突然，一个声音<head>打断</head>了我的联翩浮想：“不对呀，老叶，这车子怎么直往下走呢？”———那是我的一个中国同行。
</instance>
<instance id="0038">
据说贝尔晚年时总是受到电话的干扰，因为那时电话已十分普及。 因此贝尔的实验总是被不时响起的电话铃声所<head>打断</head>。
</instance>
<instance id="0043">
“为了那个理由，我很高兴见到您，”神甫继续说道，“尽管您刚才<head>打断</head>了我一次最重要的演算，如果那个演算成功，可能会把牛顿的学说都改变过来。
</instance>
<instance id="0042">
“如果有谁能解释这些诗，我愿意给他六十便士，我认为这些诗没有任何意义。”爱丽丝这么说,（就在刚才的那一瞬间，她已经长得十分巨大，所以她一点也不怕<head>打断</head>国王的话。）
</instance>
<instance id="0016">
从小大人们就教育孩子，随意<head>打断</head>别人的谈话是很不礼貌的表现。但是在日常生活中我们却常常会看到这些现象。而处于青春期的人更加容易出现这种状况。
</instance>
<instance id="0002">
谈话时经常<head>打断</head>对方话头，生怕对方不了解自己，尤怕对方误解自己，想通过插话来壮胆，一方面显得不礼貌，一方面又是着意掩饰自己信心不足的表现。 
</instance>
<instance id="0023">
“我们的未来不能用钱来买，”图瓦卢代表语气低沉、每一个字都说得非常缓慢。他的这句话一说完，立刻被其他代表团的掌声所<head>打断</head>。感受到获得支持，图瓦卢代表更有底气地说：“很遗憾地说，我们图瓦卢不能接受这份草案。”
</instance>
<instance id="0031">
新桥医院儿科主任赵聪敏教授说，儿童睡眠门诊开设一个多月来，遇到不少像妞妞的孩子。频繁<head>打断</head>孩子睡眠，就是人为阻止孩子长高。 
</instance>
<instance id="0012">
维奔逸表现为不断变换新的话题，而病理性赘述表现为说不完一个话题，不厌其烦地讲述细枝末节，而且固执地要求别人不能<head>打断</head>。
</instance>
<instance id="0017">
为避免学生思维被<head>打断</head>，影响学生表达，学生在说之前教师就把要求清楚告知学生。切忌学生说的时候老师喋喋不休的提醒学生注意，让学生的思路受到干扰。
</instance>
<instance id="0018">
许多人的发言还是在念事先准备好的稿子，套话连篇，言之无物，听来乏味。市委书记实在听不下去了，就<head>打断</head>了某副市长照本宣科的发言。
</instance>
<instance id="0004">
全国人大代表李永忠列席广东人大会议分组讨论的时，直言司法系统存在的一些问题，其尖锐的发言却屡次被一位省人大代表<head>打断</head>。
</instance>
<instance id="0037">
来在代表面前谈笑风生的国务院副总理王岐山，昨天在山东团一脸严肃，还没到发言时间，他就迫不及待地<head>打断</head>了青岛啤酒老总金志国的发言。
</instance>
<instance id="0005">
商朝正在发展语言文字的文化。商朝创造了甲骨文。中国汉字在商朝正在从象形文字往前发展为拼音文字，但被周朝的入侵<head>打断</head>。 
</instance>
<instance id="0014">
那些爱<head>打断</head>他人的人，很可能是没有完成从青春期自我向成人期过渡的阶段，他们的自我同一性在发展中受挫，所谓的自我同一性混乱就是：没有在社会中找准自我的角色。
</instance>
<instance id="0010">
中国的高速发展，使中国正在变成亚洲和世界的经济发动机，日本右翼势力十分不愿意看到中国继续发展下去，而<head>打断</head>中国现代化进程的最好办法就是搞乱中国，因为中国人口多，乱起来就难稳定，没有稳定就不会发展。
</instance>
<instance id="0036">
盛世已蕴含着衰败，落后就要挨打。到十九世纪中叶，急于向外扩张的英国，以鸦片和炮舰打开了清王朝这个封建专制帝国闭关自守的大门。中国社会的发展进程，被突如其来的外来因素<head>打断</head>了。
</instance>
<instance id="0020">
生活中，有的人总爱<head>打断</head>别人的话，喜欢表现自我，其实，这是一种爱表现心理。爱表现心理是一种消极的情感，如果任其发展下去，就会造成严重的后果。
</instance>
<instance id="0035">
今年真的很懒，看到外头艳阳高照，就<head>打断</head>我想上街的念头。 可能真的是长大了，新年的期待也没有像小时候来的那么浓厚了。 
</instance>
<instance id="0007">
广州市人大代表、广州大学法学院院长邓成明发言时，被急于表达自己想法的环保局长丁红都<head>打断</head>，邓成明随后中途离场。
</instance>
<instance id="0021">
于是出现了这种场景，身为监督者的代表们，被被监督者<head>打断</head>了谈话不说，还被人耳提面命的上起了课，颇值得玩味。
</instance>
<instance id="0008">
一辆驶临门口的轿车制动声<head>打断</head>谈话，车上下来一人，从年纪上看，大约五十岁左右，有一点肥胖，满脸都是横肉还挂上一点恶像，已有少许的秃顶，衣着不合年龄。
</instance>
<instance id="0011">
他们可能一起喝茶谈话，你要等到这些人离开，谈判才会重新开始。 在这种情况下，无论你的事情多么重要，你的时间多么紧迫，你都不能 <head>打断</head>他们的谈话。
</instance>
<instance id="0047">
我想离开她，又不知道怎样才能制止她那滔滔不绝的谈话。这时哈蒙德过来跟我们道别，这才把她的谈话<head>打断</head>了。我趁机站起身来。
</instance>
<instance id="0049">
如果为了情况确需插话，应征得别人的同意，如用，“对不起，请容许我<head>打断</head>一下”，“请让我提一个问题，好吗”等用语，可以避免使对方感到你藐视他或不耐烦。
</instance>
</sense>
</lexelt>
