<lexelt item="打破">
<sense s="S0">
<instance id="0005">
伦理所要做的工作是探讨“铁饭碗”是如何被<head>打破</head>的,并证明要设计新形式的养老金和医疗保险,以减少对于经济发展的一些不利影响。
</instance>
<instance id="0049">
给他们喂奶，穿上柔软的拖鞋，让他们咀嚼着像章和倚着木框学步，抚养孩子的全部花费让人生畏，就像现在一样，不只是肚兜，襁褓，衬裙和尿布，还有随后的课本，靴子和赔给教堂用来换窗户玻璃的钱——那是被网球<head>打破</head>的。
</instance>
<instance id="0001">
在学校一天的不顺可能会导致你回家跟兄弟姐妹吵架；和朋友的争执会让你留下伤心的眼泪；与家长的冲突则可能留下一扇<head>打破</head>的玻璃窗。
</instance>
<instance id="0029">
居民们报告说他们的陶器及玻璃制品都<head>打破</head>了。附近的酒店人员说，这次地震厉害得把他们的电视机都从桌子上搞下来并敲到他们。
</instance>
<instance id="0020">
孩子们球<head>打破</head>了我的窗户，看来他们还认为这是件非常有趣的事，可是当我告诉他得赔偿损失时，他们灰溜溜地走了。
</instance>
<instance id="0013">
警方介绍说，盗窃就在赫兹曼去小便时<head>打破</head>汽车后窗，然后取走车内装满珠宝的两只箱子，这些箱子里装着项链、表、镯和戒指等价值百万欧元的昂贵珠宝。
</instance>
<instance id="0012">
长官，你可以试试教堂。德国人已经<head>打破</head>了一些用老旧木板封起来的门。而且他们把剩下的一些东西都丢在那边。
</instance>
<instance id="0038">
耶稣在伯大尼患痲疯的西门家里坐席的时候，有一个女人，拿著一玉瓶至贵的真哪哒香膏来，<head>打破</head>玉瓶，把膏浇在祂的头上。
</instance>
<instance id="0011">
利用弹弓来<head>打破</head>高塔上的探照灯，然后利用石头打到附近的兵营以引开巡逻警卫的注意力。这样应该可以争取到足够的时间让玩家去开邮件室门的锁，然后进去找到包裹并且带走。
</instance>
<instance id="0050">
董姓窃贼偷了一对明朝古董花瓶，因东窗事发，警方调查时，董贼为了湮灭证据，竟然教唆女友将花瓶<head>打破</head>；被害人看到碎片，心也跟着碎了。
</instance>
<instance id="0016">
我在喝茶的时候，想起了一件事，随手把杯子一放。“叭”的一声，杯子<head>打破</head>了。原来是我心太急，把杯子放空了，我当时急得像热窝上的蚂蚁团团转。 
</instance>
<instance id="0002">
连杆轴颈处抱死后，导致连杆与曲轴的破裂和连杆轴承盖上的紧固螺栓扭断，由于惯性，断裂的连杆将发动机缸体<head>打破</head>。
</instance>
<instance id="0019">
徐逍遥皱着眉头道：“此毒怎么会到了水中暂且不论，我想说的线索是，凶手为什么要<head>打破</head>水缸。前面我们说过，凶手这么做是为了让我们误以为死者是自杀。”
</instance>
<instance id="0041">
在南京建宁路10号一处居民楼里，一名男子因与岳父发生争执，盛怒之下，手持半截砖头，将年近七旬的老岳父的脑袋<head>打破</head>，鲜血直流。
</instance>
<instance id="0045">
林宝儿点应了一声，举起手里的银色小手枪对准司机的头，很专业地对司机说道：“去深水湾三号。要开快点儿。不然我就<head>打破</head>你的脑袋。” 
</instance>
<instance id="0037">
崔立百说，他是用弹弓<head>打破</head>车窗后伸手盗窃车内物品的。被抓前，他已在宾王商贸区对一辆轿车下手，偷了一只手机。 据了解，崔立百到义乌还不到3天。
</instance>
<instance id="0042">
正在青岛打工的马先生接到妻子电话称，在鸡山小学上三年级的女儿被老师一教杆<head>打破</head>头皮，血流不止，现在正在医院接受治疗。
</instance>
<instance id="0010">
妈妈下班回来了，我立刻装出一副着急的样子说：“妈妈，衣柜的镜子破了！”妈妈进屋一看就急了，冲我嚷嚷起来：“是不是你<head>打破</head>的？”并用审视的眼光望着我。
</instance>
<instance id="0033">
这是一种相当漂亮的颜色，即使在常温下，它也散发着银白色的光芒。如果含汞体温计被<head>打破</head>，这种被称作“水银”的液态金属，就会像小水滴一样散落在地上。
</instance>
<instance id="0032">
老公40天前在卧室<head>打破</head>了水银温度计，由于是晚上，他没找见散落的水银，仅仅把断开的温度计拣起来扔了，第二天悄悄买了个新的，当时也没告诉我。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0027">
本文根据善的主观认识本性而把它的根源回溯到意识存在的普遍形式,然后用精心设计的纯粹普遍思维路径尝试<head>打破</head>摩尔制造的善概念不可定义的神话。
</instance>
<instance id="0028">
业务流程再造理论并不是包治百病的“神药”，但业务流程再造理论第一次促使人们去彻底反思原有的根深蒂固的管理模式，<head>打破</head>思维定式，进行创造性的思维，为当代管理理论开辟了一条新路。 希望通过本文的研究，能对我国引航业的改革和发展提供一些有益的参考。
</instance>
<instance id="0021">
除了他在俱乐部和国家队惊人的记录,有段时间人们认为他没法进球了,但是他用带领英格兰获得96年欧洲杯的行动<head>打破</head>了人们的疑问,也解决了他的进球荒。
</instance>
<instance id="0025">
本文试图以一种开放性的视野、<head>打破</head>思维框架的局限，将王充的思想纳入到其整个时代背景中加以考察，从剖析王充的理性精神与人文精神入手，探寻王充哲学中理性与人文的关系问题，力求对王充哲学的成就与不足作出较为中肯的评价。
</instance>
<instance id="0003">
村民自治制度实质上就是农村权力领域的民主化制度创新,即<head>打破</head>村庄场域内原有的权力格局,导入一种自下而上的民主权力。
</instance>
<instance id="0006">
在目前，随着社会主义市场经济体制的运行和发展，尤其是我国加入世贸组织和经济全球化趋势的加快，区域经济发展正在<head>打破</head>国家、省际界限而呈现出新的竞争态势，区域综合竞争力的强弱已成为衡量一个地区是否具有现实的和潜在的竞争优势的重要标志，成为是否具有可持续发展能力的关键因素。
</instance>
<instance id="0018">
因此,要解决好农民工问题,就必须<head>打破</head>二元经济结构,在深化户籍制度改革、建立城乡统一劳动力市场、建立健全农民工社会保障体系等方面加大力度。
</instance>
<instance id="0022">
在西部地区生态环境脆弱与农村贫困共存的前提下，如何<head>打破</head>“恶性循环”实现环境、人口、资源与经济的协调发展，是西部地区面临的重要难题。 城市化作为人类社会的必经阶段，是一个国家或地区现代文明的标志，是区域社会经济发展的必然结果。
</instance>
<instance id="0035">
淄博矿业集团在九十年代,遵循市场经济规律,<head>打破</head>传统的建井方式,进行了一系列的科技创新,仅用4.5年时间建成实际生产能力达年产825万吨的现代化矿区,总投资17.9亿元,比概算节约35%。
</instance>
<instance id="0015">
P2P网络<head>打破</head>了传统的客户机／服务器模式，在P2P网络中每个节点的地位都是相同的，每个节点既充当服务器，为其他节点提供服务，同时也充当客户机，享用其他节点提供的服务。
</instance>
<instance id="0036">
松江方塔园的设计可以说是二十世纪八十年代中国现代园林建设中颇具影响力的园林设计作品之一，作为一种展示历史文物并供市民休闲娱乐的场所空间，该设计中设计者<head>打破</head>了传统文物纪念空间的严谨而规整的布局方式，也跳出了传统园林造园手法在一定程度上的随意与揉杂性。
</instance>
<instance id="0004">
“食物标签的巴比塔已倒塌，这是消费者之福，”健康服务部长沙利文在记者招待会上兴高采烈地说。他宣布说布什已<head>打破</head>该部与农林部这间为期数月的僵局。
</instance>
<instance id="0040">
各方又于2005年12月举行WTO香港会议,就多哈回合重启新一轮谈判,初步<head>打破</head>了僵局,但仍留下关键性争端难题,悬而未决。 看来,2006年以内及其以后,势必又将面临另一番南北角力,前景难卜。
</instance>
<instance id="0009">
只有<head>打破</head>僵局 ,才能使体制变革得以实现。 然而 ,权利的重新界定所必然出现的利益上的磨擦和难以调和 ,又决定这将是一个极其艰难而又漫长的过程。
</instance>
<instance id="0017">
每逢委员会较为重要的会议，银行总裁照例要以当然成员的身份出席会议，然而只有在必须由他出面<head>打破</head>僵局的情况下才参加表决。
</instance>
<instance id="0014">
高补贴、高支持、高关税的发达成员应该做出重大的实质性的减让承诺，才有可能<head>打破</head>目前的僵局，从而推动整个谈判的进展。
</instance>
<instance id="0047">
尽管遭到了联合抵制，莫斯科奥运会上人们还是看到了好几十个记录被<head>打破</head>，而罗马尼亚体操运动员娜迪亚?科马内奇、古巴拳击手迪奥菲洛?史蒂文森和苏联泳将弗拉迪米尔?萨尔尼科夫的精彩表演更是给人们留下了深刻的印象。
</instance>
<instance id="0024">
美国运动员卡尔，刘易斯在91年东京第三届世界田径锦标赛的百米决赛上，虽然开始落后； 但由于在50米、60米、70米阶段时、从步频的同步耦合作用中提高了体能的效率，所以能反败为胜地夺取冠军并<head>打破</head>了世界记录。
</instance>
<instance id="0034">
京福高速公路的开通,<head>打破</head>了三明高速公路的零记录,为三明高速公路网的形成奠定了基础,因此,大大提升了三明的区位优势,促使三明新区域经济布局的形成,为三明老工业基地重振雄风、新工业的兴起、农业与旅游业的发展创造了全新的机遇。
</instance>
<instance id="0030">
年初，美国在线收购时代华纳，动用了近1600亿美金，三个月后，英国沃达丰公司就<head>打破</head>了这一记录，以1850亿美金的天价收购了德国曼内斯曼。
</instance>
<instance id="0031">
中国前国家主席江泽民强调过：“任何试图<head>打破</head>目前用常规武器建立的国际战略平衡的行动，都将不可避免的引发新一轮的军备竞赛，这将危害世界和平。”
</instance>
<instance id="0026">
我们不能走世界各国技术发展的老路,跟在别人后面一步一步地爬行。我们必须<head>打破</head>常规,尽量采取先进技术,在一个不太长的历史时期内,把我国建设成为一个社会主义现代化的强国。
</instance>
<instance id="0039">
事实上，随着当今社会生产、销售和流通过程的产业化，以及更大范围社会分工的细化，一个地区完全可以通过<head>打破</head>常规，优先重点培育某些特色优势产业，利用市场化的便利条件迅速发展地方经济，从而实现兴盛一方的目的。
</instance>
<instance id="0007">
许多国家和地区跨越式发展的理论和实践表明,经济发展固然是一个积累和进化的过程,但不排除相对落后的国家或地区,发现并抓住某些特定的发展机遇,借鉴和吸收先进技术和经验,使整个国民经济<head>打破</head>常规的发展进程,实现突破性、跳跃式发展。
</instance>
<instance id="0043">
毫无疑问，微喷带激光打孔机的研制成功是我国的微喷带生产技术从机械打孔机迈向激光打孔机的重要标志，对于<head>打破</head>国外在微喷带激光打孔这一领域的技术垄断，推动我国微喷带的生产和应用具有重要的现实意义。
</instance>
<instance id="0046">
剩余价值的生产活动是由创新劳动引起的,随着创新劳动成果的推广,创新劳动转化为重复劳动,市场竞争均衡的结果是整个行业利润趋于零或零化,直至新的创新劳动<head>打破</head>市场市场均衡并引起新的一轮剩余价值生产活动。
</instance>
<instance id="0008">
雅典人不愿<head>打破</head>30年休战协定，但他们又害怕，如果靠近斯巴达人的科林斯打败了科西拉，控制了它的庞大的舰队，就会使得势力均衡朝着不利于他们的方向倾斜。
</instance>
<instance id="0048">
市场化改革以来 ,我国国有企业劳动关系发生了深刻的变化 ,传统体制下形成的劳动关系的均衡状态已被<head>打破</head> ,新的劳动关系正在逐渐形成 ,劳动者在国有企业中的地位随着企业产权的清晰而被重新确定 ,但国有企业新的劳动关系的均衡状态的实现则有赖于对劳动者权益的真正确认。
</instance>
<instance id="0044">
振兴中国文化，其目的在于使之逐步从边缘步入中心，进而<head>打破</head>单一的西方中心的格局，使世界进入一个真正多元共生、相互交流、平等对话的时代。 因此，把中国文化翻译介绍给世界，使世界正确认识中国，是一件极有意义的工作。
</instance>
<instance id="0023">
<head>打破</head>传统帆船设计的「利浦斯队号」双体船，是世界上最快和最大的环球帆船，船长彼得高斯带领队员参加新世纪的环球帆船比赛。
</instance>
</sense>
</lexelt>
