<lexelt item="扼杀">
<sense s="S0">
<instance id="0004">
１９１８－１９２０年多次发动干涉性进攻，并且支持俄国的反动势力，妄想<head>扼杀</head>革命，苏维埃俄国在列宁为首的布尔什维克党的坚强领导下，更在广大工人农民支持下，取得了俄国国内革命战争的胜利。粉碎了协约国的武装干涉性进攻。经过艰苦卓绝的努力，苏俄各族人民都建立了革命政权，为了实现社会主义革命政权的联合，1922年底苏维埃社会主义共和国联盟成立。
</instance>
<instance id="0016">
当然，也应该看到，林彪、“四人帮”想<head>扼杀</head>共产党人的革命正气，在某些人身上还是起了一点作用的。确实有这样的共产党员，他们在林彪、“四人帮”的压力下出卖了共产党人的灵魂、良心，投靠了林彪、“四人帮”。
</instance>
<instance id="0038">
卡斯特罗对此指出说：“五角大楼也在奖章的背面抄袭了这一思想，但我们知道它的全部军事科学将在反对现实中爆炸。问题的核心在于各国人民是否拿起了武器，或者那里的军事机器是否完好无损……如果有了这种信念，我坚信再也不会存在帝国主义的、反动的或军事宗派的力量，也不会有北大西洋公约组织的军队来<head>扼杀</head>革命运动！就像在干草堆上投下一根点燃的火柴！”
</instance>
<instance id="0023">
由于古巴已宣布为社会主义国家，这使北方邻国——美国日夜不得安宁，于是想方设法要<head>扼杀</head>在他们鼻子底下初建的社会主义国家。美国政府首先决定要在经济上摧垮古巴，在公开进行经济制裁的同时，暗中的破坏和颠覆活动达数百次。
</instance>
<instance id="0026">
看一个教师是否合格称职，最重要的标准之一是看其是鼓励还是<head>扼杀</head>学生敢于独立思考不人云亦云这一最宝贵最难得的精神。不合格教师将敢于超越书本逆向思维（这是成为天才的首要因素、必要条件）的优秀学生视为胡搅蛮缠、胡思乱想捣乱正常教学秩序的坏学生，而将只敢简单重复、全盘接受前人理论不敢思考质疑的学生视为优秀学生。
</instance>
<instance id="0041">
艾伯特—谢德曼肯定不会把他们的时间浪费在讨论上。他们肯定没有睡觉。他们在悄悄地、以反革命分子通常具有的那种充沛精力和慎重态度准备他们的阴谋，他们磨刀霍霍，要突然袭击革命，<head>扼杀</head>革命。 
</instance>
<instance id="0015">
辛亥革命推翻了清朝专制统治，使她对祖国的独立、自由、民主和富强满怀憧憬。父亲源源寄来的书信与剪报资料，在她的心中与孙中山领导的革命事业架起了桥梁。然而，共和国在摇篮中被<head>扼杀</head>，革命的大潮已经消退，宋庆龄学成归国改革和建设祖国的抱负无由施展。她径直到流亡的革命党人集中的东京，不久即担任了孙中山的助手，开始了她长达70年的革命生涯。 
</instance>
<instance id="0001">
未雨绸缪总胜于亡羊补牢。万校长认为，校园安全问题是全社会的责任，学校、家长、社会各界要密切配合，形成一个完整的校园安防体系，把安全隐患<head>扼杀</head>在苗子上，确保学生人身安全。学校从学生的心理健康监测，到校园周边安全隐患的排除，建立一整套安防体系，由专人专项负责，及时有效地控制安全风险，止住校园暴力的苗头。
</instance>
<instance id="0022">
“对待网瘾，家长和教师要循循善诱，坚持预防为主、防治结合的原则，及时矫正、调适、尽早干预，把它<head>扼杀</head>在萌芽状态，尽量寻求心理医生的帮助，千万不要就事论事，空讲道理，更不能一味地发脾气或放弃孩子。”那龙告诉记者。
</instance>
<instance id="0014">
昨日（10月28日），记者从中日合作SARS研讨会上获悉，日本专家向中国介绍了他们帮助越南在预防和控制SARS方面的经验，对中国和世界防止SARS再来有一定的借鉴作用。中方专家则表示，即使SARS再来，我们也有望将之<head>扼杀</head>在萌芽状态。
</instance>
<instance id="0049">
“去年以来，我接到了无数有关于此的电话。各级政府都非常关心农民工工资问题，也采取了很多有力的措施，但农民工工资拖欠的问题不时发生。因此，我建议以立法来完善保障金制度，以此预防这些问题的发生。目前上海在建筑业推行保障金工作，取得的效果还是不错的。因为建筑业和餐饮业是农民工就业的两大主要行业，这两个行业推行保障金制度能够将农民工欠薪问题<head>扼杀</head>在萌芽状态。”3月5日，在人民大会堂入口，朱雪芹在接受本报记者采访时讲述了自己提交议案的初衷。
</instance>
<instance id="0011">
只要孩子问了为什么，大人一定要通过个各种渠道搞清楚答案，满足孩子的好奇心。绝不能用自己的不耐烦情绪把孩子的有好奇心引发的学习积极性<head>扼杀</head>在萌芽状态。
</instance>
<instance id="0007">
文章指出，近年来，我国的网络俨然成了监督权力、反对腐败的前哨阵地。希望杭州市的论坛实名制不要成为阻碍网络发展的绊脚石，更不要做<head>扼杀</head>民主、限制自由的无形黑手。
</instance>
<instance id="0002">
对此，武汉部分幼教专家认为，认字与想象力并无直接关系，宝宝爱认字，家长不妨随他的意，顺其自然，只要是孩子喜欢的就行，但不要急于求成，强迫孩子做不愿意做的事，那样才真正会<head>扼杀</head>孩子的想象力和积极性。家长应该注意的是，幼儿的兴趣易转移，家长不应过度焦虑。
</instance>
<instance id="0039">
朱时茂还赞同郭德纲不久前的一番言辞，认为长此以往<head>扼杀</head>了演员的创作个性，从而伤害了积极性和自尊心。郭德纲此前的说法是：“我不适合春晚。把我的东西修剪得适合春晚了，那就不适合我了，另外6道关8轮检查我受不了，找些半明白半不明白的所谓专家来审我一关都过不了。一方面我不愿意委曲求全，另一方面我也不能给春晚添乱，所以找适合的人去吧。”
</instance>
<instance id="0030">
很多经济学家认为缺乏竞争会导致企业不思进取，企业取得技术专利的主要目的无非是为了维护市场主导地位。因此，垄断势必会<head>扼杀</head>创新。可是，作者却以美国电信巨人ATT的兴衰为例，提出了一个令人大跌眼镜的观点：垄断能造就强大的创新引擎。
</instance>
<instance id="0013">
别里科夫反对一切新生事物，<head>扼杀</head>自由与进步。他是沙皇专制制度的维护者，他的死象征着一切反动势力必然灭亡，使人们看到了摆脱沉闷气氛后即将到来的曙光，因此人们觉得埋葬别里科夫是一件大快人心的事。然而死了一个别里科夫，还有许多别里科夫存在着，因为这是一个僵死、腐朽的社会。恐惧的情绪已经渗透到每一个人的血液中去了。因此，“谁也不肯露出快活的感情”。
</instance>
<instance id="0035">
一个焦母并不可怕，可怕的是他是代表着一种中国封建社会聚集起来的<head>扼杀</head>美与新生事物的保守腐朽势力（分析背景：小序中有“汉末建安中”，这就反映了“独尊儒术”的历史背景，“独尊儒术”逐渐占据了统治地位，并发展到了相当完备的程度，其中在婚姻制度方面就规定有“七出”“天下无不是之父母”等清规戒律）。这是焦、刘爱情悲剧的社会原因，也是根本原因。 
</instance>
<instance id="0012">
赫胥黎在《美丽新世界》中描写了两种对新世界不满的人,一种是内部人,另一种是外部人.这两种人都对新世界压抑个人自由和泯灭个性的可怕性有所认识,都试图进行反抗新世界的非人性;但前者被流放,后者被迫自杀.这就说明人格独立者在新世界中没有容身之地;新世界是一个<head>扼杀</head>个性与个人自由的非人世界.
</instance>
<instance id="0028">
包办婚姻，是由中国“孝”文化等多种因素结合的产物，自它产生之日，甚而在它大行其道的封建社会时期，对它的是非评说就没有间断过，典型的莫过于诸如《孔雀东南飞》、《牡丹亭》等文学作品，就对<head>扼杀</head>个人情感自由的“包办婚姻”进行了很淋漓的批判。
</instance>
<instance id="0005">
恐吓信都是由老式打字机打印在白纸上，共有两页，分别装有一颗9毫米或点三八口径的子弹。信的内容也完全一样，抬头是“那些<head>扼杀</head>自由和制订法西斯主义法律的人”，正文是对萨科齐和其他政府高官的谩骂和侮辱，作者指责执政党制订了“破坏自由”的法律，并向10名政要发出了死亡威胁。信中有多处拼写错误，且逻辑混乱。信的结尾这样写道：“这封信是最后的信息，会有一阵沉寂，完全的沉寂。”
</instance>
<instance id="0008">
天性自由的弗利德无法容忍对艺术自由的<head>扼杀</head>，也无法容忍纳粹对犹太人的敌意。36岁的她孤身一人，在奥地利纳粹横行起来时，试图加入反法西斯行列，因而走向左翼，参加了奥地利共产党。这一时期，她设计了一些反法西斯的海报。这些海报仍有着明显的包豪斯风格，并且用词激烈。 
</instance>
<instance id="0042">
惩罚犯罪分子，是根据犯罪分子的罪行，从限制身体自由到毁灭身体，从较小数额处罚到没收个人全部财产。可见，由身体、时间、生存资料等组成的“生存空间”是法律对犯罪分子惩罚的目标，压缩、限制和削减“生存空间”实质是<head>扼杀</head>人的自然欲求。因此，人的自然欲求是生命的本质，人的自然欲求是生命的本质属性。
</instance>
<instance id="0033">
小说以一个有着坎坷身世的绝色女子梅月的人生经历为线索，以中日两地为背景，讲述了一个家族祖孙两代母女的悲剧人生。深刻而细腻地展示了人性中的贪婪和欲望对人的扭曲和<head>扼杀</head>。
</instance>
<instance id="0044">
在人的诸多欲望中，有的欲望会受到社会的约束，叫人堕落，使人身败名裂。欲壑难填的滋味并不好受，但由于满足欲望能使人获得愉悦和快感，在面对物欲、财欲、权欲的时候，就得尽力控制好自己的行为，把欲望<head>扼杀</head>在萌芽中，不让欲壑膨胀。特别是掌权者，惟有清心寡欲，把自己的财富欲控制在较低的层次。
</instance>
<instance id="0010">
进入《尘世浮生》视野的都市中年人的生存景况，尽管都有膨胀的欲望，但并没有一味地张扬他们(她们)对生理本能的放纵细节，没有绕开道德的评价，而是试图以批判的力量，穿透欲望叙述的平面化、表面化，跳出欲望的锁链，对欲望进行清醒的价值判断。作者不断地提示人们，在“尘世浮生”中除了身体、金钱、权力，还有情感、精神和诗意需要找寻。作品在人类感性生命欲望的挖掘中，完成了对人性深刻认识的追求，深刻地展示了贪婪和欲望如何对人性进行<head>扼杀</head>的全过程。
</instance>
<instance id="0034">
没有自由的时候，大多数人都渴望着自由，自由到了极点，大家普遍感到无聊。 大多数人眼中的自由都是有缺陷的，其余人眼中的自由是幻想式的。完美的自由在目前的一个时代基本上不会出现。 欲望和顾虑是<head>扼杀</head>自由的刽子手。看到想要的东西就产生了欲望，自由便消…
</instance>
<instance id="0018">
是谁<head>扼杀</head>了哀愁呢？是那一声连着一声的市井的叫卖声，还是让星光暗淡的闪烁的霓虹灯？是越来越炫目的高科技产品所散发的迷幻之气呢，还是大自然蒙难后产生出的滚滚烟尘？
</instance>
<instance id="0043">
经济发展的动力在于竞争，竞争并不<head>扼杀</head>人性，它只是让人性变得更复杂也更诡异了。不要指望竞争会彻底平息，更不要担心竞争会带来毁灭，人远远没有愚蠢到那个地步。坦率地说，人性的“出溜”是为人性的“反弹”做铺垫的，当生物群体对自身愚蠢的忍耐达到极限之后，他们会作出对自己最有益的完全相反的选择。
</instance>
<instance id="0027">
但是事实上，集体虐杀并非他们想象得那么容易干得出来，他需要对实施者进行人性绝对<head>扼杀</head>，并使之进入一个疯狂状态下才可以。这种状态在历史上出现过很多次，就拿中国最近几百年的历史来说：张献忠屠杀四川人，就是到了不经过考虑，想起来就杀一些——完全没有目的的杀人的“境界”；大顺军将南明福王和鹿在一起煮，号称“福禄羹”，开心地看福王在锅里哀号，也是出自这样一种丧失人性的心态；义和团在山东、河北以及北京等地虐杀中国的基督徒、天主教徒和东正教徒，仅仅因为对方信 “洋教”，就剥皮抽筋……
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0019">
<head>扼杀</head>女婴是伴随着贫穷和落后而产生的一种社会现象，按说它应该随着生活的改善和文明的提升逐渐消失。但事实是，这种风气已蔓延到富裕地区。在名流荟萃和富人云集的新德里南部地区，男婴和女婴的出生比竟为1000比762，是全印度男女比例差别最大的地方。
</instance>
<instance id="0003">
在网聊中迷失的17岁花季少女小雪（化名）未婚先孕，随后亲手<head>扼杀</head>了自己刚刚降临人世的亲骨肉，被检察院以犯故意杀人罪提起公诉。本着“教育、感化、挽救”的方针，北京一中院未成年审判庭法官邀请心理辅导老师走进法院。通过心理辅导以及与法官的促膝长谈，小雪受伤的心灵得以抚平，懂得了对生命的尊重。最终小雪被北京市第一中级人民法院判处有期徒刑三年，缓刑三年。
</instance>
<instance id="0046">
从种种迹象来看似乎都可以断定老于是被“钱”给逼死的，是贫穷<head>扼杀</head>了他的生命。为儿子的学费、为妻子的医疗费，坏了腰的老于都觉得力不从心。谁也不知道他到底是怎么想的，是什么动机。谜，可能一辈子也解不开的谜……
</instance>
<instance id="0045">
执行火星探测任务的“勇气号”和“机遇号”火星车发回的数据显示，有关水中的高矿物质浓度会<head>扼杀</head>生命的早期理论是正确的，然而，还没有证据证实火星上是否曾经有生命存在过。负责次此任务的康奈尔大学天文学家斯蒂芬-斯奎勒斯说：“如果火星上有居住之处，那应该是在星球的地表之下。”因为，不管何处存在过生命，那里的有机体必会在大气中留下气体踪迹。而对于火星上生命存在的说法，诺尔有另一个理论，即“曾经有一个巨大的陨星使火星变成了不毛之地”。
</instance>
<instance id="0020">
影片开始，钢琴师作为上流社会的宠儿，对社会动荡明显带有一种冷眼旁观的高傲，这时观众看见全副武装的德军开进华沙的时候，有如在观看一段历史纪录片，并没有感觉到主人公内心的紧张感，对战争尚有一种间离感；但随着主人公不断地目睹犹太人的生命被纳粹所随意<head>扼杀</head>，主人公的内心压力越来越紧迫，直至影片的外部冲突直接威胁到主人公的生命时，观众就被完全融入影片的情境中了。视点外在距离的间离和心灵距离的拉近，成为《钢琴师》叙事风格的核心策略。
</instance>
<instance id="0031">
50多年前，当纳粹疯狂迫害屠杀犹太人之时，许多正义之士挺身而出救助犹太难民。瑞典外交官瓦伦堡以颁发外交护照等方式救出了上万名匈牙利犹太人；日本驻立陶宛的领事杉原千亩不顾上级禁令给近2000名波兰犹太难民签发过境签证，使之得以逃脱纳粹的捕杀；描写德国实业家辛德勒保护犹太人的电影“辛德勒的名单”现在更是家喻户晓。然而，当时也有些国家和地区对急需救助的犹太难民关上了大门。它们对每一个挣扎在死亡线上的犹太人的拒绝，等于是<head>扼杀</head>了一个生命。
</instance>
<instance id="0006">
看完演出后，很多观众认为，以这样的题材来纪念世界反法西斯战争的胜利，对青少年进行爱国主义教育，是十分有意义的。把《安妮日记》这样的严肃题材用喜剧的手法表现，与最后生命被<head>扼杀</head>的结尾形成了强大的对比和反差。
</instance>
<instance id="0017">
在２月２０日的日记里，她写道：“我有一种感觉，这是我最后一次写日记了。我被囚禁在屋子里，哪里也不准去，我快要发疯了。”这时候，纳粹士兵在她的房子外集合遣送犹太人，但是，她继续写下去了。最后一篇是在4月24日，“我无聊死了。整天在房子里走来走去，没事可干。”8月，她和母亲、弟弟一起被送入了奥斯威辛集中营的毒气室。花季的生命就这样被<head>扼杀</head>在纳粹集中营中。
</instance>
<instance id="0047">
不过，胚胎干细胞研究在美国一直是一个颇具争议的领域，支持者认为这项研究有助于根治很多疑难杂症，是一种挽救生命的慈善行为，是科学进步的表现。而反对者则认为，进行胚胎干细胞研究就必须破坏胚胎，而胚胎是人尚未成形时在子宫的生命形式。因此，如果支持进行胚胎干细胞研究就等于是怂恿他人“<head>扼杀</head>生命”，是不道德的，违反伦理的。
</instance>
<instance id="0040">
人类的悲剧是文学的温床。那场惨绝人寰的战争，那儿冤魂飘荡的集中营，<head>扼杀</head>了多少无辜的生命，粉碎了多少涤荡的梦想。死亡的代名词让它们在人们心中留下了不寒而栗的阴影。然而，他们的历史遗留价值又为文学和艺术提供了肥沃的土壤和丰富的营养。于是那些死去的孤绝的生命，在荧屏上得到永生！
</instance>
<instance id="0036">
然而，面对挫折和苦难，有些人却选择了亲手<head>扼杀</head>自己的生命：法国著名作家莫泊桑用裁纸刀割开了自己的喉咙；西班牙作家马利亚诺?拉腊的住宅里响起了沉闷的枪声；德国剧作家克莱斯特和陪伴着他的妻子一起自杀；中国当代诗人海子在留下一句“面朝大海，春暖花开”后，卧轨自杀……这些事实让人触目惊心，追其根源是对生命的不负责，对生命的不重视，其留给世人的只有感叹和惋惜。
</instance>
<instance id="0021">
它的来源是爱尔兰一首摇滚乐《make love no war》，我感觉中文翻译比较high,前后的两个“做”字却出现不同的效果（后果），本来我想用孕妇的大肚子表现“make love",苦于无法找到合适的图片，也不可能拍摄，所以想到了破壳的鸡蛋，它表现一种因为爱（做爱）而繁衍后代的概念，而战争却<head>扼杀</head>生命。两个孔，一个是生命诞生（从里至外）；一个是生命结束（从外至内），用对比表现爱与战争的不同结果。
</instance>
<instance id="0009">
自恋有时让人沉醉，但一定要自己对自己说：我是一个自恋者，但这又何妨！但是，做出损人甚至<head>扼杀</head>生命的事情，那就是病态的自恋了，需要及时治疗！
</instance>
<instance id="0048">
司法委员会主席海德说："自杀是失望的终极行为，并助长有目的地<head>扼杀</head>生命，与治愈相反。"而事实上，美国是担心安乐死合法后的滥用。因为在资本主义的美国。医疗保险并非普及全民。许多人负担不起医疗费用。如果安乐死或自杀合法了。"死亡"恐怕是多人唯一负担得起的医疗选择。
</instance>
<instance id="0032">
在对待天生具有生理缺陷以及种族上“理应”被淘汰的犹太人，纳粹政府采取了“儿童安乐死计划”等残酷的灭绝政策，<head>扼杀</head>了这些生命的存在。 少儿培养是人类社会始终面临的一大课题，尤其是迈入现代工业社会以后，在少儿教育、少儿福利等领域更是遇到了前所未有的挑战。纳粹德国的少儿政策作为对这一客观历程的一种另类回应，值得人类深入反思。
</instance>
<instance id="0050">
读过美国畅销小说《巴西来的孩子》的人，很可能会对书中那位刺穿少女、<head>扼杀</head>婴儿的纳粹集中营女看守留下较深刻的印象。其实，前者正是后者的原型，只不过布隆施特奈尔的罪恶比书中提及的更多、更重，被她折磨、杀害的人，不是几个人，而是两三千。
</instance>
<instance id="0029">
欣赏美妙音乐与<head>扼杀</head>无辜生命的居然是同一个灵魂！我忍不住发问：还能算人吗？当然不能用禽兽不如来发泄愤慨，因为那样对禽兽不公——它们制造不出如此的滔天罪恶。一定是魔鬼，世界上竟真有这样的魔鬼啊！
</instance>
<instance id="0037">
这些针对平民进行恐怖袭击的黑寡妇们却选择了愚昧的同归于尽，才20岁左右的年龄，原本可以选择好好的生活，却被恐怖分子利用，<head>扼杀</head>自己与同胞的生命。
</instance>
<instance id="0024">
由于忽视了动物的生活习性，我们往往弄巧成拙、<head>扼杀</head>动物的例子不胜枚举。建立野生动物公园的动机是好的，但是随着野生动物栖息地区域的缩小和游客的巨增，动物的个性正在丧失，接着要消失的就是它们的身体了。
</instance>
<instance id="0025">
报告的合著者、伦敦帝国学院的乔安娜·摩根博士说：“我们现在确定小行星碰撞地球致使当时生存在地球上的众多物种的灭绝，当时还还引发了大规模的火灾、里氏10级以上的地震、山体滑坡和海啸。但是，后来给恐龙致命一击的是火山喷发的物质以极高的速度喷射到大气中，地球数年内笼罩在一片昏暗之中，造成全球性的冬季，许多物种因无法适应这种地狱般的环境而被<head>扼杀</head>了。”
</instance>
</sense>
</lexelt>
