<lexelt item="把握">
<sense s="S0">
<instance id="0046">
智利驻伦敦大使告诉英国广播公司,智利当局对当前发生的地震灾情有<head>把握</head>,供电已经恢复,饮水供应也正常。   
</instance>
<instance id="0033">
当前，各项筹备工作头绪基本理清，进展有序，基本做到心中有数，参与论坛筹备的同志们工作状态越来越好，部门间的沟通越来越顺畅高效。现在，完全可以说我们有信心，有<head>把握</head>办一届成功的论坛。
</instance>
<instance id="0014">
许晴坦言接这部戏初时也曾有过担心，但不是因为要演花季少女，而是怕年龄跨度大，反而少女戏是她最有<head>把握</head>的。
</instance>
<instance id="0022">
雅虎联合创始人杨致远最近称，中国雅虎应组建强大的网络广告交易平台，但该市场策略的胜算<head>把握</head>并不大，唯一希望就是马云能否拿出强有力措施以扭转困局。
</instance>
<instance id="0024">
如今杨致远希望中国雅虎进入网络广告交易业务，难道雅虎高管层中就没有人对此表示担心？如此看来，该策略能否成功，唯一希望就看马云能否打出几手好牌。马云胜算的<head>把握</head>也不是很大。
</instance>
<instance id="0002">
经验看，湖南有“弯道超车”的基础。更重要的是，湖南人有信心，有士气，干部有抓落实的劲头。湖南“弯道超车”是很有<head>把握</head>的。
</instance>
<instance id="0032">
我不去南海,就心里难受。我每走一步,觉得距离南海就近一点,心里就生一分安宁。而你这个人个性稳重,不做没有<head>把握</head>的事情。所以,我回来了,你却还没有出发。
</instance>
<instance id="0017">
“没有十足的<head>把握</head>，我怎么敢一下子投入9亿元进行豪赌呢？”在整个审批过程中，尹明善重庆市政协副主席的身份，让他获得了很多便利。
</instance>
<instance id="0019">
遗产给都江堰带来了巨大的知名度和经济社会效益，对都江堰的保护，怎么讲也不为过，不能有任何的破坏，没有万分的<head>把握</head>，不允许建任何工程。
</instance>
<instance id="0016">
他说这纯属无奈之举，因为他知道自己的弱点，是否能经得住美丽的诱惑，他对自己没有<head>把握</head>。我明白了，他小心翼翼地保护了诞生在信赖基础上的美好情感，从不会把它发展到一塌糊涂不可收拾。
</instance>
<instance id="0008">
他们全都一脸坏笑，笑得她们一个个心里直发毛:糟糕，难道他们相互之间通气了?但她们转念一想，不会，男人一般来说都死要面子，在没有<head>把握</head>的约会之前都不会声张的。 
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0005">
如果随机问一个司机如何<head>把握</head>方向盘，可以得到许多种答案：刚从驾校毕业的人会选择四、九点式——左手握住方向盘的九点钟位置，右手握四点钟位置。
</instance>
<instance id="0042">
刀锋勇士手柄使用4轴12键设计，但一改先前玩家提出手柄太过小巧的外型，即使是手型比较大的玩家也能够舒服<head>把握</head>。
</instance>
<instance id="0004">
山里天气说变就变。晚上7时许，大雨又来了。狂风暴雨夹击下，王安兰几乎无力<head>把握</head>手里那把硕大的黑色雨伞。这把伞特别大，撑开后直径近两米。“这样才不会把邮包淋湿。”王安兰说。
</instance>
<instance id="0001">
他紧跑一到两步，趋上前去，然后身子大幅度前倾，用双手紧紧地<head>把握</head>住对方伸过来的一只手，上上下下地使劲摇动，屁股一翘一翘的，脸上堆满媚笑，口里念念有词；“领导好，老人家好。”
</instance>
<instance id="0003">
新规定最重要的一个修改点是细化了实际道路考试内容和评判标准，提高了考试难度。公安部此举的目的，无非是把好机动车驾驶的“入口关”，提高新司机<head>把握</head>方向盘的安全意识，严防出现“马路杀手”、造成车毁人亡的悲剧。
</instance>
<instance id="0029">
使用新的拐杖时，需要根据患者需要调节升降支杆的长度和<head>把握</head>的高度，使其达到合适的使用效果。
</instance>
  </sense>
<sense s="S2">
<instance id="0007">
由于在国有企业内部开展领导干部经济责任审计是近年来才进行的一项审计工作，审计程序的规范、审计内容的<head>把握</head>、审计重点的认定、审计方法的采用及审计评价的标准等都是摆在审计人员面前的新课题。
</instance>
<instance id="0025">
如何<head>把握</head>成功学的“合理内核”,去粗取精、去伪存真,实现“两课”教学的创新和发展,应是高校思想政治工作研究的重要课题。
</instance>
<instance id="0039">
而影响美味肉条卫生质量的主要工序是包装前后 ,建议严格执行生产工艺各环节的卫生管理条例及工艺规程 ,重点把<head>把握</head>烤时间和温度 ,以提高美味肉条的卫生质量。
</instance>
<instance id="0043">
在创新能力的培养过程中必须高度重视想象因素的这种全过程、全环节的科学作用 ,并应加强个人想象力的锻炼 ,注意发挥想象力与尊重现实的“度”的<head>把握</head>。
</instance>
<instance id="0027">
本文分析了玻璃钢企业进入汽车产业面临的市场形势以及与汽车制造厂、料技术供应商、争伙伴所要建立的战略关系，并对如何<head>把握</head>其特点，确立处理战略关系的措施作了论述。
</instance>
<instance id="0020">
新时期以来，学术界对曾因作家个人及社会诸多原因而长期遭冷遇的新感觉派作家和作品进行了较为深入的个案研究，而且还从整体的角度加以描述和<head>把握</head>。
</instance>
<instance id="0035">
正确认识信息化社会对高校德育教育所带来的影响,准确<head>把握</head>信息化社会高校德育教育的内涵,有效利用现代科技成果,并充分发挥其在高校德育教育中的作用,必将为高校德育教育注入生机和活力。
</instance>
<instance id="0037">
这一标准的形成是先进的中国共产党人在革命实践中积极探索,同时,又与各种错误倾向作斗争的结果,是中国共产党人对历史真实的准确<head>把握</head>,是集体智慧的结晶。
</instance>
<instance id="0010">
本文总结了清理民国时期教育电影史发展线索对于我们填补中国电影史研究空白，全面考察整个民国时期的历史，研究教育电影这一特殊的电影形态，分析与教育电影结合得极为紧密的国民党政权的建构过程，甚至<head>把握</head>新的电影事业的发展脉络所具有的重要意义。
</instance>
<instance id="0036">
首先分析探讨了科学的利率风险管理过程，然后对我国商业银行利率风险衡量指标体系进行设计，最后针对现阶段我国商业银行的风险管理提出了一些建议。 我国商业银行要在量上对利率风险进行衡量，据以<head>把握</head>经济损失的程度，就需要一套利率风险衡量指标体系。
</instance>
<instance id="0021">
本文主要探讨了英国学派第三代代表人物约翰·文森特(John Vincent)国际关系思想的形成、发展和变化,所力图解决的问题是:通过梳理文森特国际关系理论的发展脉络,分析其思想的变化及理论的特点,从而<head>把握</head>国际社会这一核心概念在英国学派内部是怎样得到发展的。
</instance>
<instance id="0030">
通过对音乐诸要素:节奏、旋律、速度、力度、音色的对比手法研究,我们能更准确地<head>把握</head>音乐作品的情感,更深刻地理解音乐作品的内涵。
</instance>
<instance id="0013">
第二部分主要剖析中关村的现在，从中关村的发展目标、发展的外部环境、发展阶段、发展中面临的问题以及中关村的不足与优势诸方面对中关村展开进行分析，在这个层面上<head>把握</head>现实的中关村。
</instance>
<instance id="0044">
借鉴现代心理学的研究成果,对兰芝五次落泪的情感状态进行探讨,揭示了其在指定环境中的复杂情感走势,目的是使读者正确<head>把握</head>其内心情感活动,领悟此诗的真正内涵。
</instance>
<instance id="0031">
整体教学模式以学生为中心,设法整体<head>把握</head>课文,较好结合了学生自主学习与课堂互动教学,实践证明,可达到教学效应的优化。
</instance>
<instance id="0045">
招投标阶段的工程造价控制工作应<head>把握</head>好工程量清单的编制、标底的编制与审查、询标工作、合理低价中标、确定合同类型、合同条款的约定注重合理分担风险。
</instance>
<instance id="0006">
由于我国刑法的规定过于原则，司法机关在<head>把握</head>黑社会性质组织的法律特征时往往发生偏离，其结果是常常将一些一般的犯罪集团作为黑社会性质组织犯罪来处理，导致打击扩大化。
</instance>
<instance id="0048">
新时期的《中国青年》更是其传奇经历的一个缩影,管窥新时期的《中国青年》这一个体有利于我们了解和<head>把握</head>新时期以来青年期刊的全貌。
</instance>
</sense>
<sense s="S3">
<instance id="0018">
在主题投资、趋势投资日益流行的今天，<head>把握</head>两会召开的市场机遇，选择合适的指数基金提早布局，将为投资者的全年计划打下一个坚实的基础。
</instance>
<instance id="0041">
省委副书记、省长蒋巨峰到广元调研，希望广元善于发现自己、善于<head>把握</head>机遇，发挥比较优势，进一步加快发展。
</instance>
<instance id="0028">
他强调，要牢牢<head>把握</head>重大机遇，着力转变观念、解放思想、持续探索创新，巩固和扩大地质找矿改革发展大讨论的成果，着眼全局、整体谋划，力争地质调查实现新跨越。
</instance>
<instance id="0012">
当一个人有了跳槽想法后，很自然他（她）确需要找到一个合适的时机。实际上，<head>把握</head>“时”和“机”都非常重要。
</instance>
<instance id="0050">
进入3月，新的春播之时，3月如期开门红，继续演绎春色满园。后市如何<head>把握</head>投资节奏，如何享受春播之旅。
</instance>
<instance id="0049">
对于自助豆浆的人来说，<head>把握</head>豆浆火候是一门学问。生豆浆加热到80—90度时，会出现大量的白色泡沫，很多人误以为此时豆浆已经煮熟，但实际上这是一种“假沸”现象，此时的温度不能破坏豆浆中的皂甙物质。
</instance>
<instance id="0040">
上市公司再融资还需要<head>把握</head>好市场的"火候"，要考虑市场的承受能力，要顾及广大投资者利益，否则再融资就很难得到投资者的响应和市场的认可。
</instance>
<instance id="0034">
其实王子对她是专情的，王子原本也是英武的，他们在一起也或许可以成为天底下最幸福的一对。这时，她才恍然大悟，现时能够<head>把握</head>的幸福才是世上至珍。
</instance>
<instance id="0047">
为什么呢? 他为什么要期待没有意义的事情，宋国人盲目的期待让田地荒芜，让自己日渐贫穷。他不仅没有期待到兔子，还错失了原本的幸福，那本可以<head>把握</head>住的幸福。
</instance>
<instance id="0023">
我懂得生命就是时间，它只有一次。以前，只懂得低头在惋惜童年，现在懂得要抬头<head>把握</head>正当迎来的金色青春。将它好好的描绘，将它好好的弹奏。
</instance>
<instance id="0011">
上帝给每个人的时间都一样，但是每个人使用的效果却不相同。如果你没有崇高的理想，就不能战胜自己的惰性；无法战胜惰性，就很难<head>把握</head>时间。
</instance>
<instance id="0009">
但是机会再等着所有的人，所以机会需要主动去寻找，我们需要正当第一个它等到的人。人一生之中能够果断坚定，<head>把握</head>机会，就可能会品尝到成功的欢乐。
</instance>
<instance id="0015">
无论是在球场上还是学习中，现在的李纵横都表现得非常自信，“人生要懂得<head>把握</head>机会，一次机会或许可以使你的一生发生转变，然而这样的前提就是参与。
</instance>
<instance id="0026">
我力求让执着追求中的生命每一刻都闪闪发光。 秋夜，秋虫的鸣叫久久萦回。 <head>把握</head>生命，是生命对生命的一种永恒的启示！
</instance>
<instance id="0038">
是啊，拥有生命是一件多么美好的事情。拥有了生命，我们就拥有了今天。同样，我们要为未来<head>把握</head>好每一个今天，让未来变得更加美好。
</instance>
</sense>
</lexelt>
