<lexelt item="断气">
<sense s="S0">
<instance id="0015">
西安连发两起因施工导致天然气管道被挖断的事故，其中一起是西安地铁工程施工取土样，挖断天然气管道，导致3000户居民<head>断气</head>。去年，西安天然气管道被挖断事故发生25起，今年截至目前发生13起。虽然市上有关领导曾多次开协调会，但没有颁布相关文件，也没有建立标准沟通机制，造成了现实中沟通难。
</instance>
<instance id="0009">
乌克兰燃料与能源部长普拉奇科夫与俄罗斯能源部长赫里斯坚科29日继续就2006年俄罗斯向乌克兰供应天然气的价格问题进行谈判，但仍未能取得进展。俄罗斯国有天然气工业股份公司当天再次重申，如果两国未能就价格达成一致，该公司将从1月1日起停止向乌克兰供气。目前，两国专家已经开始制定补救措施，以便在双方没能达成一致意见的情况下，仍留有商榷余地，不至于立刻出现<head>断气</head>状况。
</instance>
<instance id="0030">
由于压路机压力过大，地下煤气管道不堪重压，造成煤气泄漏引发爆炸。11月8日凌晨，临汾市北口路基下煤气管道漏气引发起火爆炸事故，导致全市<head>断气</head>。9日，临汾市煤气公司工作人员表示，检修已经完成，预计今天中午12时可恢复供气。 
</instance>
<instance id="0044">
12日晚，《第一财经日报》致电大庆市石油管理局一位干部，该人士表示，没有听说齐齐哈尔停气的事，至于大庆输气管道冻坏的事情，也没有听说。有市民称当地电视台曾打出字幕，说明<head>断气</head>确因大庆输气管道冻坏所致，12日16时可以恢复。但记者暂未在齐齐哈尔市的市政府网站和当地的主要新闻媒体网站上找到相关公告或者报道。
</instance>
<instance id="0042">
欧洲四分之一的天然气供应来自俄罗斯，其中80%经由乌克兰输往欧洲。俄乌天然气纠纷导致欧洲在这个寒冷的冬天因为<head>断气</head>而没有暖气供应……
</instance>
<instance id="0033">
出门仅30分钟，鲁阿姨买菜回来发现家中已水漫金山，炖着早饭的燃气灶成了喷泉，即使旋转开关，水势仍不见减歇—昨天上午开始，这番蹊跷情景在普陀管弄、石泉等多个新村同时出现。紧接着，数千户居民家中的燃气供应骤然中断。据了解，这一大面积燃气管道<head>断气</head>漏水事故，竟是有人把燃气管道和自来水管道接反所致，具体位置尚在调查中。
</instance>
<instance id="0010">
乌克兰和俄罗斯彼此将天然气短缺的责任归咎于对方。乌克兰石油天然气公司表示,天然气巨头俄罗斯天然气工业股份公司大幅减少了通过横贯乌克兰的管道向欧洲输送的天然气供应,从而导致<head>断气</head>。俄罗斯方面则反唇相讥,说乌克兰石油天然气公司今早单方面关闭了4个过境天然气管道中的3个。
</instance>
<instance id="0004">
施工凭感觉，许昌市一施工单位在安装电子眼时，不慎钻断天然气管道，致近千户居民家中<head>断气</head>。昨天（12月1日）下午，经过消防、公安、燃气公司、城建等部门的救援抢险人1个多小时的紧急处置，险情终被排除。
</instance>
<instance id="0025">
9名消防官兵乘2台消防车迅速赶往现场。到达现场后，通过观察和询问知情人发现天燃气并未切断，火势不大，但很有可能引起天燃气管道着火，极具危险性。消防指挥员立即命令两名战士带消防手套用干粉灭火器对火势进行控制，同时命令一名战士迅速切断天燃气供气管道。<head>断气</head>后还有火苗窜出，消防指挥员迅速命令出一支水枪将余火扑灭。
</instance>
<instance id="0016">
对于出租车“<head>断气</head>”的事情，记者再次打通新奥燃气有限公司的电话，上述那名工作人员说，由于今年天气太冷，12日就对出租车停气了。现在居民做饭的气都供应不上，我们也没法。今年天又比往年冷，估计要等到明年1月份之后才能给出租车供气。
</instance>
<instance id="0028">
目前，武汉市天然气日供应量仍然保持在146万立方米左右，上游给的供应总量没有增加，全市天然气供应缺口仍有50万立方米左右，50多家工业和商业用户依旧处于“<head>断气</head>”状态。　为应对“气荒”，渡过暂时的难关，武汉市政府常务会议还决定，对居民生活用气、商业用气、工业用气等实行计划供气制度，按月度、分行业下达用气计划。
</instance>
<instance id="0020">
“平时加气一般是等1个小时左右，可今天等了3个多小时。”陈师傅的出租车刚加上气，他很无奈地说，今天自己干下午班，晚上6时交班，算是白干了。“这两天加气的确紧张。”据鑫元天然气加油站的刘站长说，其加气站从昨天上午7时<head>断气</head>后，直到下午2时才有气。
</instance>
<instance id="0008">
“用天然气好是好，就是加气太难。”国兴出租车公司黄志强驾驶的是我市第一批“油改气”出租车。因为“<head>断气</head>”，他常常不得不中止营运。近日，记者走访天然气加气站，屡屡发现加气站排“长龙”现象。
</instance>
<instance id="0003">
29日正式征求公众意见的《国有土地上房屋征收与补偿条例（征求意见稿）》对房屋征收过程中断水、断电、<head>断气</head>等做法予以了明确禁止。征求意见稿规定，房屋征收部门委托有关单位从事征收补偿与搬迁具体工作的，应当加强对受委托单位的监督，并对其实施的征收补偿与搬迁行为承担相应的法律责任。
</instance>
<instance id="0039">
飓风“丽塔”过去4天后，美国得克萨斯州海湾灾区许多地方9月27日依然断水断电<head>断气</head>，其他救济也迟迟未到。据美联社报道，在重灾区阿瑟港，城镇街道上一片狼藉。救灾队员预计还要有一个月才能恢复电力。至于供水系统，只有等更多的发电机运到后才能恢复。
</instance>
<instance id="0031">
密歇根州一名93岁的老翁也因断电<head>断气</head>冻死在家中。(注49)贫困导致美国自杀人数激增。据报道，美国每年约发生3.2 万起自杀事件，几乎是1.8万起谋杀案的两倍。(注50)洛杉矶验尸官办公室的官员称，由于经济危机导致许多家庭无法负担丧葬费用。2008年，洛杉矶县有712具尸体无人认领，比上年增加36%。
</instance>
<instance id="0043">
自4日早上年仅30岁的强生女继承人凯西·强生离奇死亡的消息传出后，有关她生前状况的种种报道接踵而来。6日，多家媒体披露，生前最后一段日子里，凯西的生活状态及生活环境非常悲惨：家中到处都是垃圾，被断电断水<head>断气</head>，游泳池里老鼠乱蹿。
</instance>
<instance id="0005">
各地险情不断、八方频频告急：道路、通信、广播电视网络到处中断；渠县主城区2/3被淹，断水、断电、<head>断气</head>；达县青宁乡岩门村包耳寨发生长超过2公里、宽超过1.5公里、体积约3000万立方米的推移式特大山体滑坡，1420间房屋垮塌，2200余群众无家可归…… 
</instance>
<instance id="0048">
凶猛的洪水使韶城五家自来水厂全部瘫痪，全城停水；使大部分地区通电、通气、通讯设施受损，造成断电、<head>断气</head>，人们感觉与世隔绝。由于洪水来势迅猛，许多市民根本就没有做好应急准备，吃饭、喝水成了大家最大的问题，也是最需急速解决的问题。
</instance>
<instance id="0049">
突然而至的初雪，把中国漫长的西气东输天然气管线的供应危机突显在城市的管理者面前。出现类似情况的还有武汉、杭州等大城市。武汉市称主管网压力从十五日开始出现锐减，降到了平时的一半，为近年来的最低点。杭州则更为严重，在昨天供气高峰时，部分地区出现了两小时的<head>断气</head>。
</instance>
<instance id="0007">
记者最近在山东省内采访时了解到，现在山东省很多城市的天然气供应都不同程度出现紧张局面。淄博、济南、滨州、潍坊等多个地市的天然气市场正在遭遇严重的"<head>断气</head>"之苦。
</instance>
<instance id="0026">
11月10日的强降暴雪造成太原市天然气供应紧张，部分地区出现<head>断气</head>、停气的状况。骤然间，全省天然气用量成大幅增长的趋势，在全省大用户中，尤以太原市的增幅最大，日用气量由原来的41万方猛增至67万方，日用量陡增26万方。
</instance>
<instance id="0036">
伦敦各大机场都出现航班延误和取消的情况。大雪还导致英国部分地区出现断电、<head>断气</head>的故障。能源公司EDF说，英格兰东南部部分地区发生断电，而他们派出的抢修人员因雪太大难以抵达现场维修。
</instance>
<instance id="0013">
今年1月，由于设备老化，泵厂供暖系统发生了严重冻害事故，崔师傅所在的气泵车间面临<head>断气</head>停产的危险，关键时刻，身为班长的崔树生挺身而出，主动承担了抢修暖气的任务。他带领机修班拆阀门、换管路，在半尺深的冰水中干了一天一夜，抢修安装了400多片大60型暖气片，累了就靠在设备上休息一会儿，饿了就在车间临时搭的焦炭炉子上煮一包方便面充饥，当他看到冻裂的管路又在不停的喷水时，他来不及换衣服，用身体把徒弟挡在身后，顶着水压第一个冲上去排除险情，由于车间内已没有温度，浑身上下湿透棉衣裤，很快就冻成了硬棒棒的冰棍。
</instance>
<instance id="0001">
未取得消防、质监、燃气等部门的审批手续，竟然将车库改造后非法经营起了液化燃气站，承德市碧麓嘉园小区的居民们提心吊胆生活了近3年。日前，经小区居民举报，承德市安监等部门将其查处，责令立即停止供气，并查封液化气罐及有关设备设施。在安全隐患被排除的同时，小区居民也希望相关部门尽快解决他们的<head>断气</head>之苦。
</instance>
<instance id="0014">
俄罗斯能源巨头俄天然气工业股份公司26日说，公司已经致信白俄罗斯，要求对方支付2亿多美元天然气债务，否则可能面临被<head>断气</head>的风险。俄罗斯新闻社援引俄天然气工业股份公司首席执行官阿列克谢·米勒的话报道，白俄罗斯对俄方欠下的天然气债务总额为2.44亿美元，公司已致信要求偿还这笔债务。 
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0046">
岳宗琴知道自己病情严重，在转院途中，紧紧握着陪伴她左右的丈夫的手。岳宗琴双眼微闭，从出医院那一刻，就不停地问“孩子怎么样了”。<head>断气</head>前，岳宗琴用尽最后一丝力气，告诉丈夫：“照顾好两个孩子。”但她永远也不会知道，小女儿已在她之前离开了人世。
</instance>
<instance id="0022">
录影带画面中有狐狸、浣熊被人用木棍、铁棍敲击头部，或抓住尾部整只举起往地下重摔，屠宰场工人将这些还未<head>断气</head>的动物，立即展开剥皮动作，他们先在刀从动物尾巴划出一个开口，拿斧头斩下动物的脚，然后将动物倒挂在铁勾上剥皮。
</instance>
<instance id="0023">
张继原接过刀，踩住马驹侧胸，按住马驹脑袋，又按照草原的传统，让马驹的眼睛直对腾格里。然后一刀戳进脖子，挑断颈动脉。马血已经喷不出来，但还能流淌。张继原像看一只被杀的羊一样，看着马驹挣扎<head>断气</head>。狗们都流着口水摇尾巴，小狗们拥上前去舔吃地上的马血。小狼闻到了血腥味也早已窜出洞，冲拽铁链，馋得狼眼射出凶光。
</instance>
<instance id="0035">
看起来没有什么特别之处的小花，却能死死“吸”住几只苍蝇，让飞到花朵上“偷蜜”的苍蝇有来无回！５月２１日，记者在武鸣县大梁村目睹了这棵奇怪的树，该树上盛开的众多花朵上“吸”着许多苍蝇，有的在垂死挣扎，有的则已经<head>断气</head>。 
</instance>
<instance id="0006">
乌谷利诺的一个儿子刚<head>断气</head>。另一个垂死挣扎，他一只手抓着父亲的胳膊，仰着头，似乎在凄厉地喊叫。而乌谷利诺充耳不闻，伏在已死的那个儿子身上，正准备低下头以儿子的尸肉充饥，似乎又下不了口。瘦削的脸在抽搐，展现了内心剧烈的斗争：兽性和人性的斗争。这个极其残暴的人，什么事都干得出来，以儿子未寒的尸肉充饥符合他的性格。但他毕竟是人，所以下口之前，又有一番犹豫，这也是符合情理的。
</instance>
<instance id="0045">
大耳蝠的食谱中有其他蝙蝠，小型哺乳动物，大型的昆虫，鸟类和青蛙。它们以很快的速度袭击猎物并使用其强而有力的嘴杀死对方。一旦猎物<head>断气</head>，大耳蝠会把它带去另一个地点并把猎物吃掉。猎物可以根据眼睛和声音找到（回声）。
</instance>
<instance id="0019">
蜥蜴也是五颜六色，最有名的当数“变色龙”避役，它能随环境变化迅速改变体色。在遇敌害时身体胀大、迅速改变颜色，起到警戒和保护的作用。而很多毒蛇更是颜色鲜艳，身体具有色彩不同的环纹，意思是“小心点，别惹我”，真应了“打退不如吓退”的兵法精髓。早期的蛇大多靠窒息来杀死猎物，就像今天的蟒一样：缠绕在猎物胸部，逐渐收紧，直至猎物<head>断气</head>。
</instance>
<instance id="0037">
猎豹和狮子的狩猎方式如出一辙——潜伏、追捕、伸出锋利的爪子扑倒猎物、迅猛而准确地咬住猎物的脖子直到猎物<head>断气</head>，整个狩猎过程就是一场令人窒息的戏剧，充满了艺术和刺激的情感。 
</instance>
<instance id="0029">
红狐花了10秒钟才找到下嘴的目标，朝北极狐肩上狠狠咬下，猛烈撕扯，然后叼着<head>断气</head>的猎物离开停车场，找了一块雪地，开始大餐。彼得森的录像辗转被阿拉斯加大学北极生物研究所获得，是第一次被记录在案的红狐猎食它的小亲戚的事件。但这也许不会是最后一次。录像拍摄于2004年。之后，生物学家埃里希·福尔曼和同事内森·潘普林又采访了其他油田工人。他们报告曾目睹类似事件。
</instance>
<instance id="0017">
猎豹刚捕捉到猎物后，能用嘴持续咬住猎物颈部直到<head>断气</head>而期间鼻部大量进行呼吸，但全力奔跑后的猎豹体能状况孱弱，需要数十分钟复原，因此更无法迎敌非洲豺犬，只能放弃到手猎物；但曾有极端的案例是一头猎豹捕猎后还赌命将一头非洲豺犬驱走。
</instance>
<instance id="0040">
因为被鳄鱼咬住的动物，都会拼命地挣扎，这时鳄鱼就会使出它的看家本领，紧咬住不松口，身体却在水底不停地翻滚，一般的动物都经不起鳄鱼这样的翻滚，只要翻上几圈或者几十圈，即便它再凶猛无比，也会精疲力竭，被折腾得<head>断气</head>了。这就是鳄鱼的看家本领。正因为拥有如此本领，鳄鱼才得了一个称号，叫“天生猎手”。
</instance>
<instance id="0012">
厄文应该是被刺中心脏而送命。事发後，制作单位紧急联系医院，不过在医护人员搭乘直升机抵达前，厄文已经<head>断气</head>。他死的突然，让经常在电视上，看他逗弄鳄鱼丶鲨鱼丶毒蛇丶毒蜘蛛，和死神玩捉迷藏游戏的全球电视观众，深感震撼。
</instance>
<instance id="0021">
严监生临终之际，伸着两个指头就是不肯<head>断气</head>，大侄子、二侄子以及奶妈等人都上前猜度解劝，但都没有说中，最后还是赵氏走上前道：“爷，只有我能知道你的心事。你是为那灯盏里点的是两茎灯草，不放心，恐费了油。”直到赵氏挑掉一根灯草，他方才点点头，咽了气。
</instance>
<instance id="0027">
哈姆雷特最终仍被刺伤且重了致命剧毒，接着反击回去，同时也用毒剑深深刺中雷尔提。皇后因误饮毒酒致命后，仍不忘警告哈姆雷特酒已被下毒。<head>断气</head>前，雷尔提对哈姆雷特坦承一切。愤怒中哈姆雷特也用毒剑杀了克劳迪，逼他喝下毒酒，最后终于为父亲报仇。
</instance>
<instance id="0034">
人形怪兽显然是被逼急了，抑或是它根本就不知情，一下便跳进了田里，两只脚深深地陷进了粘土之中，任凭它如何使劲，依然移动缓慢。追赶而来的徐福娣见状，立马举起手上的钩粪棒狠狠地对着人形怪兽当头一击，而那怪兽发出“嗬——”地一声，却无力反抗。随后赶到的村民又将它打了一顿，最后用铁链将仍未<head>断气</head>的怪兽绑好，拖回了村里。
</instance>
<instance id="0041">
这一天，在南非东伦敦港附近查伦马河口外5.6公里处的印度洋里，渔民们从80米深的海水中捕捞到条长1.5米左右、重57公斤多的奇异海鱼这条鱼全身被覆着粘滑的大圆鳞片，发出美丽的蓝艳艳的光泽。当它被捕获后，在甲板上竟顽强地挣扎了3个多小时才<head>断气</head>。渔民们谁也没有见过这种奇异的怪鱼，他们立即把怪鱼送到当地的博物馆，请专家来认定。
</instance>
<instance id="0002">
随着黎明，猎人荷着枪，肩着号角，带着猎犬出发。顺着落慌逃跑的野兽足迹穷追不舍，野兽已受惊吓，夹着不停的枪声与猎犬咆哮声，四足发软，受伤而哀鸣着。此时它们不再有力气逃脱，可怜的野兽终於<head>断气</head>了。
</instance>
<instance id="0024">
白天，第八军无法把伤员运送下山，为此，第八军的官兵们急得流泪，也只得眼睁睁地看着伤员<head>断气</head>。炮弹在山上爆炸，腾起一团团粉红色的肉末和血雾，士兵们天天泡在尸水里打仗，冒着枪林弹雨在死人堆里爬来滚去。
</instance>
<instance id="0011">
随着一声惨叫,被踹得直吐鲜血的狮子狠狠地摔倒在地面上。这时,长颈鹿就会跑上前去对狮子狠踩一顿,而四周的长颈鹿也常常会赶过来,帮着同伴对着狮子一顿猛踩!于是,笑傲非洲草原的狮子就这么被一群昔日的猎物给活活踩<head>断气</head>了。 
</instance>
<instance id="0050">
在夜袭中，鬣狗可以驱散兽群，以每小时65公里的速度追赶猎物，一直追到5公里以外。一旦捕到猎物，鬣狗便用强大的双颌咬住对方的腿或胁部，死死不放，直至被袭击者倒地为止。这时，得胜的鬣狗马上撕开猎物的肚子，掏出它的内脏，尽管猎物往往还在作垂死挣扎。如果有10只以上的鬣狗撕咬一只斑马，那么，四五分钟后斑马停止了挣扎，10分钟后它便<head>断气</head>了。
</instance>
<instance id="0032">
专以吃蛇为生的眼镜王蛇令众多蛇类闻风丧胆，它的地盘休想他蛇生存。一旦它受到惊吓，便凶性大发，身体前部会高高立起，吞吐着又细又长、前端分叉的舌头，头颈随着猎物灵活转动，猎物想逃，可没那么容易。最可怕的是，即使不惹它，它也会主动发起攻击。被它咬中后，大量的毒液使人不到1小时就<head>断气</head>。
</instance>
<instance id="0038">
在合亩制地区，当病人一<head>断气</head>，亲属便向死者口里喂饭滴水，并替死者洗身、梳头、换衣，认为鬼魂吃饱穿好就可到祖先处“团聚”。出殓前鬼公和亲属前往村口的大树下祭送鬼魂。鬼公念祖先名字，祷请他们领去死者鬼魂；接着用钩刀在树上连砍几刀，表示割断亲属同死者的关系。出殓时要鸣枪，表示告知祖先。
</instance>
<instance id="0047">
扎西汪堆一家跑到院子里一看，小猪已经<head>断气</head>了。一抬头，只见数十只秃鹫正盘旋在村子上空，扎西汪堆马上明白这是咋回事。原来，这只小猪在被捕获后，因为秃鹫们在空中追逐嬉戏才掉下来的。
</instance>
<instance id="0018">
由于考古学家在遗址处同时发现几具玫瑰马普龙骨骼残骸，认为可能数只玫瑰马普龙围攻捕杀了一只体型最大的食草性阿根廷龙(Argentinosaurus)，其体长100英尺，当玫瑰马普龙一起向阿根廷龙进攻时，庞大的阿根廷龙倒下还未<head>断气</head>时肢体就被这些残忍的掠食者撒碎。
</instance>
</sense>
</lexelt>
