<lexelt item="春秋">
<sense s="S0">
<instance id="0039">
断奶最好选择在<head>春秋</head>两季.因为夏天小儿消化能力差,容易引起消化道疾病;而冬天气候又太冷,婴儿会 因为断奶而睡眠不安,从而容易感冒等。
</instance>
<instance id="0028">
一般情况下，最好选在<head>春秋</head>两季铺装地板。 如果不得已选在夏季施工，一定要避免地板被阳光暴晒，保证室温低于30℃；冬季施工室温不宜低于16℃。
</instance>
<instance id="0038">
<head>春秋</head>两季是赛鸽竞翔的黄金季节。随着赛鸽运动高速发展和赛鸽商业活动增多，各种赛鸽组织应运而生，竞争的激烈程度逐年在增加，赛事频繁密集，赛项和竞翔方式花样繁多。
</instance>
<instance id="0015">
风衣是最适合<head>春秋</head>两季的单品，风衣挡风塑形的功能深受女性喜爱。如今的风衣由设计师在面料、剪裁和细节上加入了丰富的时尚元素。
</instance>
<instance id="0005">
每年<head>春秋</head>两季于世界第三大展览中心德国法兰克福国际展览中心举行的法兰克福消费品展是世界上影响、规模最大的高品质消费品博览会。该展不仅是各国参展商产品信息交流的中心，同时也是广大参展商结识新客户的理想场所。
</instance>
<instance id="0031">
 参加<head>春秋</head>两季植树是全市各级干部职工应尽的义务和责任,机关事业单位在职干部职工均应承担植树任务。即每人每年植树15天,人均植树150株。
</instance>
<instance id="0006">
中国北方地区，一直就是极端天气，几乎没有<head>春秋</head>两季节。这也是为什么北方人的性格普遍好走极端的自然原因。一方气候养一方人嘛。
</instance>
<instance id="0041">
在紧靠“冬冷夏热，四季分明”气候区的周围，<head>春秋</head>也很长，甚至比沿海地区更长。因为在这些地区里，日历上的或隆冬或盛夏时间仍是平常气温。而此时气温升降很慢。
</instance>
<instance id="0037">
爱民顿位处很北，冬天雪下得不大，却非常寒冷。夏天短暂而炎热。夏天日间很长，太阳照耀时间可长达十六小时，且时有雷雨及骤雨。<head>春秋</head>气候怡人，但为时甚短。
</instance>
<instance id="0029">
玉溪大部分是亚热带内陆高原型气候，南部的元江河谷属于热带和南亚热带季风气候，四季如春，干湿分明，年平均气温15.5℃－23.7℃。这里早晚温差较大，<head>春秋</head>两季应备一件外套，冬天还应准备一件冬装。
</instance>
<instance id="0027">
开罗气候背景：开罗位于尼罗河三角洲，尼罗河穿城而过。这里长夏无冬，夏季炎热干燥，<head>春秋</head>气候宜人，既有热带沙漠气候的特征也有地中海气候的特征。
</instance>
<instance id="0003">
春天对上海而言早已成为“迷你”的季节。从2000年至2009年的气象资料发现，在气候变化的大背景下，上海<head>春秋</head>两季正被不断压缩。其中，上海最长的春天只有82天，出现在2004年；最短的春天仅51天，出现在2009年。
</instance>
<instance id="0004">
季风性气候典型是亚洲气候的最突出特征。具体表现在：冬冷夏热、<head>春秋</head>短促、气温年较差大、降水季节集中、大陆度高等特点。
</instance>
<instance id="0040">
我国四季鲜明，季节变化对人体健康有着举足轻重的影响，人们为了适应<head>春秋</head>气候这一变化的特点，从维护身体健康，预防疾病的实践经验中，诞生了“春捂秋冻”这一卫生谚语。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0010">
襄樊市文物考古研究所专家在该市发现的<head>春秋</head>时期的楚国墓葬中，清理出两套完整的青铜礼器。考古专家根据墓葬内的出土器物判定，墓主人下葬的年代在公元前650年左右。目前整个墓葬出土珍贵文物30多件套。
</instance>
<instance id="0014">
<head>春秋</head>时代人们称《诗》时没有文本观念,而孔子却已具有朦胧的文本概念,他在引导学生理解诗歌时,要求他们注意《诗》作者的本意。
</instance>
<instance id="0016">
本文力图完整客观地展示<head>春秋</head>宗教文化面貌，探讨宗教崇拜的神灵、宗教活动、宗教观念和宗教性习俗的内涵和形式的本质特征以及蕴涵的社会心理，研究宗教在当时社会中的作用以及与其它文化形态的关系，追溯宗原始宗教以及商代、西周宗教和秦汉以后传统宗教的渊源关系。
</instance>
<instance id="0012">
中国古代的崇高开始是指台榭的高大 ,后来逐渐向其他事物扩展 ,至<head>春秋</head>时 ,崇高已演变成了表示特定含义的美学观念。
</instance>
<instance id="0032">
20世纪以来,学术界关于《左传》成书的讨论,一个最大的成果是否定了刘歆伪造说,而肯定其成书于战国时期,部分学者甚至认为成书于<head>春秋</head>末年。
</instance>
<instance id="0044">
以<head>春秋</head>穀梁氏用“辞”来阐释虚词为始，本文按时间线索从汉至清概括每一时期虚词的研究成果与水平，这些都是《经传释词》诞生的背景，为其成书提供了借鉴，奠定了基础。
</instance>
<instance id="0049">
称霸的诸侯主要标志是“会盟”诸侯，而完成这一重要仪式的有齐桓公姜小白、晋文公姬重耳、楚庄王芈旅、吴王夫差、越王勾践这五位诸侯，所以真正的<head>春秋</head>五霸应该是他们。
</instance>
<instance id="0009">
在历史长河中扼要冲、置关塞的玉门，时不时给世人带来惊喜：在全国第三次文物普查中，玉门市文物普查工作队在该市柳湖乡小康村普查到一处青铜器时期至战国时期的古冶炼遗址和<head>春秋</head>战国时期的古城遗址，据初步考证，这座古城是河西地区目前发现的最远古的一处古城址。 
</instance>
<instance id="0042">
楚人在书法艺术上最突出的贡献是首创鸟书。鸟书又称鸟篆，现存所知最早的鸟书见于<head>春秋</head>中晚期的楚王孙渔戈和吴王子于戈。
</instance>
<instance id="0024">
东周一开始，周王朝就走了下坡路，王室衰微，大权旁落，诸侯国之间互相征伐，战争频仍。小的诸侯国纷纷被吞并，强大的诸侯国在局部地区实现了统一。在<head>春秋</head>中期，出现了一个比较和平的时期，原因是各国都被战争搞得十分疲惫，需要休整。
</instance>
<instance id="0013">
周惠王二十一年（前656年），齐桓公带领八个诸侯国的联军，以优势兵力迫使楚国服从他，订立了召陵之盟，成为<head>春秋</head>五霸之首。自此，齐桓公建立了霸主会盟的制度。
</instance>
<instance id="0011">
前438年韩赵魏三家分晋，晋幽公仅余绛、曲沃两地。前403年周威烈王册立韩、赵、魏三家为侯国，即为资治通鉴中<head>春秋</head>和战国的分界点。
</instance>
<instance id="0019">
<head>春秋</head>时期，周王室衰微，实际上和一个中等诸侯国地位相近。各国之间互相攻伐，战争持续不断，小国被吞并。各国内部，卿大夫势力强大，动乱时有发生，弑君现象屡见不鲜。
</instance>
<instance id="0034">
<head>春秋</head>时期，铁农具较多地使用和牛耕的推广，极大地提高了农业生产力。许多荒地被开垦为良田，耕作技术由粗放转向精耕细作，农业产量大增。私田增加，井田制崩溃，土地关系向私有化发展。
</instance>
<instance id="0008">
中华文明学术的起源很早，但是到了<head>春秋</head>时代才发展起来。这时的学术思想，可以说是中华文明的大黄金时代。中国人把这一时期称为“诸子百家”时期。
</instance>
<instance id="0033">
在战争中，吴国五战五捷攻破了楚国两百年经营的都城成郢（今湖北江陵），掠去大量的物资。这场吴楚大战是<head>春秋</head>时期的第一大战事，战争的结果使楚国受到空前的创伤，而吴国则渐渐取代了楚国的位置成为南方大国。
</instance>
<instance id="0022">
孔子出身于当时一个小诸侯国——鲁国的没落贵族家庭，为社会的混乱情形而忧心忡忡，希望以他超越时代的思想和智慧来影响<head>春秋</head>诸国的历史进程。
</instance>
<instance id="0046">
晋楚争霸期间，齐秦两国雄踞东西。<head>春秋</head>中叶以后，楚联秦，晋联齐，仍是旗鼓相当。但争霸战争加剧了各国内部的矛盾，于是出现了结束争霸的「弭兵」。
</instance>
<instance id="0048">
<head>春秋</head>时期各国的兼并与斗争，促进各国、各地区社会经济的发展、也加速了不同族属间的接触与融合。经过这一时期的大变动，几百个小国逐渐并为七个大国和它们周围的十几个小国。
</instance>
</sense>
<sense s="S2">
<instance id="0043">
雷锋，一个普通的共产主义战士，虽然只活了短暂的22个<head>春秋</head>，但他平凡而伟大的事迹却闪烁着灿烂的光芒！他在我们心中竖起了一座高高的丰碑。
</instance>
<instance id="0020">
我国的律师制度自70年代末恢复至今，已走过了25个<head>春秋</head>，律师制度已成为我国社会主义法律制度中不可或缺的重要组成部分。
</instance>
<instance id="0002">
我退休已十余年，虽然年已七十有余，但是我感悟到“觉今是而昨非，知来者之可追”!颇感到自己“落日心犹壮”，所以“我怎肯虚度了<head>春秋</head>”。如果需要，迟暮的我还可干它个十年!
</instance>
<instance id="0050">
转眼之间已近虚度二十几个<head>春秋</head>，时间的悄然流逝让我感觉到成个家重要性。茫茫人海相遇难相知更难，我希望通过网络虚拟的时间来找到自己的半边天。
</instance>
<instance id="0045">
 快6月了 该准备准备回学校拿毕业证了，想写一些感性的话，聊以纪念，匆匆而过的几个<head>春秋</head>--大学的日子匆匆而过。
</instance>
<instance id="0001">
走过人生50个<head>春秋</head>的山里女人王桂秋，做梦也没想到，她能成为吉林省远近闻名的致富女状元，她从200元起家，历经十几年艰辛努力，如今已经成为拥有固定资产3000余万元的集安市吉聚参业有限公司总经理、董事长。
</instance>
<instance id="0021">
光阴似箭，年月如梭，弹指十几载已成过去，回顾所走过的十几个<head>春秋</head>的纪检监察工作，初来时，真是一腔深情在心头，而后沉甸甸，火辣辣，也有暖融融。
</instance>
<instance id="0025">
走在人生的大道上,回头看看,我已度过十四个<head>春秋</head>。十四岁的我们，正值花样年华，不知不觉中，多了一份感动。
</instance>
<instance id="0026">
在运行岗位上度过了25个<head>春秋</head>的他，一直踏踏实实，无怨无悔地在自己平凡的岗位上奉献着。他从未因自己的岗位平凡而有怨气，而是始终用他那颗爱岗敬业和无私奉献的心在自己平凡的岗位上努力地工作着。
</instance>
<instance id="0018">
路，是从荆棘丛生的地方开辟出来的，在绿色的投递路上，伴随着时代的步伐，他已度过了16个<head>春秋</head>，他是一名普通的劳动者，从一名乡邮员到一名投递部的投递员，无论是人还是心，从未离开过他一生无悔的追求——绿色投递。
</instance>
<instance id="0030">
明天，我就将度过自己二十八岁的生日。用更沉稳的步伐走在人生的道路上，用更坚定的步伐走向我的二十九岁。这一切，二十八个<head>春秋</head>的一切，每一个步伐里都离不开父母的鼓励。每一个人生的转折点，都留下了父母为我付出的痕迹。 
</instance>
<instance id="0017">
时的我，已度过人生的十八个<head>春秋</head>，为参加高考才跟老师去过县城，可算得上足不出县，陋见寡闻。若不为深造，绝不会涉足千里之外的省城。
</instance>
<instance id="0036">
 海伦是一个度过了生命的88个<head>春秋</head>，却度过了87年无光、无声、无语的女子，然而，是这么一个幽闭在盲聋哑世界里的人，竟然毕业于哈佛大学德克利夫学院，并用生命的全部力量建起了一家家慈善机构，为残疾人造福。
</instance>
<instance id="0023">
总是喜欢这样静静地去凝望，总是喜欢小心地编织着多彩的梦想。然而，当不知不觉中，这半个<head>春秋</head>突然从我们身边离去时；当昨日的悲与喜笑与泪已成为往事时，恍如隔世般的惊诧。
</instance>
<instance id="0035">
朱自清先生的散文《匆匆》散发着与众不同的魅力吸引着每一个读者。虽然我欣赏的时候，只渡过了漫长人生仲的12个<head>春秋</head>，可我且领悟破深。
</instance>
<instance id="0007">
 时间如同流水般的逝去，在人世间我已经度过了16个<head>春秋</head>，其间有数不清的人为我操心劳累，为我生气烦恼，为我高兴激动。我亲爱的爸爸妈妈，用一句句真诚的教导，使我健康地成长；用一个个行动影响着我，教育着我。
</instance>
<instance id="0047">
默然回首,过了数度<head>春秋</head>...一个人在矛盾的小路,非常熟悉,非常陌生,心中只有慨叹岁月过得真快,昨天的一切人事已非。唯有把一切当作怀念。在未来的日子里,多参加一些社会公益群体活动,干更多有意义的事情。
</instance>
</sense>
</lexelt>
