<lexelt item="暗淡">
<sense s="S0">
<instance id="0009">
应该有她的同年龄的伴侣，她应该很容易采一个比眼前更适宜于她生活的环境，可是为什么她竟留在家里，蹉跎了她的就学时间呢？生活把她教养惯的如此骄纵，这样发展下去，她的可爱的一面也会<head>暗淡</head>无光的。
</instance>
<instance id="0012">
在那＂史无前例＂的年代，每一个努力进取的人，前途都是那样<head>暗淡</head>无光，但我心里萌生出一个信念：祖国有希望的时候，我就有希望！在困难时，需要信心和坚韧，要学那勇敢的拳击手，即使被击倒在地，也要在十秒之内爬起来，继续拼搏，否则，就宣告失败了。
</instance>
<instance id="0049">
以锦桥小区为分界线，锦桥小区以南的路段只有一侧有路灯，路灯看上去比较陈旧，灯光显得有点<head>暗淡</head>，路面看上去黑乎乎的；锦桥小区路段则是两侧都有路灯，路灯较新，灯光非常明亮。
</instance>
<instance id="0038">
肝静脉或下腔静脉局限性狭窄 ,远端管腔扩张 ,血流速度减慢 ,甚至出现逆流 ,8例可见云雾状影 ,彩色血流显示狭窄处血流速度增快 ,远端血流颜色<head>暗淡</head>或消失。 
</instance>
<instance id="0027">
在我生长的农村，那里的夜晚曾经是那么的凄惨<head>暗淡</head>，寒冷的冬天曾经是那么的漫长难熬； 但后来我亲眼看到那里亮起了电灯，厨房里有了煤气，房里有了暖气。
</instance>
<instance id="0014">
她拿起爱伦的那条羊毛披肩围在自己身上，可是它那些<head>暗淡</head>了的方块的颜色与苔绿色的衣裳极不协调，这反而使她显得有点寒酸了。
</instance>
<instance id="0004">
夜里突然下了几场预示不祥的阵雨，一把把碎石般的雨点被抛到屋顶上。清晨我向外眺望，只见天空笼罩着灰蒙蒙的曙光，只是太阳还没有升起。水和空气一片<head>暗淡</head>。
</instance>
<instance id="0011">
爱是一只行驶在汪洋中的小船，在星辰的指引下航行, 当风暴<head>暗淡</head>了为它导航的星光，小船将远远地偏离航向。
</instance>
<instance id="0048">
<head>暗淡</head>的阳光已开始射进屋子，把可怜的福克收罗的那些歌剧舞剧中的美女图片，照耀得闪闪烁烁，光彩夺目。
</instance>
<instance id="0020">
她的眼睛由于长途跋涉而显得有点<head>暗淡</head>，急切地四下望望，仿佛样样都要看一看；一绺头发被在她的耳朵上。
</instance>
<instance id="0007">
太阳在东南沙漠边上悬挂着，被一层白色的烟尘遮挡住，像一个焦糊的玉米面圆饼，显得黄而<head>暗淡</head>。
</instance>
<instance id="0030">
这就是90后，离开了网络单调无趣，目光<head>暗淡</head>冷漠，冰冷机械毫无生命里的90后，但社会的阴郁造就了我们，所以不能怪我们。
</instance>
<instance id="0017">
静的眼睑低垂了，她的目光<head>暗淡</head>了，她的脸阴郁了，她的嘴沉默了。 宁再一次抓起了她的手，但他已感觉不到她的心。 于是，他们不再拥有那同一片星光。
</instance>
<instance id="0018">
病危面容表现为面肌瘦削，面色苍白，表情淡漠，目光<head>暗淡</head>，眼窝深陷。多见于大出血，严重脱水，休克及急性腹膜炎病人。
</instance>
<instance id="0034">
当主考官提出某一难以回答或窘迫的问题时，考生可能目光<head>暗淡</head>，双眉紧皱，带着明显的焦急或压抑的神色。考官可以借助考生面部表情的观察与分析，判断考生的自信心、反应力、思维的敏捷性、性格特征、情绪、态度等素质特征。
</instance>
<instance id="0043">
具有不同问题的人，其躯体表现可能是不同的。一个情绪抑郁的人除了目光<head>暗淡</head>、双眉紧皱之外，他可能双肩微驼，双手持续地做着某个单调的动作，身体移动的速度相对缓慢，似乎要经过很大的努力才行。
</instance>
<instance id="0025">
不知从什么时候开始，喜欢呆在黑暗的房间遐想、发呆即使是大白天，也喜欢拉上窗帘，独自呆在房间，讨厌刺眼的光线照射房间的感觉。只有在<head>暗淡</head>的房间才能享受一个人的世界。
</instance>
<instance id="0026">
这是一个不太大的房间，整个房间寂静无声，灯光<head>暗淡</head>，只点着两只蜡烛，两只红红的蜡烛，偶尔只能听到蜡烛“噼噼啪啪”的燃烧作响。 房间里没有什么特殊的摆设。
</instance>
<instance id="0044">
对于光线充足的房间或是在夏季，宜采用蓝色系的窗帘；如在冬季或光线<head>暗淡</head>的房间，宜采用红色系的窗帘，写字台可铺冷色调装饰布，以减弱视觉干扰和视觉。
</instance>
<instance id="0050">
这是国际商用机器公司（ＩＢＭ）新推出的三维多感觉设施——一个光线<head>暗淡</head>的房间，有三维投影仪、屏幕和可折叠的三维眼镜，需耗资约20万美元，房间可以分拆并拼装。
</instance>
<instance id="0042">
她眨了眨眼，眼前的世界渐渐变得清晰，<head>暗淡</head>的房间内洒满了透进来的月光。在那一片纯净的霜华中，她看到那一个模糊的人影，静静地坐在她的床边看着她。 
</instance>
<instance id="0045">
光线<head>暗淡</head>的房间使人感到压抑，而光线明亮的房间则给人以开阔、明朗的感觉。因此，在处理低矮住房时，应尽量多采用透明性强的材料，门和窗户应面积大些，以增加房间内的光线。
</instance>
<instance id="0040">
她越来越叫我不放心，我不止一次的问过她到底在云南发生了什么，每次，她都会用那双曾经光彩熠熠如今却<head>暗淡</head>无光的眼睛空洞的看着我说，我有去过云南吗？
</instance>
<instance id="0036">
他惊异地瞪着我对准他的镜头，并拍着母亲的后背指着我说什么，我像做错了事一样放下相机。我看见周围的人神色匆匆忙着上班，他们衣着<head>暗淡</head>神色疲惫……我把相机放好继续骑车。我想：生活依旧是美好的，只是它不是电影。
</instance>
<instance id="0024">
蜂蜜因其含有丰富的果糖、葡萄糖和有机酸，使得它既有花果的芬芳，又有超越花果的营养。从外观来看，好蜂蜜应该是润泽的胶状液体，它有着蜂蜜特有的光泽，但又不像水那样透亮和澄清。因此，挑蜂蜜既不要选特别透明的，也不要选色泽<head>暗淡</head>的。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0037">
国际货币基金组织(IMF)20日表示，如果不进行重大改革，葡萄牙经济前景将十分<head>暗淡</head>，并呼吁该国政府削减公共部门工资和福利，作为其削减债务努力的第一步。
</instance>
<instance id="0013">
是否能够更加肯定地作出中国经济复苏的判断，还要看当前出现的积极趋势能否在今后几个月持续下来并进一步改善。报告指出，中国经济有望触底将给东亚与太平洋地区的<head>暗淡</head>前景带来一丝希望。中国经济的率先复苏将有助于该地区实现稳定和走向复苏。
</instance>
<instance id="0046">
刚披露年报、季报双双亏损的SST光明（000587），目前因资金链断裂，生产原材料供应不上，订单大幅缩减，加之繁重的债务负担、使企业生产经营难以为继，企业前途<head>暗淡</head>渺茫。 
</instance>
<instance id="0033">
似乎一切都已定型，三年的努力与奋斗，汗水与眼泪此时都已被这张试卷否定，未来与梦想在这里变得<head>暗淡</head>渺茫为什么是这样的结果？是谁放下的错？
</instance>
<instance id="0019">
多次会议的失败使得全球多边贸易体制的前景变得<head>暗淡</head>渺茫。在这种情况下，简单易成、立竿见影的地区或双边自由贸易协定便迅速流行开来。
</instance>
<instance id="0032">
只有在京豫犯错全部犯错的时候，第三热门队伍长春亚泰才会迎来机会。仅仅由于有1分的差距，就使得长春亚泰前景<head>暗淡</head>，这是由于他们必须在北京国安和河南建业均无法保持全胜，而本队又能在客场对杭州、主场对重庆的比赛中保持全胜的情况下才可以积50分夺冠。
</instance>
<instance id="0021">
韩国第二大电视台MBC的放送审查委员会表示，经审查委员会投票决定，禁止演员朱智勋出演MBC的任何节目。这是继韩国KBS电视台之后，公开表明要封杀朱智勋的第二家电视媒体。随之，韩国最大的电视台KBS表示对其进行封杀。这次MBC公开表明自己的立场，对于朱智勋本已<head>暗淡</head>的星途来说更是雪上加霜。
</instance>
<instance id="0008">
他们觉得，和大学文凭相比，自己的中职文凭社会认可度很低，因而对未来的命运感到前途<head>暗淡</head>、渺茫；在困难和挫折面前，他们往往表现为害怕、退缩，甚至有“破罐破摔”的倾向。 
</instance>
<instance id="0031">
《我与地坛》表达的感情是痛苦的,复杂的.深沉的.作者讲述在双腿残废之初,自己的悲痛欲绝,心绪的荒芜冷落,前途的<head>暗淡</head>渺茫,以至于自己一次又一次在死亡边缘徘徊,偶然走进了那个与自己同样荒芜冷落的园子--一地坛。
</instance>
<instance id="0006">
如今，形单影只的他似乎回到了过去青春年少时那条人生起跑线上，所不同的是，他还失去了他的青春年华，人生前景从此变得像漫漫长夜似的<head>暗淡</head>、渺茫。
</instance>
<instance id="0041">
他饥肠辘辘，心慌意乱，又一次感到命运的嘲弄，希望的肥皂泡又破了，前程<head>暗淡</head>，一片渺茫。 忽然，黑暗中他听见了小老鼠“吱吱”的叫声，灵感的大门似乎也“吱”的一声裂开。
</instance>
<instance id="0039">
“网尚裁员的一个原因可能是金融危机导致资本市场<head>暗淡</head>，拉长了网尚预计的上市时间，不得不通过裁员控制成本。”有知情人士猜测称。
</instance>
<instance id="0016">
我来到了北京科技经营管理学院计算机科学工程系，选择了自考，对于与当年高考失之交臂的我而言，我感到前途一片<head>暗淡</head>，似乎天要塌下来，压得我透不过气。 
</instance>
<instance id="0023">
德国生物柴油行业协会主席Elmar Baumann表示，2010年德国生物柴油行业产能利用率估计只有50%。他说，生物柴油行业面临一个非常<head>暗淡</head>的前景，未来一年内生物柴油行业将有更大规模的整合，将有更多的工厂倒闭。
</instance>
<instance id="0001">
2005年是欧元区经济低速增长的第10个年头。长期的经济低速增长使失业率高居不下，导致各成员国的结构改革迟缓，也引发严重的社会动荡。同时，经济增长<head>暗淡</head>也前所未有地激起欧盟内部对发展模式之争。 
</instance>
<instance id="0028">
压力也随之而来，我不想向我有些朋友一样，做一个不负责任的人，但想想以后，未来又给我带来失落，以前对自己的充满信心，而现在却觉得未来很<head>暗淡</head>。
</instance>
<instance id="0003">
经济危机对于劳动力市场的影响通常要滞后两到三个季度。这意味着即使欧元区经济恢复增长，就业形势还可能进一步恶化。面对十分<head>暗淡</head>的就业前景，摆在欧元区各国政府面前的一道难题就是在未来如何把握好实施“退出战略”的时机。
</instance>
<instance id="0015">
 新西兰经济研究所（NZIER）对企业作出的季度性调查显示，国家经济前景一片<head>暗淡</head>，在去年第四季度有44%的公司减少了，这是至少自1970年来的最差纪录。经济学家们则认为新西兰的经济前景将更加恶化。
</instance>
<instance id="0029">
英国<head>暗淡</head>的经济前景促使越来越多的投资者加入英镑空头行列。技术上看，英镑/美元下行趋势保持完好，后市倾向下探考验去年低位至1.7042升浪的61.8%回档，位于1.4850附近。 
</instance>
<instance id="0005">
上半年美国经济表现疲软，但下半年可能会反弹，因连续降息等货币政策将产生提振效应。中国产量大增，传统旺季中消费疲软，淡季即将来临，铜市前景仍将比较<head>暗淡</head>。
</instance>
<instance id="0010">
面对<head>暗淡</head>的就业前景，摆在欧洲各国政府面前的一道难题就是在未来如何把握好实施“退出战略”的时机。为应对国际金融危机和刺激经济增长，欧元区各国都采取了宽松的货币政策，并实施了经济刺激方案。
</instance>
<instance id="0022">
作为较早进入国际市场的产业之一，彩电业一直是中国的骄傲。然而，从近期国内彩电公司陆续公布的年报中可以看出，专利费对中国彩电出口的影响已开始呈现，出口形势变得有些<head>暗淡</head>。
</instance>
<instance id="0002">
欧盟统计局１６日公布的初步数据显示，欧元区今年第三季度就业形势趋于<head>暗淡</head>，就业人数较前一季度下降了０．１％。数据显示，今年第三季度，欧元区１５国就业总人数减少了８万。但与去年同期相比，就业人数则上升了０．８％。
</instance>
<instance id="0035">
 有“全球最佳广告创意大奖”之誉的one show大奖近日在纽约揭晓2008获奖名单，对比去年华文广告在One Show上近乎颗粒无收的<head>暗淡</head>形势，今年中国在这个重要的赛事上勇夺一金三银两铜。
</instance>
<instance id="0047">
日本经济数据相比美国依然维持<head>暗淡</head>局面，第四季度GDP修正值被下调，同时日本2月银行贷款下降，可能促使政府对央行施加进一步压力，为了刺激复苏，宽松政策还需进行，从而将日本拖累成G7中最后一个加息的国家，这无疑将激发新的息差交易兴趣，令日元重新沦为融资的对象。
</instance>
</sense>
</lexelt>
