<lexelt item="杜鹃">
<sense s="S0">
<instance id="0046">
<head>杜鹃</head>花属种类多，习性差异大，但多数种产于高海拔地区，喜凉爽、湿润气候，恶酷热干燥。要求富含腐殖质、疏松、湿润及pH值在5.5～6.5之间的酸性土壤。部分种及园艺品种的适应性较强，耐干旱、瘠薄，土壤pH值在7～8之间也能生长。但在粘重或通透性差的土壤上，生长不良。
</instance>
<instance id="0001">
三十多年以后，缪恒生已是万国证券公司的副总裁。在他的办公桌上堆着一摞摞的报表材料宗卷，桌子旁的电脑不停地反映着股市动态与行情，他的工作很忙。偶尔，缪恒生会站在窗前眺望，在大都市快节奏的生活里，他想起在江西的蹉跎岁月，想起江西的那山、那水、那人，还有红土地上漫山遍野绽放的<head>杜鹃</head>……
</instance>
<instance id="0040">
<head>杜鹃</head>花的代表种，就是俗称的“映山红”。它几乎遍布长江流域各省以至云南、台湾等山地和丘陵上的疏林或灌木丛中。漏斗状的花，花瓣有酸味，可当水果吃，但一次食用不能过多，否则会引起鼻出血。
</instance>
<instance id="0014">
4月29日上午，雨后初霁的双牌县阳明山核心景区一片花的海洋、人的海洋、歌的海洋。由永州市人民政府与中国环境文化促进会、省旅游局、省妇联、团省委、省文联共同主办的首届中国·阳明山“和”文化旅游节暨<head>杜鹃</head>花会，在这里隆重开幕。省人大常委会副主任唐之享，老同志罗海藩、游碧竹参加了开幕式。
</instance>
<instance id="0034">
制俄顶上<head>杜鹃</head>方始盛开，直到五月末而花枝仍繁。登临一望，鲜红似火，甚是壮观，颇有“人间五月芳菲尽，顶上佳花始盛开，常道春归无觅处，不知转入此中来”之感。山上峰峦起伏，清泉小溪，自然景色宜人。山上原有一清虚亭(现已拆)，为县内观日出的最佳去处。
</instance>
<instance id="0035">
乌苏里江来长又长，蓝蓝的江水起波浪，赫哲人撒开千张网，船儿满江鱼满舱。白云飘过大顶子山，金色的阳光照船帆，紧摇桨来掌稳舵，双手蠃得丰收年。白桦林里人儿笑，笑开了满山红<head>杜鹃</head>，赫哲人走上幸福路，人民的江山万万年。
</instance>
<instance id="0038">
<head>杜鹃</head>花多为灌木或小乔木，因生态环境不同，有各自的生活习性和形状。最小的植株只有几厘米高，呈垫状，贴地面生。最大的高达数丈，巍然挺立，蔚为壮观。
</instance>
<instance id="0002">
不同于那些需要人们百般呵护的娇贵家花，三清山的<head>杜鹃</head>花野性十足，历经风吹霜打，严寒酷暑，却绽放出烂漫的花朵。最重要的是，它们呼吸得是自由的空气，可以无拘无束，放浪形骸。
</instance>
<instance id="0048">
<head>杜鹃</head>花有“花中西施”之称，连白居易也曾赞它“回看桃李都无色，映得芙蓉不是花。”花开时节，漫山遍野花团锦簇，暗香绵延直叫人“沉醉不知归路”。
</instance>
<instance id="0032">
<head>杜鹃</head>花喜温暖、凉爽、通风、湿润的环境。要求疏松、肥沃、富含腐殖质的偏酸性的土壤，最好是用吸水透气强的泥土盆栽种，这样有利于它的根系生长发育，枝叶繁茂。一般两年左右换一次盆。
</instance>
<instance id="0041">
从药用价值看，<head>杜鹃</head>的叶和花可主治荨麻疹和支气管炎，外用可消肿止痛。它的根含鞣质，又可治跌打损伤，风湿性关节炎与闭经（孕妇禁用）。它的花、叶、根都可入药，味酸性平，能活血、止血、祛风湿。用量为5～10克。
</instance>
<instance id="0017">
花坛左边的<head>杜鹃</head>花开了,远远望过去,宛如一片火红的朝霞.凑进去一闻,哇!好香啊!一股淡淡的百合香沁人心脾的散发着,它仿佛知道人们为它而陶醉,所以香气扑鼻而来.. 仔细看时,才发现花瓣都是连在一起的.花瓣最底下点缀着姿色的斑点.最上面的花瓣呈深色的紫红,下面是粉色的,由花瓣把颜色过度的恰倒到好处
</instance>
<instance id="0042">
<head>杜鹃</head>花的主干十分粗壮，上面分了许多小杈儿，上面长满了密密麻麻的小叶子，尤其是在鸟语花香的春天里，它的身上长满了五颜六色的小花，美丽极了，也显得更加生机勃勃了。它那枝干的颜色不跟其它花一样，其它花的枝干颜色是咖啡色的，而它的枝干颜色是淡绿色的。
</instance>
<instance id="0023">
我最喜欢的是红色了，那花儿在阳光的衫托下十分美丽、妩媚动人。远远看去那<head>杜鹃</head>花像一群彩蝶在空中翩翩飞舞。那花儿像人用一张张红色的纸做成的，看上去格外鲜艳，而当你摸上去就没有它那叶子那么光滑了，有点皱巴巴的。
</instance>
<instance id="0004">
楼下一株<head>杜鹃</head>开了两种颜色的花，原来以为是两棵。多日之后，好奇心驱使我们去看个仔细，发现确实是同株异花。上网查了，说是嫁接，可我仔细观察并没发现嫁接痕迹，请大师们指教。
</instance>
<instance id="0025">
  春还料峭，残风扬起漫天的沙尘，出门总带着秽气，没想到街上竟然游走着几个卖花的人，不为这个，我是决不会出门的，一眼看中了那一株<head>杜鹃</head>，粉红的花苞正欲开放，一阵阵香气扑鼻，好啊！我要买回去，不用几天准能开花。
</instance>
<instance id="0009">
鲜花绽放的季节里，这株高超2米的<head>杜鹃</head>能开出上百朵甚至是上千朵花，而且色彩各异，有白有红有紫。正是姹紫嫣红，堪称闽浙少有。可惜现在不是开花的季节，无缘一睹它的风采。
</instance>
<instance id="0022">
不久前,隆冬的一个凌晨,闽东山区屏南县东北海拔千米以上的高山正纷纷扬扬飘着小雪,我们在离县城二十公里的棠口公社龙源大队村头,看见一株迎风挺立的<head>杜鹃</head>花,竟枝青叶绿,红花满枝.。
</instance>
<instance id="0033">
寒风下，令我吃惊的是，在那垂挂的<head>杜鹃</head>花上，叶子还是那么清翠，仔细数数，有近百片略带晴红又翠绿的叶片密密地丛生在一起，它们精神饱满，生气勃勃。更让人惊讶的是，在一丛丛的绿叶中，竟有一朵朵正在孕育着芬芳的小花苞虽然花苞仅有米粒般大小，但仔细数一数，竟有十几朵。
</instance>
<instance id="0026">
下午，摄影师在徐闻县红旗二路南段一民居大院内，有幸目睹了一棵近100年的西洋<head>杜鹃</head>。该树高达4米，树冠直径2.3米，树干上端直径0.5米、下端直径0.6米，远望整棵树形如蘑菇，近看粗壮的树干却状似展翅欲飞的雄鹰。
</instance>
<instance id="0050">
笔者带着满腹狐疑，跟着指导员来到哨所的氧吧。原来，哨所的氧吧竟是山壁旁的５棵<head>杜鹃</head>。笔者一边吸着绿色树叶沁出的氧气，一边听指导员讲述氧吧的掌故。
</instance>
</sense>
<sense s="S1">
<instance id="0027">
对熟悉中国现代文学史的人来说，恐怕没有人会不知道艾青的名字；而对熟悉艾青诗歌的读者来说，又恐怕没有人会不记得艾青诗歌中的名句：“为什么我的眼里常含泪水？/ 因为我对这土地爱得深沉……”读着这两句诗，联想到这首诗的开头：“假如我是一只鸟”，便很自然地在我们的眼前出现那泣血啼鸣的<head>杜鹃</head>鸟的形象，在我们的耳边响起那哀伤幽怨的鸣声。
</instance>
<instance id="0011">
禽鸟的叫声要进入人类的语言，载诸文字，毕竟需要经过人类耳朵的转化。所以，同一种鸟的叫声，就可能因为听者的身份、境遇之不同，被听成不同的音节，听出不同的含义。在这一点上，四声<head>杜鹃</head>的叫声是一个典型。
</instance>
<instance id="0020">
农夫将<head>杜鹃</head>当作季节转换的信使，它的啼鸣，华北等地区人听来就是“布谷布谷”，说那是在催促人们，可以开始播种了。长江流域一些地区人们听出来的不是“布谷布谷”，而是“割麦插禾”。这“割麦插禾”还被江苏人写进了诗歌，有一首诗是：“割麦插禾，泥深没驮。新妇饷饭投取螺，妇家煮糜奉阿婆。”
</instance>
<instance id="0039">
家喻户晓的布谷鸟，学名大<head>杜鹃</head>。布谷鸟的啼鸣，是中国古代进行播种、耕耘等田间农时活动的一个重要参照依据，民间自古有“布谷布谷、种禾割麦”的说法，《齐民要术》书中也有“布谷鸟始鸣，种大田”的记载。
</instance>
<instance id="0031">
上片是写夜闻鹃鸣的环境，着重于气氛的渲染。<head>杜鹃</head>本来就是一种“悲鸟”，在这种环境气氛里啼鸣，更加使人感到愁苦不堪。接着下片就写愁苦情状及内心痛楚。 
</instance>
<instance id="0037">
杜甫《子规》写道：“客愁那听此，故作傍人低！”—— 客中愁闷时那能听这啼声，可是那<head>杜鹃</head>却似故意追着人飞！这里写的也是这种情况。鹃啼除了在总体上给人一种悲凄之感、一种心理重负之外，还由于它的象征意义引起人们的种种联想。
</instance>
<instance id="0028">
《白雨斋词话》云：“放翁词，惟《鹊桥仙?夜闻<head>杜鹃</head>》一章，借物寓言，较他作为合乎古。”陈廷焯论词重视比兴、委曲、沉郁，这首词由闻鹃感兴，由表及里、由浅入深，曲折婉转地传达了作者内心的苦闷，在构思上、表达上是比陆游其它一些作品进究些。
</instance>
<instance id="0021">
梦中还是从戎南郑的边城角声，醒来却是闻羁旅成都的<head>杜鹃</head>啼鸣。"千里曜戈甲"的壮景，由此破碎为茅檐孤灯的暗夜；那"气吞残虏"的雄怀，又何堪临对这春晚的"连江风雨"？
</instance>
<instance id="0008">
<head>杜鹃</head>是蜀中望帝的化身，它的啼鸣，似乎总在提醒羁人"归去"。但放翁的志向，本就在"欲倾天上银河水，净洗关中胡虏尘"，他也曾在诗中再三申诉："四方男儿事，不敢恨飘零。"那么，这"故山"就不应只指故乡山阴，当还包含了半壁液沦落的故国河山。而半世飘然的"羁旅"，更还伴和着"老却英雄似等闲"的无限悲慨了。
</instance>
<instance id="0036">
十里楼台倚翠微，百花深处<head>杜鹃</head>啼。殷勤自与行人语，不似流莺取次飞。 惊梦觉，弄晴时，声声只道不如归。天涯岂是无归意，争奈归期未可期。
</instance>
<instance id="0015">
文天祥晚期的诗歌，多悲切之情，国破家亡，前景渺茫，他曾以<head>杜鹃</head>的形象寄托自己的情思：“草合离宫转夕晖，孤云漂泊复何依，山河风景原无异，城郭人民半已非。满地芦花和我老，旧家燕子傍谁飞！从今别却江南路，化作啼鹃带血归”。这首题为《金陵驿》的七律，生动表达了因国破家亡而生发的忧伤沉痛。
</instance>
<instance id="0019">
这鸟，相传是古蜀帝杜宇的精魂化成。杜宇号称望帝，他自以为德薄，于是禅让了帝位而出亡，死后化为<head>杜鹃</head>鸟。暮春时节，它就悲鸣起来，鸣声仿佛是呼叫着 ：“不如归去！不如归去 ！”昼夜不止 ，一直啼叫得嘴边淌出血来。
</instance>
<instance id="0007">
南宋词人朱希真说：“<head>杜鹃</head>叫得春归去，吻边啼血苟犹存。”过去我认为这不是真的，而是诗人的想象之词，后因亲眼所见，才知此说不虚。
</instance>
<instance id="0029">
不知为什么听到<head>杜鹃</head>的啼鸣，我心中总是萦绕着“如花美眷，似水流年”；还有“良辰美景奈何天，赏心乐事谁家院”这样的句子。
</instance>
<instance id="0044">
<head>杜鹃</head>飞翔姿式也很像猛禽岩鹞；飞得很低，一会儿向左，一会儿向右地急剧转弯。间或拍打着翅膀，拍打得很响，用来恫吓正在孵卵的小鸟。正在孵卵的小鸟看见低空翱翔而来的猛禽的身影，吓得弃家逃命。
</instance>
<instance id="0010">
第一首借<head>杜鹃</head>“不如归去”的叫声寄托归思。第二首借提壶鸟的叫声劝酒祝寿。第三首则通过婆饼焦的鸣叫述说一个传说故事。第四首通过竹鸡“泥滑滑”的叫声描述雨中行路的艰难。这些诗中既有鸟语，又有人言，人言鸟语浑然而成一体，诗句明白流畅，朴实无华，而意境却幽远、深邃。
</instance>
<instance id="0047">
脱却破袴”是当地人对<head>杜鹃</head>叫声的想象，诗人把它巧妙地嵌入诗中，构思成一幅感人的画面：一位勤苦劳作的农民被阻在雨后暴涨的溪水边，当他不得已脱下破袴踏入冰冷的溪水时，水中映出了他身上地主逼租留下的伤痕。这几句诗，不仅写出了农民凄苦的外貌，而且写出了他们悲凉的心境，反映了作者对劳动人民的深切同情。
</instance>
<instance id="0005">
“不如归去”表达了当时汉族人民驱逐元朝反动统治者的共同要求。这首诗以<head>杜鹃</head>的啼鸣衬托人民的反抗情绪，透过活泼轻捷的语句，读者感受到了诗人堂堂的民族正气。如果说宋代诗人的禽言诗多是一幅幅色调柔美的耕织图和乡俗画，那么，明代邱濬的禽言诗则是一篇篇明快的政治小品。
</instance>
<instance id="0012">
锦瑟无端五十弦，一弦一柱思华年。庄生晓梦迷蝴蝶，望帝春心托<head>杜鹃</head>。沧海月明珠有泪，蓝田日暖玉生烟。此情可待万追忆，只是当时已惘然。
</instance>
<instance id="0006">
屈原在《离骚》中写道：“恐鹈之先鸣兮，使夫百草为之不芳。”胡念贻注曰：“鹈鸩，音提决(“佃”)，鸟名，即<head>杜鹃</head>，以春末夏初时鸣，正落花时节，古人谓鹈鸠鸣则百花都谢。
</instance>
<instance id="0049">
李重元在《亿王孙》诗中说：“杜宇声声不忍闻”。为什么?人悲哀凄凉了!中国文化把<head>杜鹃</head>塑造成苦啼的怨鸟，《蜀本华草》说，“杜宇为望帝，淫其臣鳖灵之妻，乃禅位亡去。时子鹇呜鸣，故蜀人见鹃鸣而思蜀帝。”
</instance>
<instance id="0013">
杜甫写道：“君不见昔日蜀天子，化为<head>杜鹃</head>似老乌。”看来这位蜀闷君主乃是风流多情不爱江山爱美人的角色，为了美人而把帝王宝座当作粪土一样丢弃而去，是唐玄宗、爱德华八世一炎人物。人们因此思念他，并创造了一些美好的传说，反映了人对美好爱情生活的一种渴望。
</instance>
<instance id="0016">
这样凄惨哀愁的<head>杜鹃</head>声只有同雨恨、花愁、春恨、残春、眄风、落花等意象相配搭，相组合。如：雨恨花愁同此冤，啼时闻处正春繁。千声万血谁哀尔，争得如花笑不言。(来鹏《子规》)／年年春恨化冤魂，血染枝红压累累。正是西风花落尽，不知何处认啼痕。(吴融《秋闻子规》)／花愁月恨只长啼，雨夕风晨不住飞。(杨万里《出永丰县西石桥上闻子规》)
</instance>
<instance id="0024">
 至于<head>杜鹃</head>本身，它爱啼叫，也许还挺快活的呢?何愁之有哉?愁和怨都只是人们强加给它的。时代变化了，现代人再也不会“杜宇声声不忍闻”了吧！
</instance>
<instance id="0018">
这种强烈深沉的恋家情结，是中华文化的重要组成部分，是全世界的华人文化上心理上的认同感形成的因素之一，也是构成中华民族的凝聚力的因素之一。故土难忘，狐死首丘，<head>杜鹃</head>声声不如归去，金窝银窝)如自家穷窝，梁园虽好，不是久恋之地，落叶归根……
</instance>
<instance id="0043">
在曹雪芹的《红楼梦》中用鸟儿命名的人物不少，如：鸳紫鹃、莺儿、春燕、雪雁、熙凤。全都是女性。这其中立最高的当然是王熙风。紫鹃是林黛玉的丫环，命名“鹃”是象征林黛玉的凄苦，啼血声声不忍闻，是暗示林黛玉像<head>杜鹃</head>鸟儿。莺儿是薛宝钗的丫环，如此命名也象征着薛宝钗的得意和得志。唐人吴融在《莺》诗中写道：“日落林四鸟未知，自先飞上最高枝。”莺鸟在乌鸦之前抢先登上了最高枝，这岂不正是薛宝钗的写照么?
</instance>
<instance id="0045">
黄莺最大的特点是它的呜叫。它的啼鸣是欢快的，当然有时也夹杂着淡淡的哀愁，但却没<head>杜鹃</head>那样的深愁怨恨，如韦应物的《听莺曲》。
</instance>
<instance id="0003">
多少的往事已难追忆，多少的恩怨已随风而逝。两个世界，几许痴迷？十载离散，几许相思？这天上人间可能再聚？听那<head>杜鹃</head>在林中轻啼：不如归去，不如归去……
</instance>
</sense>
</lexelt>
