<lexelt item="比重">
<sense s="S0">
<instance id="0023">
专家还表示,若按正常年份水电发电量占全国<head>比重</head>12%计算,本次干旱将导致每月新增电煤需求3.5%左右。有业内人士指出,一旦额外增加电煤需求,极易打破此前电煤供应平衡态势,从而引发煤价上涨,进而影响全国的供电形势。
</instance>
<instance id="0015">
到2015年,新型干法水泥<head>比重</head>达到90%以上。而权威人士预计,这一比例在2014年前将提前完成。新的产业政策同时还对新建日产2000吨以下的新型干法水泥生产线做出限制,规定凡是扩大产能的建设项目必须符合区域水泥工业发展专项规划的要求。
</instance>
<instance id="0043">
根据中原地产报告,2009年十大标杆房企在一线城市的土地储备共计4100万平方米,在其他城市土地储备量达到了17479万平方米,二三线城市占土地储备<head>比重</head>高达81%。
</instance>
<instance id="0005">
人们收入普遍提高、药品日新月异,医学不断进步,无论医保体系有何不同,包括美国在内的许多发达国家的医保开支占国家预算的<head>比重</head>都在激增。 美国医保支出现已增至GDP的17%,这很大程度上与美国现行医保体系的内在缺陷直接相关。
</instance>
<instance id="0040">
韩国中央银行30日发表一份报告说，韩国200年将美元资产在外汇储备中的<head>比重</head>削减至63.1％，以促使外汇储备多元化，并避免受到美元汇率波动的影响。 
</instance>
<instance id="0019">
近年来，我国非公有制经济在党中央国务院相关政策的积极引导和大力支持下，其发展速度逐步加快，各项经济社会发展指标占全国的<head>比重</head>不断增大。
</instance>
<instance id="0034">
加大政策扶持力度,突破数控机床产业发展瓶颈,大力发展数控系统和功能部件,提高数控系统、功能部件在产业中的<head>比重</head>;鼓励发展数控刀具、复杂刀具、精密量仪、高档磨具磨料和超硬材料及制品。 
</instance>
<instance id="0007">
连日来，本报记者着手开展了目前农村生源在高校中所占<head>比重</head>的深入调查，以求探询每年挤入高校大门的千军万马中，农村孩子的脚步为何逐渐迟疑。
</instance>
<instance id="0012">
此次市区将出租车的有偿使用费大幅下调,主动让利于出租车司机,让劳动者在初次分配中获利更多,无疑与温家宝总理在两会报告中提出的“提高劳动报酬在初次分配中的<head>比重</head>”相吻合,可以看作是一种积极而又有力的响应。 
</instance>
<instance id="0013">
此外,农业部也提出力争到2015年,标准化规模养殖<head>比重</head>占规模养殖场的50%。分析人士表示,这意味着大型企业受益匪浅,散户成为被整合对象。 饲料涨两成猪价跌两成 “当前生猪生产形势不容乐观。”
</instance>
<instance id="0046">
他同时提供了一组数据来支撑上述观点:2009年海南房地产完成投资278个亿,投资量占我国房地产投资总量的0.78%,略高于海南占全国人口的<head>比重</head>。但海南商品房销售对象有一半左右在岛外,因此房地产持续增长的空间仍比较可观。
</instance>
<instance id="0050">
他提供了一组数据佐证其观点:去年前8个月,中国铁矿石进口量为4亿多吨,同比增长了32%左右,其中现货矿占进口总量<head>比重</head>高达82.74%。 但是五矿商会负责人在4月2日的会议上则表示:“贸易企业超量进口铁矿石并不存在。” 
</instance>
<instance id="0038">
实际上,中国的原油、铁矿石、大豆等几大大宗商品的对外依存度和中国消费量占世界总消费量的<head>比重</head>也表现出类似的趋势。09年原油表观消费量3.88亿吨,净进口1.99亿吨,进口依存度首次超过警戒线50%,达到52%,如果照此消费速度发展下去,到2015年其进口依存度将大幅攀升至65%。
</instance>
<instance id="0017">
2009年机械工业加工贸易出口817.68亿美元,占机械工业出口的41.76%,<head>比重</head>很大。从机械工业加工贸易的产品结构看,尽管有一些技术含量较高的产品,如数码相机、复印机、履带式挖掘机等,但多数仍属于低附价值产品,如工业链条、标准紧固件、电动工具、普通电线电缆、低压开关及插头插座、电度表等。
</instance>
<instance id="0011">
从去年出现的房地产、零售业、汽车广告<head>比重</head>下降的情况分析,支柱行业广告的低迷有可能持续下去,并继续影响广告业的回升,因此这就需要大家充分认清形势,万万不可松懈。 中国广告协会报刊分会主任梁勤俭对于2010年的广告形势也持谨慎乐观态度。
</instance>
<instance id="0008">
转型就是做大做强工业,提高工业在经济结构中的<head>比重</head>,促进三次产业结构更趋合理、更加协调;升级就是进一步优化产业内部结构,延长产业链条,提升产业层次。
</instance>
<instance id="0003">
来自杭州市旅游委员会的统计显示,多年来,杭州市国外游客占游客总量的<head>比重</head>一直徘徊在5%左右。这一方面是因为我国人口基数庞大,国内游市场比较发达,而另一方面则反映出,杭州旅游产业的服务品质与国际著名旅游城市之间还有很大差距。 其二是“观光游”的一枝独秀。
</instance>
<instance id="0004">
要加速推进这个过程，创新环境的构建是不可缺少的。基于此，现阶段的地方政府都在积极地助推这种创新环境的建设，表现在：大力提高研发投入的<head>比重</head>，这个指标2009年大约为1.8%，到2012年预期达到2.5%。
</instance>
<instance id="0033">
法国海运咨询公司AXS-Alphaliner日前发表统计报告指出，亚洲7家主要班轮公司在过去15个月共拆解和出售约28.2万箱运力的船舶，相当于原来总运力的16%，大幅缩减集箱船运力<head>比重</head>。
</instance>
<instance id="0027">
曾有国网专家计算，若按正常年份水电发电量占全国<head>比重</head>12%计算，则本次干旱将每月新增电煤需求3.5%左右。在当前全国电煤供应已经处于紧平衡的背景下，反季节增加的需求很可能会产生连锁反应。
</instance>
<instance id="0032">
从长远来看，为了保证经济的持续、平稳增长，我国应选择扩大内需的发展新路径。这就要求调整国民收入分配格局，提高劳动者报酬在GDP中的<head>比重</head>，不断增强最终消费能力。至此，建立职工工资正常增长机制就成为不能回避的问题。
</instance>
<instance id="0029">
2009年共播出了16个产地的引进剧，较之2008年少了两个产地，香港、韩国和台湾剧占据引进剧总量的88%，但各自在所有剧总量中的<head>比重</head>较2008年都有不同程度下降。美国、印度、日本等地的电视剧数量也出现了萎缩（图二）。
</instance>
<instance id="0024">
西南地区长期的干旱令水电行业遭受的打击最为严重，作为水能资源富集地区，西南地区可开发水能资源占据全国的60%以上，水力发电长期占据重要位置，资料显示，2009年西南五省(市、区)水电发电量占全国<head>比重</head>达到44.7%。
</instance>
<instance id="0037">
现在在分配方面有两个问题,劳动报酬在初次分配当中偏低,另外就是居民收入在整个国民收入当中的<head>比重</head>偏低。这就是我们的消费力只有30%,美国是70%,我们只有他们的50%。所以在这方面,有人说中国制造是美国消费,中国人是拼命存钱,美国人是拼命消费。这种局面是我们在既有经济当中看到的。
</instance>
<instance id="0028">
很大程度上说，水电<head>比重</head>过高的供应方式，在旱灾发生时对电力供应的影响既大且快，由于西南地区70%以上电力供应来自于水电，当水电出力大幅下滑的时候，势必会将发电压力转嫁到原本数量就不多的火电厂头上。
</instance>
<instance id="0001">
未来企业层面的需求转型应从要素价格的改善入手：一是提高资源和环境要素的价格，二是提高劳动收入在收入分配中的<head>比重</head>。近期，一系列针对居民收入的调节政策密集出台，其中以直补农业、提高养老金等政策为主，主要政策目标为提高农民和低收入人群的收入。
</instance>
<instance id="0035">
反特/谍战剧在诸多献礼剧中比较特殊，既契合主旋律要求，又融合了悬疑、智斗、阴谋、解密、爱恨情仇等各类好看的元素，易做到内容、形式等方面的创新，因此成为许多制播方的首选，其播出<head>比重</head>也逐年攀升，2007年仅占3.7%，2009年已升至9.4%。
</instance>
<instance id="0049">
 报告指出，在经济危机的影响下，日本三大航运公司借机调整长期营运方针，减轻班轮业务<head>比重</head>，最终导致三大公司自1970年代以来，首次全数跌出全球十大班轮公司排名之外。
</instance>
<instance id="0047">
近几年来，我市坚持以工兴市不动摇，不断做大产业，做强企业，全市定报企业发展到768家，逐步形成了机械装备、纺织化纤、新型材料、风电能源等主导产业。人均GDP突破3000美元，工业在三次产业中的<head>比重</head>已达到41.6%。
</instance>
<instance id="0018">
今年工业转型升级的主要任务是把加快有效投入作为转型升级的牛鼻子来抓，以增量投入带动存量调整，全年工业投入达200亿元，其中规模以上工业投入150亿元，实施亿元以上重大项目30个，新增高新技术企业10家以上，实施科技项目30个，开发高新技术产品20项，新建工程中心、研发中心、技术中心20个以上，高新技术产品产值占工业总产值的<head>比重</head>达20%。
</instance>
<instance id="0020">
根据奥维咨询(AVC)零售监测估算,2009年,在冰箱零售市场,三门、多门和对开门产品的合计零售量<head>比重</head>已超过两成,相比2008年增长了5.3个百分点; 零售市场, 滚筒 产品占市场整体零售量的20.5%,同比上升3.7个百分点。对此,有专家预测,2010年我国高端冰箱市场的份额有望突破35%,乐观预测最高可达到40%。
</instance>
<instance id="0022">
日美间的贸易摩擦,是由于日本商品在世界工业品出口贸易中的<head>比重</head>日益扩大所致。自1970年发生“日美纺织品竞争”以来,日本不断加强其他工业品的国际竞争力,以争取出口贸易的优势。进入上世纪80年代,日、美、欧三者的贸易摩擦愈演愈烈。
</instance>
<instance id="0009">
每年我国医学应届毕业生大约在20-25万人之间浮动，浮动的主要影响因素就是国家政策。 其中护理<head>比重</head>在40%左右，其中高级护理本科占15-18%，护理专科占20%-25%。
</instance>
<instance id="0041">
记者从湖北省发改委了解到，12万亿的投资项目按照投资的不同领域，分为先进制造业、现代服务业、基础设施、农业水利、生态环境、社会发展等六大投资部类。其中基础设施项目所占<head>比重</head>最大，其入库项目1780个，总投资达3.17万亿元，占省级项目库投资总额的30.6%。
</instance>
</sense>

<sense s="S1">
<instance id="0045">
固体和液体的<head>比重</head>是该物质的密度与在标准大气压，3.98℃时纯H2O下的密度（999.972 kg/m3）的比值。
</instance>
<instance id="0042">
可以采用沉淀-分离的办法去除水里的柴油：水的<head>比重</head>比柴油大，沉淀后，水会沉到容器的底部，此时缓慢地倾泻容器，将浮在上部的柴油倒出。采取上述方法分离后，会有少部分柴油难以和水分离。此时将容器置于微火上，水的沸点小于柴油的沸点。加热以后水会先于柴油蒸发。代开始出现油气时，水即被蒸发完毕。
</instance>
<instance id="0036">
所有这些方法都是利用有用矿物和脉石之间的物理性质的差别，比如相对<head>比重</head>差别，磁性差别和表面特性差别等。
</instance>
<instance id="0044">
批量供应国标柴油3600元/吨、180号重油2500元/吨、轻质油2900元/吨(合成高能液化气原料)、航空煤油3700元/吨、烧火油3300元/吨，<head>比重</head>均为0.835。另有其它石油及制品。质量保证，长期货源稳定。并提供安全快捷的运输服务。
</instance>
<instance id="0048">
我现在做柴油的<head>比重</head>，因为条件所限，只能做15摄氏度的。但结果是需要20摄氏度的结果，请问可以换算吗？如果结果是肯定的话又是依据什么换算呢？
</instance>
<instance id="0016">
本产品公开了一种人工合成柴油，它组分包括 O 号轻柴油，乙烯工程的裂解工段遗留下的废液一裂解柴油，其<head>比重</head>小于0.9，炼油厂含蜡过高的半固体一蜡油，Cg的碳氢化合物；十六烷值调节剂。
</instance>
<instance id="0014">
<head>比重</head>计是根据阿基米德定律和物体浮在液面上平衡的条件制成的，是测定液体密度的一种仪器。它用一根密闭的玻璃管，一端粗细均匀，内壁贴有刻度纸，另一头稍膨大呈泡状，泡里装有小铅粒或水银，使玻璃管能在被检测的液体中竖直的浸入到足够的深度，并能稳定地浮在液体中，也就是当它受到任何摇动时，能自动地恢复成垂直的静止位置。
</instance>
<instance id="0026">
波美计，又名波美<head>比重</head>计，锤度计（此名称出现于测蜜糖，奶酪时的锤度）。是以波美度为单位来测量溶液浓度，密度的方法。
</instance>
<instance id="0021">
电子<head>比重</head>计改变了传统密度测试的繁琐操作，实现了不规则样品的快速准确测量。能满足现代产品生产及新材料研究过程中对样品密度的精确测量要求。
</instance>
<instance id="0010">
泥浆里面的成分是很多的，例如细分散泥浆中添加的火碱、纯碱、纤维素等这些固体颗粒、气体颗粒和水分子均匀的形成了泥浆,那么单位体积泥浆的重量和水重量的比值就是泥浆<head>比重</head>。
</instance>
<instance id="0002">
橡胶<head>比重</head>测试：密度本身是橡胶材料的基本特性之一，由于制造产 品的不同，添加高分子配方和硫化程度也跟随着不同。而密度又和硬度、拉力强度、延伸性、耐磨性、变形歪曲量、反弹性、浸油膨胀…互有影响。所以橡胶除了本身的特性外， 加硫前后其密度、体积将伴随着加硫之多寡和硫化的程度而有所改变，其物理性质也会有所不同。故橡胶在加硫前后必须量测密度值。 
</instance>
<instance id="0039">
乌金是经过特殊处理的白金，使其颜色变黑，但是乌金上却闪耀着白金的光芒，它的<head>比重</head>21.35，熔点1700℃，摩氏硬度4-4.5度，化学性稳定，除王水以外不受酸碱腐蚀。
</instance>
<instance id="0030">
本产品可用于任何可通过添加两种不同液体达到控制液体<head>比重</head>或浓度目的的场合，如印刷线路板厂的蚀刻线,电镀生产线，纯/废水处理系统等。
</instance>
<instance id="0006">
粉末冶金<head>比重</head>测试：在成型之前，先将原材料添加黏结剂、润滑剂如硬脂酸锌、硬脂酸锂及白蜡、石墨粉等加以混合均匀，然后加以成型。使成型胚体中与外部接触的孔隙或多或少被润滑剂和石墨粉所填满。配合现场作业，于试模和密度再确认时，根据生胚密度的测试可立即调整粉末填充量，避免粉末过量充填或充填不足。为了缩短停机的时间，需要快速的完成密度测量。 
</instance>
<instance id="0025">
MH-200A是台湾MatsuHaku公司开发的电子<head>比重</head>计，主要针对电线电缆、建材等塑料橡胶制品行业。MH-200A主要用于测量不吸水样品的密度及相对密度，相当的方便快捷。
</instance>
<instance id="0031">
不同性别、身材的人体中所含水份和血液的成分<head>比重</head>是不同的，新生儿的水份占体重的80％，婴儿占70％，成年男性占60％，女性占50％，老年人占45％。
</instance>
</sense>
</lexelt>


