<lexelt item="澄清">
<sense s="S0">
<instance id="0049">
哌酮钠舒巴坦钠的溶液的<head>澄清</head>度与颜色可见异物；广东药监局2009年公告，亚太药业生产的080202批次罗红霉素不合格。其实不仅是2009年，早在2002年，公司的罗红霉素胶囊就被第一期国家药品质量公告认定为劣药。
</instance>
<instance id="0045">
当硝烟散尽，拨开重重迷雾，法尔胜的更多问题愈加<head>澄清</head>可见，周建松等管理层家族一步步掏空法尔胜的动机已昭然若揭。法尔胜的怪异之处，请看下列一组数据：销售净利率：1996-1998年分别为8.4%，10%，14.09%，1999年上市当年达到巅峰17.22%；2000年：12.05%；2001年：8.75%。
</instance>
<instance id="0021">
刚下过雨的水缸是浑浊的，放一些明矾进去，等个两三天，水才会慢慢变得<head>澄清</head>。由于要让水清很难，需要很长的时间，但使水浑浊却只要一下子。
</instance>
<instance id="0039">
善良河是一条清澈干净的小河。脉脉流水从镇子外面绕过。河水<head>澄清</head>，可以看见生长在河底的碧绿的水草和悠然游动的鱼虾，灰色的和白色的鸭子在水面上闲情地嬉水。每到夏天的傍晚，镇子上的小孩都跑到这个河里游泳，洗澡。
</instance>
<instance id="0033">
我记不起我们何时见过面，我同样记不起我们前世的缘分，但，我只知道，在今世你又给了我感动。透过你的双眼能看到的只有<head>澄清</head>的湖水，没有荡漾波纹，没有嘈杂喧哗。
</instance>
<instance id="0022">
在你身上，感动似乎可以超越是时空与岁月。宁静的本应是湖水，但，感到宁静的又是我的心。你善良，所以清澈。你幽雅，所以宁静。因为你的<head>澄清</head>与宁静，所以我们爱你。 
</instance>
<instance id="0024">
修仙悟道，向来对环境要求极为严格，空气纯净<head>澄清</head>，泉水要求清洌甘甜，周围无一点噪杂干扰，方能与仙灵对话，参悟佛法。超出三界外，不在五行中，达到无我的境界。
</instance>
<instance id="0009">
慧泉，在大雄宝殿后面，泉从地下裂隙中冒出，由于地下气体上逸，使泉水有规律地发出“咕、咕”声。泉水清沏见底，口感微甜，是上好的矿泉水。泉上建有“真源亭”，亭柱上镌对联：“慧灯常明照见五蕴皆空，泉水<head>澄清</head>洗涤不净尘劳。” 
</instance>
<instance id="0037">
月牙泉处于鸣沙山环抱之中，其形酷似一弯新月而得名。古称沙井，又名药泉，一度讹传渥洼池，清代正名月牙泉。面积13.2亩，平均水深4.2米。水质甘冽，<head>澄清</head>如镜。流沙与泉水之间仅数十米。
</instance>
<instance id="0001">
扶仙湖，国内最深的高原湖泊，传闻湖下某处建有核潜艇基地，近日考古发现更是在湖底发现神秘古城。它是云贵高原上一颗晶莹的明珠。 波涛翻动时，白浪如朵朵睡莲竞相开放，又似串串银链滚动；无波时如明镜般一片<head>澄清</head>碧绿。远出近水，洲岛错落，使人心旷神怡，爽快清新。
</instance>
<instance id="0043">
清流，因县北有清溪，为沙溪上游，沿溪森林多，溪水<head>澄清</head>如练，故名清流。上杭，因其河流下有鱼矶，舟楫不通，上可通航，杭与航同义，取名上杭。
</instance>
<instance id="0004">
第三句写日暮时分，苍苍茫茫，旷野无限，放眼望去，远处的天空显得比近处的树木还要低。第四句写夜已降临，高挂在天上的明月，映在<head>澄清</head>的江水中，和舟中的人是那么近（低和旷，近和清是互相依存互相映衬的）。“野旷天低树，江清月近人”这种极富特色的景物，只有人在舟中才领略得到。 
</instance>
<instance id="0048">
爽肤液有效去除多余油脂，同时保持所需水分。不含酒精，在彻底完成清洁步骤的同时平衡调理肌肤，使肌肤<head>澄清</head>明亮。
</instance>
<instance id="0006">
本品为几乎无色或微带黄色的<head>澄清</head>黏稠液体；气微；味淡而后微辛。本品在乙醇中易溶，与无水乙醇、氯仿、乙醚或冰醋酸能任意混合。
</instance>
<instance id="0005">
在我童年居住的三合院里，沿着屋檐滴下的水，摆了一排大缸。 水缸有半人高。当我们的心清明，水缸的水自然就<head>澄清</head>了。 
</instance>
<instance id="0007">
青龙潭旅游风景区以其山之俊秀、水之<head>澄清</head>而闻名京、津，共有青龙潭、青龙殿、珠帘瀑布、水上漂流、蝴蝶谷、古磬通天洞、卧龙神树、静心湖、牛角洞、守潭龟、骆驼峰、龙头山、锥峰谷、洞外仙人、宝顶山、元宝石、寿鼠望水、古长城等20多个自然景点。
</instance>
<instance id="0020">
山不在高而俊秀，水不在而<head>澄清</head>，路不在宽而平坦，林不在大而茂盛。贵交贫叠，始现真情多少！斗转星移，方呈岁月峥嵘！
</instance>
<instance id="0017">
看吧，由<head>澄清</head>的河水慢慢往上看吧，空中，半空中，天上，自上而下全是那么清亮，那么蓝汪汪的，整个的是块空灵的蓝水晶。这块水晶里，包着红屋顶，黄草山，像地毯。
</instance>
<instance id="0023">
河水清澈，属于阳刚；河水浑浊，属于阴柔。黄河的河水本当浑浊，却反而<head>澄清</head>，显示阴柔将要变成阳刚，王国封君将要篡取帝位。
</instance>
<instance id="0008">
横石水河裸露的河床呈红褐色，红的含铁，褐的含锰，河中没有活物，除了死寂的红水还是死寂的红水。在上坝村村头，横石水河与太平河交会。这里，两条河水一条<head>澄清</head>，一条红浑，泾渭分明。仇荣亮在此处做的对比采样表明，横石水河PH2.3，太平河PH6.7。
</instance>
<instance id="0010">
黄河涸瘦 黄河涸瘦是指黄河上游干旱，河水流量减少，河水变小、<head>澄清</head>，甚至枯竭。追溯历史， 自清同治十年(1871)至1981年，在吉县范围内有文字记载的共6次。
</instance>
<instance id="0038">
过几日后，水开始变的<head>澄清</head>透彻，宛如一条青龙趴在河床上，秋天过后，青龙腾上天空，河床与小鱼又都露出来，一般都是泥鳅鱼，在即将干涸的河床的石头缝中钻来钻去，散发出阵阵鱼腥味。引来了小猫小狗小猪还有调皮的孩子们。
</instance>
<instance id="0015">
金白羽诧异地望了她一眼，反手掀开身侧的翠绿色窗帘，朝外面望去。窗外，是一片<head>澄清</head>，色呈碧绿，显得异常的平静，再向远处望去，便是岸边嚣闹的人群和低矮的竹棚。
</instance>
<instance id="0046">
虽然没有住在那儿，没能跟各个在农场打拼的背包客一起生活，不过跟友善老板当邻居，真的是很幸运。而且有了没人跟你挤的厨房与冰箱，真的可以好好施展，而在这样颇孤寂的环境下，更能跟大自然，也跟自己对话。似乎喝了雨水，洗了河水，心里都变得<head>澄清</head>了。
</instance>
<instance id="0036">
剑江风光在距县城35公里的怀群乡剑江一带。这里奇峰突兀，碧水悠悠，处处皆景。剑江十里画廊，“不是桂林，胜似桂林”。剑江的河水涓涓流淌，川流不息；河水碧蓝<head>澄清</head>，河底白色鹅卵石历历可数。河中不时露出半片沙滩，沙质洁白细腻。
</instance>
</sense>

<sense s="S1">
<instance id="0030">
夺得1500米金牌后，周洋说出了一句感动世界的获奖感言：“让我爸妈生活得更好一点儿。”然而，国家体育总局副局长于再清在两会期间指出，运动员夺冠感言应把国家放在前面，一时间“感谢门”引来大家热议。此次回到家乡，周洋对此事进行了<head>澄清</head>。
</instance>
<instance id="0042">
上述负责人针对此报道特别向本报记者予以<head>澄清</head>，表示这些报道都是一种揣测，因为“具体哪一天开庭并没有明确，还要看法院的安排和通知”。另据消息称，虽然黄光裕案的具体开庭时间尚不明确，但法院的相关工作已经展开。已有律师表示接到了关于等候开庭的通知。
</instance>
<instance id="0035">
我想就此<head>澄清</head>，有关中方在澜沧江建造水坝和水电站导致湄公河次区域有关国家缺水、水位下降的说法是没有根据的。第二个问题，中方重视周边国家，积极致力于发展同周边国家的睦邻友好合作关系。
</instance>
<instance id="0019">
在接受新浪体育独家专访时，彭伟国<head>澄清</head>了不实传闻，并透露了合同至今尚未完成的原因。三天前，刚被解除一队主帅职务的彭伟国接受了恒大集团主席许家印的诚恳道歉，同时，他还接受了恒大的新任命，将担任二、三线青年队的总教练并兼任二队主教练一职。
</instance>
<instance id="0031">
媒体披露监管部门已经介入涉嫌造假上市一事，但江苏三友并未就此事发布<head>澄清</head>公告。此前，有媒体报道公司在上市之初，并未按相关规定，披露实质控制人变更事项，因此并不具备发行上市资格。公司昨日股价跌3.98%。 
</instance>
<instance id="0034">
美国白宫发言人罗伯特·吉布斯2日说，美方对阿富汗总统卡尔扎伊日前关于西方国家干涉阿总统选举的言论感到困惑，希望卡尔扎伊对这些言论的实质做出<head>澄清</head>。美国国务院发言人菲利普·克劳利当天表示，美方为击败“基地”组织在阿富汗投入大量资源，这符合美方利益。
</instance>
<instance id="0014">
中国人民大学财政金融学院副院长赵锡军表示，央行公布的会议内容没有直接提及加息问题，是<head>澄清</head>了最近关于利率调整的猜测，传达了不要把目光盯在利率调整上的意思。中央财经大学银行业研究中心主任郭田勇也认为，未来还是保持适度宽松的基调，调控以数量型调控为主，价格工具要慎用。
</instance>
<instance id="0050">
“总统府”发言人罗智强今天表示，马英九会把这次辩论当成政策沟通的延伸，目的是让民众认清两岸经济协议的重要性，<head>澄清</head>不实耳语。据台湾“中央社”报道，马英九与民进党主席蔡英文订4月底前就两岸经济合作架构协议(ECFA)辩论。
</instance>
<instance id="0013">
美国记者提及2009年12月举行的哥本哈根气候大会上出现的波折，旧事重提，温总理首先表达感谢之情，并借此再次<head>澄清</head>事实真相，重申中国在哥本哈根会议上的基本立场与原则。由近及远条分缕析，心意明朗可鉴。 
</instance>
<instance id="0032">
“我们车上绝对没有那种东西！质疑这些是他们的自由，但一个<head>澄清</head>问题的解释对大家都有好处。最后，我们还是要忽略那些议论，但这也证明我们做到了一些他们很需要完成的事。”霍纳暗指那些喋喋不休的对手们有酸葡萄心理。
</instance>
<instance id="0002">
杨雄在此间还特别<head>澄清</head>，外界流传的“上海世博会10%到20%自建场馆无法准时开馆”是一种误解。他说，现在距离上海世博会开幕尚有30天的时间，各方都在尽最大努力，现在就对此下结论不够准确。
</instance>
<instance id="0029">
但此举的真正落实，还需<head>澄清</head>一些模糊观念。事实上，在经济发展的进程中，尤其是在引入市场体制之后，无论是在干部中、在学界还是在社会上，在这个问题上并未取得共识。
</instance>
<instance id="0027">
在接受新浪体育独家专访时，彭伟国<head>澄清</head>了不实传闻，并透露了合同至今尚未完成的原因。三天前，刚被解除一队主帅职务的彭伟国接受了恒大集团主席许家印的诚恳道歉，同时，他还接受了恒大的新任命，将担任二、三线青年队的总教练并兼任二队主教练一职。
</instance>
<instance id="0018">
在此形势下，在网络上批驳歪曲历史的虚假信息和<head>澄清</head>真相，已不仅是报道求实的新闻道德问题，而牵涉到粉碎敌对势力的舆论心理战。心理作战重点已从传单、广播转向网络心理作战，是一种积淀着高智商的特殊作战样式，可谓与人类战争史始终相伴。
</instance>
<instance id="0025">
如利空传闻无法<head>澄清</head>，大盘有持续回调风险。因为遭遇重大利空袭击，加上外围市场前夜走低，A股市场周四再度回调，全天几无像样的反弹。而拖累股指下滑的，又是券商、有色、等权重板块。经过今日残酷一战，大盘技术形态已遭严重破坏，股指回调压力开始增大。
</instance>
<instance id="0028">
针对有关戴尔电脑将撤离中国市场的传言，昨日，戴尔公司对外<head>澄清</head>目前并无任何转移工厂的计划，也没有撤出中国市场的打算。《印度斯坦时报》24日报道，印度总理辛格表示，戴尔将关闭在华业务，并将业务迁往印度。
</instance>
<instance id="0047">
在亚琛审判庭上，波尔除了承认自己的谋杀行为外，对其他一切都拒绝回答。亚琛的主审判官在宣判时表示，大多数人在人生的尽头时都希望能够<head>澄清</head>历史，但这位88岁的前党卫军成员却拒绝这么做。
</instance>
<instance id="0012">
内幕息泄露时，及时采取补救措施加以解释和<head>澄清</head>，并报告深圳证券交易所和中国证监会。 第二十七条公司董事会秘书负责信息披露相关文、资料的档管理，为信息披露相关文、资料设立专门的文字档和电子档。
</instance>
<instance id="0011">
数年来，关于该工程获批开建的传闻一次又一次被<head>澄清</head>。在今年全国“两会”期间，铁道部总规划师郑健3月13日透露称，上海至杭州间磁悬浮项目立项已获批复，正在做深化研究。一时之间将这一话题再次推到风口浪尖。
</instance>
<instance id="0016">
我自己觉得再不加以<head>澄清</head>，就有误导公众、沽名钓誉之嫌了。因此，还是把这个误会说明白比较好。
</instance>
<instance id="0044">
“我们之前给麦蒂做过左膝的MRI检查，就有问题，几周前，我们就在这里做一次，还是显示同样的结果。后来，为了保险起见，又去纽约做了一次MRI，还是显示那里有问题。”琼斯说他知道外界在麦蒂率先宣布伤停的消息上存在很多困惑和误解，所以他特别想借此机会<head>澄清</head>误会。
</instance>
<instance id="0040">
国家林业局森林资源管理司有关专家<head>澄清</head>了出口一次性筷子就等于“出卖资源”的普遍误解。专家指出，林业产业应讲究科学合理利用。过去限制一次性筷子的发展，总把它往资源生态上靠，其实一次性筷子的生产也只占资源总消耗量的0.5％至1％。
</instance>
<instance id="0026">
宏达电表示，公司将采取一切尽可能的努力应对苹果的诉讼，<head>澄清</head>是非。宏达电的手机采用了苹果竞争对手谷歌和微软的操作系统。
</instance>
<instance id="0041">
<head>澄清</head>这些认识误区，有助于我们找到努力的方向，坚持内需主导型经济发展，使投资、消费、净出口三驾马车对经济增长的拉动更加协调。今后我们仍然要发挥自己的要素禀赋优势和比较优势，同时也要转变粗放的经济发展方式，进一步提升国际竞争力，在后危机时代的国际竞争中争取主动。
</instance>
<instance id="0003">
如年报公布期间，诸多上市公司的高分配预案成为“先知先觉”者大肆牟取暴利。上市公司的一纸<head>澄清</head>公告，便让传得有鼻有眼的传闻现出“原形”。
</instance>
</sense>
</lexelt>