<lexelt item="草包">
<sense s="S0">
<instance id="0045">
童年的时候，到大街上演“活报剧”，充当一个国民党下级军官的角色，因为吃了败仗，被上级骂成是“酒囊饭袋大<head>草包</head>”，观众哈哈一乐，自己也觉得好笑。但是什么意思，当时并没有弄明白。
</instance>
<instance id="0048">
用外强中干来形容最为恰当。大凡被人称为<head>草包</head>的人，没一个不是硬撑门面、硬摆架子、硬要面子的，又怕别人看出自己的无能，又怕别人说自己无能。因此，只好装出并非无能的样子；装一天两天还好，天天装，一年装三百六十五天，难怪他们总是活得很累。 
</instance>
<instance id="0011">
看来只有那些名实不符、在其位谋不成其政的人才是<head>草包</head>。顶着作家头衔，不会做文章；戴着记者桂冠，没有新闻敏感；身居经理要职，不会经营；头戴“乌纱”，不会为民；统帅千军万马，不会打仗......总之，越是居于险要位子的无能者，越能显出无能本色。
</instance>
<instance id="0018">
有一次，开国中将彭明治在担任苏鲁支队司令员时，在面对日军扫荡时指挥部队作战，伤亡惨重，怕上级责怪。吴法宪却夸奖他善于指挥，能打仗，使得他更加自信，作战更加勇敢，以致后来出现了一支赫赫战功的部队新四军第三师7旅，所以说吴法宪一点也不<head>草包</head>。
</instance>
<instance id="0012">
蒋先生可不是<head>草包</head>，作为一位历史伟人，我们现在却还没有给予他一个公正的历史评价，实在令人遗憾。蒋的字中规中矩，颇具功底。不过作为一国领袖，治理好国家才是第一要务，字写的再好也不过是锦上添花。宋徽宗赵佶在书画上都取得了极高的成就，但他却是个昏庸的皇帝。 
</instance>
<instance id="0030">
她是96级舞蹈班的女生，他们都喊她<head>草包</head>美人。我曾经问过，为什么喊她这样的雅号。熟悉她的同学告诉我，因为她除了外表，学习成绩是班级里最差的。
</instance>
<instance id="0023">
更让人不可思议的是，战败的范文虎竟然在蒙古权臣的庇护上隐瞒了失利的真相，直到一年后才被追查，一度遭到罢官，可没过多久便被重新启用，从这个角度看，范大将军打仗<head>草包</head>，混官场的本事却真不是盖的。1301年，享尽了富贵的范文虎以尚书丞相的身份病逝于家，留在历史的是他无数的战场表演与长腿将军的美名。而重用如此无能鼠辈的元王朝，从立国开始便注定了不能长久。
</instance>
<instance id="0008">
我不幸遇到一个超级的<head>草包</head>老板，我们的公司原来团队氛围好，人际关系单纯。在我们开会的时候，他从来不表明他对任何一件事的态度，原来一直以为此人涵养高深。经过二年的了解，原来他根本不懂，所以无法表态。
</instance>
<instance id="0046">
其实，民众编这一故事，茶余饭后一笑之中，可能也要让人明白：正因了而有了许多<head>草包</head>工程，最终是洪灾不断！
</instance>
<instance id="0015">
马谡真的是<head>草包</head>吗？史载“谡违亮节度，举措繁扰，舍水上山，不下据城，大为颌所破”，将在外，随机而作，“违亮节度”的说法似为不妥，张颌，魏仅存之名将，胜败，兵家之常事，败给张颌也属正常，关键在于马谡在街亭的既定战略是采取攻势，还是牵制——从马谡的举措看，他是采用了攻势，旨在破敌。
</instance>
<instance id="0025">
这个<head>草包</head>别的才能没有。政治家的敏感倒是过头了。嘿，今天这意外的惊喜还真不少。
</instance>
<instance id="0013">
我无疑是个失败者，是个一无是处的废物，是个不知道怎么把握别人反被别人操纵的玩偶，是个被人视为<head>草包</head>的主儿。
</instance>
<instance id="0006">
于是被神明和士兵们抛弃的可怜虫、昔日耀武扬威不可一世的大<head>草包</head>关羽就被孙权捉住，抹臭虫一样的抹死了。临死的时候倒是还挺硬气，大骂不降。问题是关羽你这厮早干嘛去了？有临死时候那股子力气，平时多培养培养军队和谐关系，建立一个团结的集团，也不至于死成这幅德行呀。
</instance>
<instance id="0043">
上司究竟是否<head>草包</head>？假设我们把“庸官”、“懒官”、“冷官”、“昏官”全部包括在此列，不仅是上司有问题，整个企业的官僚体制可能都存在问题；
</instance>
<instance id="0001">
<head>草包</head>一样的生活，今天早上起床快11点了。最近几天没有考试一直在家里呆着，其实是在姐姐家里。我好久没有回家了。
</instance>
<instance id="0044">
这个新的党具有深厚的内涵，只是他们通常都选择把这种内涵寄存在身后，化到笔端则显得<head>草包</head>。这个新的党具有最特异的个性，只是最异的最高境界就是最同
。
</instance>
<instance id="0026">
曹操还是<head>草包</head>？曹操，字孟德，小字阿瞒，一名吉利，沛国谯郡人也。身长七尺，细眼长髯。其父嵩，本姓夏侯氏，为中常侍曹腾之养子，故冒名姓曹。
</instance>
<instance id="0037">
虽然自尊很宝贵，但对付那些根本不讲里的<head>草包</head>又怎能计较那么太多？如果你细分析那位，有的就是没文化、暴脾气，自己不懂么瞎操心。
</instance>
<instance id="0016">
你真是个大<head>草包</head>。我们小孩在他后面骂他，一边骂还一边笑。我们笑得那么开心。
</instance>
<instance id="0042">
中国古代<head>草包</head>将军排名，中国古代历史上，出现过不少驰骋疆场、战功赫赫的大小将军。他们武力霸道、谋略出色、胸襟广阔，不战而胜。但中国古代史上也有好些无能之将。
</instance>
<instance id="0003">
自从我来公司后，公司的员工暗地里都叫我<head>草包</head>少爷，我的“小奶生”形象以及幼稚的、上不了台面的管理能力都不足以让他们信服，尤其是我接手后，公司的员工管理，成本管理、快递管理都开始面临了不可忽视的问题。像我们这种做陶瓷进出口生意的，快递这个环节简直是生命线，在我接手公司后，公司的快递环节似乎是面临了公司开业后的最大难关。
</instance>
<instance id="0029">
江山如画，一时多少<head>草包</head>。 滚滚长江东逝水，逝者如斯，英雄如斯。三国周郎赤壁，岂是手中的一杯茶便可逆转？赤壁大战，又岂是简单的一场战役？ 
</instance>
<instance id="0033">
刘啸皱着眉，“你们之前找的那家公司我看就是个<head>草包</head>公司，根本就没有做这种大型网络的经验，都还没那些专门做网络的公司专业！”刘啸确实很生气。
</instance>
<instance id="0017">
他们被称为<head>草包</head>族，他们每件事都做对了、一切都十分神似，看来跟战时没什么两样。但这行不通：飞机始终没有降落下来。
</instance>
<instance id="0031">
谁说张飞是鲁莽的<head>草包</head>？真假张飞，计擒严颜。经过《三国演义》二十二回的历练后，张飞用谋更趋成熟。在第六十三回，张飞破严颜，出奇制胜。
</instance>
</sense>

<sense s="S1">
<instance id="0041">
因和老伴怄气，镇江一名年近8旬的老翁，拄着拐杖到长江边投江轻生，不想身陷江边的淤泥中。22日傍晚，在老翁手脚全部陷入淤泥进退不得时，镇江京口公安分局民警紧急赶至现场，用8只<head>草包</head>铺出一条“救生路”。
</instance>
<instance id="0014">
在提倡环保的今日，咸<head>草包</head>又受到了追捧。听，推荐人是咋说的：首先“袋”得动环保，将咸草变废为宝，就算袋子用坏了，那烧了也还是肥料；其次“袋”得动重物，这一两米长的咸草韧性十足。至于能不能“袋”得动时尚，那就得看您的手够不够巧咯。
</instance>
<instance id="0022">
这些回归大自然的<head>草包</head>、草编筐、大小笸箩，看上去五颜六色，样式各异。虽然全是手工编织而成的，可是价钱并不贵，从几元到十几元，上百元的商品，琳琅满目。不管是什么年龄层的顾客，都会在这里选中喜爱的东西，并且每件小筐拿回家既漂亮又能派上用场。 
</instance>
<instance id="0038">
在上海襄阳路的服饰市场，卖<head>草包</head>的店主表示，这些包是用各种特殊处理的干草纺织而成。所用的草，韧性强，着色容易，纺织方式又多变、颜色多、款式也多，再加上现代人越来越崇尚自然，追求个性，自然受到都市女性的青睐。
</instance>
<instance id="0027">
头顶清凉简易的草帽，手拎款式各异的<head>草包</head>，脚穿样式独特的草鞋......在这个酷暑难当的夏日里，一身休闲的田园装扮显得分外清凉，美丽的草编包，让我们在钢筋水泥的都市丛林里放松心情，拥抱自然......夏日里的草编情结，你准备好了么？ 
</instance>
<instance id="0010">
这款包包，造型大方，色彩明快，非常适合都市女郎夏季休闲装扮。白底绿花的手提<head>草包</head>，让人想起夏威夷，清纯又可爱。 
</instance>
<instance id="0034">
2006年，条纹以前所未有的高姿态，绽放在各大品牌发布秀上。自然，编织<head>草包</head>也会紧跟“草流”。各式条纹，看花你的眼。
</instance>
<instance id="0035">
虽然这个夏日高温频频降临，但是城市里的“潮人们”却不甘败在烈日的骄阳下，她们自然有独到的时尚宝典，来应对这个炎炎夏日。看到大街上mm们，头戴草帽轻松地遮挡住紫外线，肩挎各式编织<head>草包</head>为自己添加一丝清凉，仿佛预示着我们：“草色时代”已经到来！ 
</instance>
<instance id="0021">
50年代初期，供销社逐步参与<head>草包</head>的收购、销售，但经营量不大，大部仍由私商经营或农户自销。1956年市供销社土产采购批发站实行统一经营。是年，根据省政府规定，杭州市每年储备防汛抗洪草编包10万只，代省储备10万只。1958年后，杭州农村农田基本建设逐年扩大，需求量大幅度增加。市土产采购批发站积极组织经营，1961年仅萧山县收购量就达122.4万只，较1956年增长11倍。
</instance>
<instance id="0047">
30年人生沧海，从一名当年打<head>草包</head>贴补家用的普通农民，摇身成为年销售1280多万元的企业董事长，魏海生实现了从普通农民到企业家的华丽转身。今年60岁的魏海生是丹徒区荣炳盐资源区官舍村人。
</instance>
<instance id="0020">
今年60岁的魏海生是丹徒区荣炳盐资源区官舍村人。1974年他在生产队里跑销售，这期间，魏海生敏锐地发现<head>草包</head>市场的发展前景看好，于是在1978年承包了村里的一家厂，开始了他30年的生涯。 
</instance>
<instance id="0039">
承包<head>草包</head>厂后，魏海生所有的家当只有十台机器，工人是农闲时的乡亲，面对这种艰难的局面，魏海生想到了安徽凤阳小岗村分田到户的事，于是他做出了一个在当时颇具风险的决定——分机到户。折价给农户，由农户来经营生产后，当年就提高了10倍的生产力，由原来在生产队一年产值不到1万元增加到12万元，农户的生产积极性空前高涨。
</instance>
<instance id="0004">
1986年，魏海生接到镇江制药厂防汛用的订单，送货当天下起了大雨，一车<head>草包</head>全湿透了，导致产品质量不过关，遭到了制药厂拒绝，损失上千块钱，这对当时只有小本经营的魏海生来说，无疑是一个不小的打击。然而问题远不止一个，由于农户的仓储量有限，加工旺季恰恰又是销售的淡季，为了最大限度降低农户的经济损失，魏海生向每个农户发样品，按照样品精心生产，从而保证了产品质量。
</instance>
<instance id="0036">
随着<head>草包</head>行业日渐红火，单凭魏海生个人的能力已经不能满足农户的需求。2005年，魏海生倡导成立了草制品行业协会，2007年改制成立了草制品专业合作社。合作社以采取自筹和引进专项资金及入股、参股的合作方式，建立了成员与合作社风险同担，利益共享的机制。
</instance>
<instance id="0007">
为了适应市场，提高产品竞争力，带动更多的农户增收致富，魏海生的草制品合作社加大了设备更新和技术更新的力度，新购置了80多台草帘机。产品有单一的<head>草包</head>扩展到草绳、草帘、草笼，并逐渐向工艺品过渡，成员范围也由原来的丹徒、丹阳、扬中发展到金坛、淮安、赣榆、阜宁和山东渔台等地，魏海生计划于2010年在荣炳建立草制品批发市场，并成为省内外草制品集散地。 
</instance>
<instance id="0049">
当年的10台<head>草包</head>机陡增到100多台，产量提高了100倍，销售收入上百万，这样的发展速度是魏海生始料不及的，产业的过快发展同时带来了销售的难题。上世纪80年代，改革的春风吹绿了农村大地，粮食增产，连年丰收。
</instance>
<instance id="0040">
主要经营天然牧草，干草，<head>草包</head>。星火牧场拥有草原12万亩，年产优质牧草量一万八千余吨，公司每年还收购周边草农优质牧草数千吨，货源充足，保证广大客户的需求。
</instance>
<instance id="0002">
发现一家卖<head>草包</head>的好店。店蛮小，在体育场路建行旁边（靠松木场这边）店名好象是VIVO。中午过去逛了一圈，里面都是麻或草编的包和帽子，而且价格也还实惠，我败了两只包，80大米。另外店里的好多东西都是唯一的，就是一个缺点，好多包都没拉练的。店里的藤编的灯我也很喜欢，下次家里装修倒是用的上。
</instance>
<instance id="0050">
用麦秸秆、胡麻草填充而成的劣质床垫，套上华丽的外包装，摇身一变成了价值数百元乃至数千元的棕垫。近日，省纤维检验局根据线索，在西宁市某货运部一举查获300张<head>草包</head>床垫，12月5日，这批假冒棕垫被集中焚毁。
</instance>
<instance id="0032">
草袋，俗称<head>草包</head>，有稻草袋、杂草袋两种。1950年前后，有些农村具有编织技术的人，在农闲季节利用稻草或杂草自编自用少量草袋，以解决盛粮包装物料之不足。
</instance>
<instance id="0019">
今夏上海<head>草包</head>流行。这种用各种经过特殊处理过的干草编织而成的包包具有编织方式多变、颜色多样、款式繁多等特点，受到都市女性的青睐。
</instance>
<instance id="0024">
饭袋在客家地区有着多年的历史。家里的妇人一早便把米放在用席草编织而成的<head>草包</head>中，裹紧后放入水中煮熟。米吸收了水份后自然膨胀，顿时鼓了起来。
</instance>
<instance id="0028">
<head>草包</head>饭外形很特色。味道就没什么差别，一度怀疑是电饭煲煲好在塞进去的。快餐都是一盘盘端上来的，一叠小菜和一碗汤，还有那特色的白饭，看上去很有爱。
</instance>
<instance id="0009">
原谅我说实话，这几个<head>草包</head>淮海路中午地摊上25一个。恩，价格是稍微贵了些。
</instance>
<instance id="0005">
目前杭州市共准备了27万只<head>草包</head>，以及1000多吨工业盐等防冻物资。各单位密切注意天气变化，加强巡查，发现道路结冰，应及时采取融冰与防滑措施。
</instance>
</sense>
</lexelt>