<lexelt item="补贴">
<sense s="S0">
<instance id="0028">
记者对比发现：近日媒体披露，据广州市政府对省民盟的答复，去年广州财政<head>补贴</head>给公交行业的资金仅7000万元；今年广州市教育部门安排农村义务教育学生免书杂费支出是10833万元；2009年广州市教育部门安排解决中小学代课教师待遇支出是1000万元。
</instance>
<instance id="0002">
<head>补贴</head>是指一成员方政府或任何公共机构向某些企业提供的财政捐助以及对价格或收入的支持，以直接或间接增加从其领土输出某种产品或减少向其领土内输入某种产品，或者对其他成员方利益形成损害的政府性措施。
</instance>
<instance id="0047">
记者26日从自治区住房和城乡建设厅了解到，我区住房和城乡建设部门将在深入学习好、领会好、宣传好、贯彻好中央第五次西藏工作座谈会精神的基础上，加快推进廉租房、周转房、经济适用房等保障性住房建设，今年将完成2000套廉租房、5500套周转房和300套经济适用房建设任务，并将落实调整住房公积金缴存比例和住房<head>补贴</head>政策。
</instance>
<instance id="0022">
11月16日，是大连正式供热的第二天，又给市民送来一份融融暖意的是另外一件大事：从今年4月开始大连公布的经济适用房每户13万货币<head>补贴</head>经过有关部门的紧密工作到今天得以正式实施了。 
</instance>
<instance id="0007">
工业和信息化部公布的《车辆生产企业及产品公告》列明的符合上述条件且经过国家强制性认证的轻型载货车、微型客车以及摩托车，均可作为<head>补贴</head>车型；生产上述产品并且同意对产品质量、经销网点、售后服务、价格、销售统计和政策宣传等工作进行承诺并签订责任书的企业，可以参与汽车摩托车下乡产品生产与销售。 
</instance>
<instance id="0026">
乡镇财政部门审核<head>补贴</head>时，除上述证明材料外，还需核查随车附带的“中华人民共和国机动车整车出厂合格证”：“车辆型号”项第一位数字为“1”或“3”或“5”、“总质量(kg)”项大于1800kg但不超过6000kg的，确认为轻型货车；“车辆型号”项为第一位数字为“6”、“排量和功率(ml/kw)”项中排量不超过1300ml的，确认为微型客车。 
</instance>
<instance id="0033">
青岛版的汽车以旧换新政策尘埃落定，9月8日，本市出台《青岛汽车以旧换新实施细则》，敲定3家企业为报废汽车回收企业，在报废期限前报废的老旧货车、客车，黄标车最高将获得6000元<head>补贴</head>。
</instance>
<instance id="0020">
为了解决低收入家庭的住房问题，杭州正在大力建设廉租住房，与此同时，货币化<head>补贴</head>的覆盖面也将逐步扩大。这能让低收入家庭多一些选择，提高他们在市场上租房的能力。
</instance>
<instance id="0042">
也许有人要问,凭什么给老年农民发养老<head>补贴</head>？笔者以为,理由是充分的。他们曾经为新中国的建立做出过巨大贡献和牺牲,在革命战争年代,许多人曾经是支前的民工,抬过担架,推过小车,运过给养,冒着生命危险抢救过伤员,掩护过共产党和子弟兵,是党和军队的衣食父母;他们曾经为我国社会主义建设做出过巨大贡献,据有关资料:1950～1978年的29年中,政府提取农业剩余净额达4500亿元,1978～1994年的16年间,政府提取农业剩余净额达12986亿元;他们曾经为我国的改革开放事业做出过巨大贡献,小平同志就曾说过:“改革是从农村开始的,这个发明权是农民”,等等。
</instance>
<instance id="0031">
过去的老农保主要都是农民自己交费，实际上形成了一种自我储蓄的模式，而新农保一个最大的区别就是个人交费、集体补助和政府<head>补贴</head>相结合，是三个筹资渠道。
</instance>
<instance id="0013">
55块钱实际上并不能解决多大的问题，但是它是一个基础，也就是说国家的责任，底线从55块起步，各个地方可以根据自己的经济情况的不同，可以增加，比如说北京它都增加到200多块钱了。各地的情况不同，未来在经济发展过程当中，如果出现比较大的差距的时候，国家应该给予贫困地区更大一点的<head>补贴</head>。
</instance>
<instance id="0011">
富的地方，地方多出钱，地方财政，当然也是政府了，稍微落后，经济欠发达地区，国家财政直补，而且直接落实到人头。伴随着接下来要开展的省直管县这样的一个过程，大家更可以放心这样一个透明的过程，它会直接落到需要<head>补贴</head>的每一个农民的头上。
</instance>
<instance id="0037">
近日，北京市专门举行高校食堂工作会议。记者从会上获悉，北京市政府决定对高校学生食堂进行总数达1.02亿元的<head>补贴</head>，以保持学生食堂价格稳定。
</instance>
<instance id="0003">
同时，上海还加大高校帮困助学工作力度。自2007年以来，上海已落实国家及上海市奖学金、帮困助学金等累计达1亿多元，5％的特困生和10％的困难学生得到<head>补贴</head>。
</instance>
<instance id="0009">
该负责人称，东莞市80周岁以上老人“有8-9成是农村户籍，他们以前每人每月只能拿到200元退休金，太少了。”从2007年起，东莞已经给100岁及以上老人每月发放200元<head>补贴</head>，这次则提高到了300元。刘志庚说：“我们希望将来个个都能享受到，希望大家都能享受到300元。” 
</instance>
<instance id="0049">
发达国家的巨额农业<head>补贴</head>政策，严重冲击了一些发展中国家的粮食及其农产品生产，这是一些国家在世界粮食危机中发生食物短缺的重要因素之一。 
</instance>
<instance id="0005">
共同农业政策的出口<head>补贴</head>，提高了欧盟农产品的竞争力，发展中国家农产品面临严峻挑战。同时，欧盟不断强化农产品进口壁垒，又剥夺了发展中国家向欧盟各国出口农产品的可能性。在实行共同农业政策下，欧盟农业得到有力扶持，农产品生产出现过剩，便以低价向发展中国家倾销。欧盟这种共同农业政策的农产品出口，在短期内对食物净进口国有利，对城市人口以及没有土地的人口有利，但这是以牺牲别国农业和农民利益为代价的。
</instance>
<instance id="0038">
农业是带领非洲走出贫困的唯一途径，现在却遭受富国农产品的入侵而濒临毁灭。世贸组织总干事拉米在谈及目前的粮食危机时也承认，富国的农业<head>补贴</head>扭曲了农产品贸易，伤害了发展中国家粮食生产。2008年5月9日，拉丁美洲15个国家在尼加拉瓜首都马那瓜召开“粮食安全与主权首脑会议”，商讨制定粮食安全战略，以应对世界粮食危机对拉丁美洲和加勒比海地区的冲击。
</instance>
<instance id="0018">
切实削减发达国家的巨额农业<head>补贴</head>，有利于从根本上消除制约农业发展的因素，对于加快发展中国家农业发展，提高粮食等农产品自给能力，增加发展中国家农民收入，缓解粮食供求紧张关系具有积极意义。
</instance>
<instance id="0006">
除此以外，美国联邦政府还提供自然灾害救济<head>补贴</head>，用于自然灾害发生后的非保护农作物灾害援助计划、农作物灾害支付计划、紧急饲料计划、青饲料援助计划、牲畜赔偿计划及树木援助计划。
</instance>
<instance id="0032">
“我想买一款比亚迪的电动车，不知道国家会不会有一些<head>补贴</head>呢？”在一家IT公司上班的年轻白领小周最近一段时间总是念叨着相关政策出台后他好第一时间将爱车开回家。
</instance>
<instance id="0035">
6月12日，10辆比亚迪F3DM正式交付给深圳市政府，成为世界上首批正式交付市场终端使用的电动车。无独有偶，11日，长安杰勋混合动力轿车正式上市，前100名私人用户可享受单车<head>补贴</head>3.6万元。而在此之前，由长安汽车领衔的重庆市节能与新能源汽车产业联盟正式成立。
</instance>
<instance id="0036">
目前国内车市上新能源车型的销售情况却并不乐观，如今地方<head>补贴</head>政策提前出动，这也急切需要国内新能源汽车产业链能有强有力的政策支撑。不过，这种情况有可能在6月有所转变。
</instance>
<instance id="0050">
在组织相关司局对ＷＴＯ规则进行分析研究后，财政部方面近日告诉《财经时报》：“清理和规范是一个过程。对于不符合ＷＴＯ规则的做法，我们承诺到2005年清理完毕；对于一些明显违规的<head>补贴</head>，会坚决取消。”
</instance>
<instance id="0024">
财政部有关人士介绍：“现在对一般经营性企业的亏损<head>补贴</head>已基本取消了，剩下极少一部分，是为了解决主要因政府体制改革形成的历史遗留问题，比如原国家机械部、中国汽车总公司撤销后许多干部的安置。
</instance>
</sense>

<sense s="S1">
<instance id="0044">
他们补充说，他们在中国的朋友熟人中，就有许多人借出差或旅游之机，转战伦敦各大商场，为英国经济走出衰退“做贡献”。可以这么说，中国一直在<head>补贴</head>西方。
</instance>
<instance id="0043">
对电动车企业技术投入和技术创新，国家给予资金支持，是为了提高企业研发的积极性；<head>补贴</head>鼓励购买新能源汽车，是在消费环节让消费者也有积极性。
</instance>
<instance id="0016">
比如一辆与传统能源汽车性能配置大体相同的车型，传统能源车价是10万元，电动车价是20万元，国家<head>补贴</head>6万，消费者还是不会选购电动车，因为还有4万元的差价。想想看，小排量车购置税仅仅调整了2.5个百分点，绝对价格相差几千元，就对市场造成了很大的影响，就不难知道相差几万元对市场购买的影响了。尽管说“节能环保，人人有责”，但是在市场上，人们还是会向利益一方倾斜。
</instance>
<instance id="0008">
新疆，内蒙古，宁夏，西藏，广西等5个少数民族自治区以及国家确定的“5.12汶川地震”51个重灾县，地方财政应负担建设资金由中央财政全额承担。上述地区可根据财力情况，加大对汽车，摩托车下乡的<head>补贴</head>力度。
</instance>
<instance id="0023">
2009年3月1日至12月31日，安阳市农民将三轮汽车或低速货车报废并换购轻型载货车单价5万元以上的，政府将每辆<head>补贴</head>5000元。这项惠民政策获得了大众的好评。
</instance>
<instance id="0046">
在八都镇财政所,每天都能听见前来办理家电下乡<head>补贴</head>的农民满怀喜悦的感叹。 近年来,八都镇在打造产业特色镇、生态示范镇和商贸中心镇等方面取得了显著成果,经济社会发展迅速,农民在收入提高的同时,消费需求明显提升。
</instance>
<instance id="0041">
手机下乡，国家<head>补贴</head>13%，这个是非常实惠的。但是在具体运作过程中却出现了很多问题，这让很多农民兄弟并没有获得真正的实惠。
</instance>
<instance id="0021">
目前占高能效空调市场主导地位的长虹，对国家短期内不<head>补贴</head>变频空调作出了迅速反应。据了解，6月22日长虹高层紧急开会商议，根据目前市场销量状况，长虹三高效空调明年销量极有可能在翻3倍以上，目前长虹已经制定了今年12月份之前完全200万套的高能效空调压缩机的生产与采购任务。
</instance>
<instance id="0045">
负责下乡产品<head>补贴</head>工作的市财政局经济建设处张海东介绍，他们时常接到类似的电话，有的属于是跨省购买的，有的属于是跨市购买的，“跨省的不好落实政策，这中间涉及的问题太多了。“
</instance>
<instance id="0039">
在3G上网本宣传推广上，中国移动与PC厂商采取“产品先行”的策略，高调亮相产品，但业界关心的双方捆绑合作方式至今还并不明朗。据方正科技发言人透露，对PC厂商中国移动不<head>补贴</head>TD模块费用，销售上将会采取全国总代模式。
</instance>
<instance id="0048">
变频空调目前技术不完善，有报道称，短期内国家暂不会考虑将变频空调纳入到“节能产品惠民工程”之中，甚至有内部人士透露，最近1—2年内变频空调都很难被纳入国家相关<head>补贴</head>政策。不过地方财政可以考虑给变频空调进行相关优惠措施，但国家政策不会考虑。 
</instance>
<instance id="0027">
就是各个省的花费都从自己的收入中拿，国家不<head>补贴</head>，自己的收入全由自己支配，这样的话，哪个地方最爽，哪个地方最惨呢？ 
</instance>
<instance id="0017">
农村拆迁，还强制拆迁，而且每平方就<head>补贴</head>200来块钱现在造一个房子最少最少也要10万吧，这些线够什么用？
</instance>
<instance id="0030">
3月10日，两部门发出通知，要求中央、地方财政共拿出16亿元对全国2000万本专科生、研究生在今年3至6月间每人每月<head>补贴</head>20元。在中央、地方政府的共同努力下，目前这笔资金已全部落实到位。 
</instance>
<instance id="0029">
2月27日，义乌市政府出台了一项政策，大中专毕业生从事粮食生产，政府将每人每月<head>补贴</head>1000元。这项措施的目的就是引导大学生跳入“农门”。
</instance>
<instance id="0004">
新型农村社会养老保险试点即将启动，年内覆盖10%县市，农民60岁以后都将享受养老金福利，中央财政直接<head>补贴</head>，建立基础养老金账户，政府财政做后盾。保基本，广覆盖，有弹性，可持续，基本原则下，构建坚实的农村社会保障体系，普惠式的新农保，将给农民带来怎样的实惠？
</instance>
<instance id="0015">
特别是中央财政对地方还有补助，这个补助又是直接<head>补贴</head>到农民的头上。这样我认为它是继取消农业税、农业直补、新型农村合作医疗等等一系列惠农政策之后的又一项重大的惠农政策。
</instance>
<instance id="0040">
最后等于在你的一个账户里就会出现两笔钱，一笔钱是绝对旱涝保收的，永远会得到，就是用国家的这种行为，以政府<head>补贴</head>的方式，直接落到你的人头上的，这笔钱是固定的。
</instance>
<instance id="0012">
其实现在涉及到这样一个问题，我们现在是饿不着，这块国家打算出钱了，保这么一个底，但是如何吃饱和吃好，这需要去试点和观察，看意愿，因为毕竟有种自愿的原则，国家每个月会用政府的财政来<head>补贴</head>55块钱，那么个人愿不愿意出钱呢？
</instance>
<instance id="0010">
我和老公的新房和我父母家在一个小区。理所当然的那边就成了我们的老饭店。请问这样的情况，我们每个月应该<head>补贴</head>父母多少才算合适呢？
</instance>
<instance id="0019">
作为广东省履行这一协议的四个试点地区之一，东莞市决定为全市80岁以上老年人发放高龄老人政府津贴，率先建立较为完善的高龄老人政府津贴制度。东莞市政府表示，这是该市继向户籍低收入群众发放“千元红包”，2.3亿元<head>补贴</head>困难村之后的“又一大民生创举”。 
</instance>
<instance id="0014">
考虑了可再生能源强制使用量、税收抵免和关税壁垒，美国对用于乙醇燃料生产的玉米每蒲式耳<head>补贴</head>1 60美元。
</instance>
<instance id="0025">
欧盟的“共同农业政策”是世界对本国农业最具保护力的政策。欧盟国家通过该项政策，每年给农民<head>补贴</head>达500亿美元，远远超过欧盟投入其他发展项目的资金。
</instance>
<instance id="0034">
然而要最终调动农村购车市场，贾新光介绍还必须多管齐下，包括银行也要给予一定贷款。他举例说在湖南长沙县目前正在做汽车下乡试点，模式是中央、地方各<head>补贴</head>一些，厂家也优惠一些。
</instance>
<instance id="0001">
深圳市发改局副局长吴德林透露，这些具体措施包括：深圳将对消费者购买混合动力车每辆<head>补贴</head>5万元，并计划在市区建立一个供新能源车使用的充电区等。
</instance>
</sense>
</lexelt>


